{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","indicator_name":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","target_name":"No specific target ","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong.","computation_calculations":"Number of people who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong divided by total population.","comments_limitations":"<p>All estimates are calculated excluding non-response categories ('refusal', 'don't know', and 'not stated') in the denominator. <br><br>As a result of the 2015 redesign, the Canadian Community Health Survey has a new collection strategy, a new sample design, and has undergone major content revisions. With all these factors taken together, caution should be taken when comparing data from previous cycles to data released for the 2015 cycle onwards.</p>","graph_title":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada (excluding territories)"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","indicator_name":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort.","computation_calculations":"Nombre de personne ayant d\u00e9clar\u00e9 voir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort divis\u00e9 par la population totale.","comments_limitations":"<p>Toutes les estimations dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur. <br><br>\u00c0 la suite du remaniement de 2015, l'ESCC a mis en \u0153uvre une nouvelle strat\u00e9gie de collecte, un nouveau plan d\u2019\u00e9chantillonnage, et a vu des r\u00e9visions importantes apport\u00e9es \u00e0 son contenu. Tous ces facteurs r\u00e9unis signifient qu'il faut \u00eatre prudent pour comparer des donn\u00e9es des cycles ant\u00e9rieurs aux donn\u00e9es publi\u00e9es pour le cycle de 2015 et les cycles ult\u00e9rieurs.</p>","graph_title":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada (excluding territories)"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":" Statistique Canada ","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2021-06-16","national_data_updated_date":"2021-05-18","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/bea61373ecc0825af011c5048e51a38aed1271e9","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/77742c95b227d54eea9c0e1cab90568754e0ada2","indicator":"11.7.1"}