{"sdg_goal":"8","target_id":"8.1","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Unemployment rate","national_indicator_available":"Unemployment rate","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender, Indigenous","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the unemployment rate. The unemployment rate is the number of unemployed persons expressed as a percentage of the labour force.","computation_calculations":"The unemployment rate for a particular group (age, sex, marital status, etc.) is the number unemployed in that group expressed as a percentage of the labour force for that group. Estimates are percentages, rounded to the nearest tenth.","comments_limitations":"Excluded from the coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.\n<br><br>\nThe Labour Force Survey (LFS) started collecting gender of person in 2022. Prior to 2022, LFS only collected information on sex of person (male or female), as declared by the respondent or recorded by the interviewer. The sex variable prior to 2022 and the two-category gender variable since 2022 are combined in this table. Although sex and gender refer to two different concepts, the introduction of gender is not expected to have a significant impact on data analysis and historical comparability, given the small size of the transgender and non-binary populations.\n<br><br>\nGiven that the non-binary population is small, data aggregation to a two-category gender variable is necessary to protect the confidentiality of responses provided. Individuals in the category \u201cnon-binary persons\u201d are distributed into the other two gender categories and are denoted by the \u201c+\u201d symbol. The category \u201cMen+\u201d includes men, as well as some non-binary persons, while the category \u201cWomen+\u201d includes women, as well as some non-binary persons.","graph_title":"Unemployment rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Gender","value":"Total - Gender"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"},{"field":"Population","value":"Total population"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0327-01  Labour force characteristics by sex and detailed age group, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 14-10-0464-01  Labour force characteristics by province, territory and economic region, annual","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1410046401","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory, Economic region","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 14-10-0470-01  Labour force characteristics by Indigenous group living off reserve, annual","source_url_3":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1410047001","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistics Canada. Table 14-10-0472-01  Labour force characteristics of immigrants, annual","source_url_4":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1410047201","source_organisation_4":"Statistics Canada","source_periodicity_4":"Annual","source_geographical_coverage_4":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.1","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Taux de ch\u00f4mage","national_indicator_available":"Taux de ch\u00f4mage","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, Province et territoire","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Le taux de ch\u00f4mage est le nombre de personnes en ch\u00f4mage exprim\u00e9 en pourcentage de la population active.","computation_calculations":"Le taux de ch\u00f4mage pour un groupe donn\u00e9 (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat matrimonial, etc.) correspond au nombre de ch\u00f4meurs dans ce groupe exprim\u00e9 en pourcentage de la population active de ce groupe. Les estimations sont exprim\u00e9es en pourcentage et arrondies au dixi\u00e8me pr\u00e8s.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.\n<br><br>\nL\u2019Enqu\u00eate sur la population active (EPA) a commenc\u00e9 \u00e0 collecter le genre de la personne en 2022. Avant 2022, l\u2019EPA ne collectait que des renseignements sur le sexe de la personne ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019enqu\u00eate (masculin ou f\u00e9minin), tels que d\u00e9clar\u00e9s par cette personne ou qu'enregistr\u00e9s par la personne ayant men\u00e9 l\u2019interview. La variable \u00ab\u00a0sexe\u00a0\u00bb des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant 2022 et la variable \u00ab\u00a0genre\u00a0\u00bb \u00e0 deux cat\u00e9gories \u00e0 partir de 2022 sont regroup\u00e9es dans ce tableau. Bien que le sexe et le genre soient deux concepts diff\u00e9rents, l\u2019introduction du concept du genre ne devrait pas avoir d\u2019incidence importante sur l\u2019analyse de donn\u00e9es et la comparabilit\u00e9 historique, \u00e9tant donn\u00e9 la petite taille des populations transgenre et non binaire.\n<br><br>\n\u00c9tant donn\u00e9 que la population non binaire est petite, l\u2019agr\u00e9gation des donn\u00e9es en une variable de genre \u00e0 deux cat\u00e9gories est n\u00e9cessaire pour prot\u00e9ger la confidentialit\u00e9 des r\u00e9ponses fournies. Les personnes de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0personnes non binaires\u00a0\u00bb sont r\u00e9parties dans les deux autres cat\u00e9gories de genre et sont d\u00e9sign\u00e9es par le symbole \u00ab\u00a0+\u00a0\u00bb. La cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0Hommes+\u00a0\u00bb comprend les hommes de m\u00eame que certaines personnes non binaires, alors que la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0Femmes+\u00a0\u00bb comprend les femmes de m\u00eame que certaines personnes non binaires.","graph_title":"Taux de ch\u00f4mage de la population active selon certaines caract\u00e9ristiques, donn\u00e9es annuelles","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"15 ans et plus"},{"field":"Population","value":"Population totale"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0327-01 Caract\u00e9ristiques de la population active selon le sexe et le groupe d'\u00e2ge d\u00e9taill\u00e9, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province ou territoire","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0464-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon la province, le territoire et la r\u00e9gion \u00e9conomique, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1410046401","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion \u00e9conomique","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0470-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon le groupe autochtone vivant hors r\u00e9serve, donn\u00e9es annuelles","source_url_3":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1410047001","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Annuelle","source_geographical_coverage_3":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0472-01  Caract\u00e9ristiques de la population active des immigrants, donn\u00e9es annuelles","source_url_4":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1410047201","source_organisation_4":"Statistique Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2025-05-20","national_data_updated_date":"2025-01-31","target_number":"8.1","goal_number":"8","progress_status":"moderate_progress"}