{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion of youth not in education, employment or training","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of youth not in education, employment or training.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the survey's coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Proportion of youth not in education, employment or training (NEET)","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 15 to 29 years"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Proportion of youth not in education, employment or training","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 37-10-0196-01  Percentage of 15-to 29-year-olds in education and not in education by labour force status, highest level of education attained, age group and sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 15 to 29 years"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0196-01 Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 29 ans aux \u00e9tudes et pas aux \u00e9tudes selon la situation dans la population active, le niveau de formation le plus \u00e9lev\u00e9 atteint, le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2021-12-03","national_data_updated_date":"2021-12-03","target_number":"8.3","goal_number":"8"}