{"10-2-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.2","indicator_number":"10.2.1","indicator_sort_order":"10-02-01","national_indicator_available":"Proportion of the population reporting discrimination or unfair treatment","indicator_name":"Proportion of the population reporting discrimination or unfair treatment","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, Provinces, Census Metropolitan Areas","computation_units":"Rate per 100,000 population","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population reporting discrimination or unfair treatment. Hate crimes refer to criminal offences motivated by bias, prejudice, or hate based on race, national or ethnic origin, language, colour, religion, sex, age, mental or physical disability, sexual orientation or any other similar factor, such as profession or political beliefs.","computation_calculations":"The estimates represent the proportion of the population reporting discrimination or unfair treatment per 100,000 population.","comments_limitations":"Over the past two decades, police services across Canada have continued to advance their identification and reporting of hate crime incidents. Changes in reporting practices can have an effect on hate crime statistics. For example, an increase in the number of hate crime incidents reported can be influenced by the introduction of a hate crime awareness campaign. Data for Canada include provinces and territories.","graph_title":"Police-reported hate crime","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Police-reported hate crime, 2021. Incident-based Uniform Crime Reporting Survey.","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/daily-quotidien/230322/cg-a002-eng.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada and provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 35-10-0191-01  Police-reported hate crime, number of incidents and rate per 100,000 population, Census Metropolitan Areas","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3510019101-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Census Metropolitan Areas","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.2","indicator_number":"10.2.1","indicator_sort_order":"10-02-01","national_indicator_available":"Proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes","indicator_name":"Proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada et provinces","computation_units":"Taux pour 100 000 habitants","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes. Un crime haineux est une infraction criminelle motiv\u00e9e par le biais, les pr\u00e9jug\u00e9s ou par la haine de la race, de l\u2019origine nationale ou ethnique, de la langue, de la couleur, de la religion, du sexe, de l\u2019\u00e2ge, de l\u2019incapacit\u00e9 mentale ou physique, de l\u2019orientation sexuelle, de l\u2019identit\u00e9 ou expression de genre, ou de tout autre facteur semblable comme la profession ou les convictions politiques.","computation_calculations":"Les estimations repr\u00e9sentent la proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes pour 100 000 habitants.","comments_limitations":"Au cours des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les services de police d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du Canada ont continu\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la fa\u00e7on dont ils d\u00e9tectent et d\u00e9clarent les affaires de crimes haineux. Les changements apport\u00e9s aux pratiques de d\u00e9claration peuvent avoir une incidence sur les statistiques concernant les crimes motiv\u00e9s par la haine. Par exemple, une hausse du nombre de crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s peut \u00eatre influenc\u00e9e par la mise en place d'une campagne de sensibilisation sur les crimes haineux. Les donn\u00e9es du Canada incluent les provinces et les territoires.","graph_title":"Crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s par la police","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Les crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s par la police, 2021. Programme de d\u00e9claration uniforme de la criminalit\u00e9 fond\u00e9 sur l'affaire.","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/daily-quotidien/230322/dq230322a-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada et provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0191-01  Crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s par la police, nombre d'affaires et taux pour 100 000 habitants, r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3510019101-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","page_content":"\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-09-05","target_number":"10.2","goal_number":"10"},"12-1-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.1","indicator_number":"12.1.1","indicator_sort_order":"12-01-01","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_available":"Proportion of new light duty vehicle registrations that are zero-emission vehicles","indicator_name":"Proportion of new light duty vehicle registrations that are zero-emission vehicles","target_name":"Zero-emission vehicles represent 10% of new light duty vehicle sales by 2025, 30% by 2030 and 100% by 2040","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of new vehicle registration that is for zero-emission vehicles.","computation_calculations":"The number of zero-emission vehicles (battery electric and plug-in electric) registrations is divided by the total number of vehicle registrations.","comments_limitations":"<p>Data for Newfoundland and Labrador, Nova Scotia and Alberta are currently not available due to contractual limitations of the existing data sharing agreement. However, they are included in the Canadian total. Total vehicle type excludes buses, trailers, recreational vehicles, motorcycles, snowmobiles, golf carts, et cetera.<br><br> Vehicle registrations can differ from sales if:<br> 1) a person moves to Canada brings a car purchased outside the country, if the car's model year is the current or past year, or<br> 2) a person buys a car but never register it in Canada.","graph_title":"Proportion of new light duty vehicle registrations that are zero-emission vehicles","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"progress_status":"substantial_progress","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 20-10-0024-01  New motor vehicle registrations, quarterly","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/cv.action?pid=2010002401","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":30,"target_year":2030}],"page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.1","indicator_number":"12.1.1","indicator_sort_order":"12-01-01","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_available":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","indicator_name":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","target_name":"Les v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission repr\u00e9sentent 10 % des nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers vendus au Canada d'ici 2025, 30 % d'ici 2030 et 100 % d'ici 2040","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission.","computation_calculations":"Le nombre d'immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission est divis\u00e9 par le nombre de nouvelles imatriculations \u00e9misent afin d'obtenir la proportion.","comments_limitations":"<p>Les donn\u00e9es pour Terre-Neuve-et-Labrador, la Nouvelle-\u00c9cosse et L'Alberta ne sont pas disponibles en ce moment en raison des limitations contractuelles de l'accord de partage de donn\u00e9es existant. Toutefois, elles sont comprises dans le total du Canada. Le total, genre de v\u00e9hicule, exclut les autobus, les remorques, les v\u00e9hicules r\u00e9cr\u00e9atifs, les motocyclettes, les motoneiges, les voiturettes de golf, et cetera.<br><br> Les immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules peuvent diff\u00e9rer des ventes si:<br> 1) une personne am\u00e9nage au Canada avec un v\u00e9hicule acheter \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Canada, si l'auto est de l'ann\u00e9e ou d'une ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ou<br> 2) une personne ach\u00e8te un v\u00e9hicule au Canada mais ne l'immatricule pas au Canada.","graph_title":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 20-10-0024-01  Immatriculations des v\u00e9hicules automobiles neufs, trimestrielle","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/cv!recreate.action?pid=2010002401&selectedNodeIds=&checkedLevels=0D1,1D1,1D2,2D1,3D1&refPeriods=20210101,20211001&dimensionLayouts=layout2,layout3,layout2,layout2,layout2&vectorDisplay=false&request_locale=fr","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province ou territoire","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-05-02","target_number":"12.1","goal_number":"12"},"12-2-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.2","indicator_number":"12.2.1","indicator_sort_order":"12-02-01","national_indicator_available":"Proportion of businesses that adopted selected environmental protection activities and management practices","indicator_name":"Proportion of businesses that adopted selected environmental protection activities and management practices","target_name":"No specific target ","national_geographical_coverage":" Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the share of establishments investing in environmental protection activities or management practices.","computation_calculations":"All of the percentages are calculated in relation to the total number of establishments in the category.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Proportion of businesses that adopted selected environmental protection activities and management practices","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Industries","value":"Total, industries"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistics Canada. Table 38-10-0132-01  Environmental protection activities by industry ","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013201-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":" Statistics Canada. Table 38-10-0137-01  Environmental Management Practices by industry ","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3810013701-eng","source_organisation_2":" Statistics Canada ","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.2","indicator_number":"12.2.1","indicator_sort_order":"12-02-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","indicator_name":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement.","computation_calculations":"Les pourcentage sont calcul\u00e9s selon le nombre d'entreprises dans les cat\u00e9gories de r\u00e9f\u00e9rences.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Industries","value":"Total, industries"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0132-01  Activit\u00e9s de protection de l'environnement selon l'industrie","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013201-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0137-01  Pratiques de gestion de l'environnement selon l'industrie","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3810013701-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-08-15","national_data_updated_date":"2024-04-09","target_number":"12.2","goal_number":"12"},"10-1-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.1","indicator_number":"10.1.1","indicator_sort_order":"10-01-01","national_indicator_available":"Gini Coefficient","indicator_name":"Gini Coefficient","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the Gini coefficient. The Gini coefficient is a number between zero and one that measures the relative degree of inequality in the distribution of income.","computation_calculations":"The Gini coefficient would register zero (minimum inequality) for a population in which each person received exactly the same adjusted household income and it would register a coefficient of one (maximum inequality) if one person received all the adjusted household income and the rest received none.","comments_limitations":"It covers all individuals in Canada, excluding persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. Overall, these exclusions amount to less than 2 percent of the population.","graph_title":"Gini coefficient of adjusted after-tax income","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 11-10-0134-01  Gini coefficients of adjusted market, total and after-tax income","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"moderate_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.1","indicator_number":"10.1.1","indicator_sort_order":"10-01-01","national_indicator_available":"Coefficient de Gini","indicator_name":"Coefficient de Gini","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le coefficient de Gini. Le coefficient de Gini, compris entre z\u00e9ro et un, mesure le degr\u00e9 relatif d'in\u00e9galit\u00e9 dans la distribution du revenu.","computation_calculations":"Le coefficient de Gini serait de z\u00e9ro (in\u00e9galit\u00e9 minimale) dans le cas d'une population dont chaque personne touche exactement le m\u00eame revenu du m\u00e9nage ajust\u00e9 et il serait de un (in\u00e9galit\u00e9 maximale) si une personne touchait tout le revenu du m\u00e9nage ajust\u00e9 et les autres n'en touchaient pas du tout.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Dans l'ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 2 % de la population.","graph_title":"Coefficient de Gini du revenu ajust\u00e9 apr\u00e8s imp\u00f4t","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0134-01 Coefficients de Gini du revenu ajust\u00e9 du march\u00e9, total et apr\u00e8s imp\u00f4t","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluant les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-05-02","target_number":"10.1","goal_number":"10"},"8-5-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.5","indicator_number":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","national_indicator_available":"Gross domestic product per capita","indicator_name":"Gross domestic product per capita","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Dollars","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the gross domestic product (GDP) per capita.","computation_calculations":"The Gross domestic product (GDP) per capita is expressed as the annual GDP at current prices divided by the population of Canada on July 1st.","graph_title":"Gross domestic product per capita","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0222-01  Gross domestic product, expenditure-based, provincial and territorial, annual (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610022201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0005-01  Population estimates on July 1st, by age and sex","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.5","indicator_number":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","national_indicator_available":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","indicator_name":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Dollars","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le produit int\u00e9rieur brut (PIB) par habitant.","computation_calculations":"Le produit int\u00e9rieur brut (PIB) par habitant correspond au PIB annuel divis\u00e9 par la population du Canada au 1er juillet.","graph_title":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 36-10-0222-01 Produit int\u00e9rieur brut, en termes de d\u00e9penses, provinciaux et territoriaux, annuel (x 1 000 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610022201-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01 Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"8.5","goal_number":"8"},"17-2-1":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.2","indicator_number":"17.2.1","indicator_sort_order":"17-2-01","national_indicator_available":"Total official support for sustainable development","indicator_name":"Total official support for sustainable development","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Dollars (in millions)","national_indicator_description":"The concept of 'Sustainable Development' is defined as development that meets the needs of the present without compromising the ability of future generations to meet their own needs (<em>UNESCO</em> definition). Total Official Support for International Assistance (TOSSD) encompasses all officially supported resource flows to promote sustainable development in developing countries and to support development enablers and address global challenges. ([<em>Global Affairs Canada</em>](https://www.international.gc.ca/transparency-transparence/international-assistance-report-stat-rapport-aide-internationale/2019-2020.aspx?lang=eng#a1_7))","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Total official support for sustainable development","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"All regions"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistical report on international assistance","source_url_1":"https://www.international.gc.ca/gac-amc/publications/odaaa-lrmado/sria-rsai.aspx?lang=eng&_ga=2.213975829.340912999.1620834816-2016260363.1604978633","source_organisation_1":"Global Affairs Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":false,"auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.2","indicator_number":"17.2.1","indicator_sort_order":"17-2-01","national_indicator_available":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","indicator_name":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Dollars (en millions)","national_indicator_description":"Le concept de 'd\u00e9veloppement durable' est d\u00e9finit comme un d\u00e9veloppement apte \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du pr\u00e9sent sans compromettre la possibilit\u00e9 pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir de satisfaire les leurs (definition de l'<em>UNESCO</em>). Le soutien public total au d\u00e9veloppement durable (TOSSD) englobe tous les flux de ressources officiellement soutenus visant \u00e0 promouvoir le d\u00e9veloppement durable dans les pays en d\u00e9veloppement et \u00e0 soutenir et relever les d\u00e9fis mondiaux. ([<em>Affaires mondiales Canada</em>](https://www.international.gc.ca/transparency-transparence/international-assistance-report-stat-rapport-aide-internationale/2019-2020.aspx?lang=fra#a1_7))","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"R\u00e9gion","value":"Toutes les r\u00e9gions"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Rapport statistique sur l\u2019aide internationale","source_url_1":"https://www.international.gc.ca/transparency-transparence/international-assistance-report-stat-rapport-aide-internationale/index.aspx?lang=fra","source_organisation_1":"Affaires mondiales Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":false,"page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-12-19","target_number":"17.2","goal_number":"17"},"3-7-1":{"sdg_goal":"3","target_id":"3.7","indicator_number":"3.7.1","indicator_sort_order":"3-7-01","national_indicator_available":"Percentage of Canadians who perceived their mental health as very good to excellent","indicator_name":"Percentage of Canadians who perceived their mental health as very good to excellent","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of the population who perceived their mental health as very good to excellent. Perceived mental health refers to the perception of a person's mental health in general.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the coverage are territories; persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Forces; the institutionalized population and children aged 12-17 that are living in foster care.","graph_title":"Percentage of Canadians who perceived their mental health as very good to excellent","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"3","target_id":"3.7","indicator_number":"3.7.1","indicator_sort_order":"3-7-01","national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente. La sant\u00e9 mentale per\u00e7ue r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la perception d'une personne de sa sant\u00e9 mentale en g\u00e9n\u00e9ral. L'\u00e9tat de sant\u00e9 mentale per\u00e7u fournit une indication g\u00e9n\u00e9rale de la population qui souffre d'une forme quelconque de d\u00e9sordre mental, probl\u00e8mes mentaux ou \u00e9motionnels ou de d\u00e9tresse. Ces troubles ne sont pas n\u00e9cessairement refl\u00e9t\u00e9s dans la sant\u00e9 per\u00e7ue.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.7","goal_number":"3"},"5-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion of time spent on unpaid domestic and care work","target_name":"Equal sharing of parenting roles and family responsibilities","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of time spent on unpaid domestic and care work. Unpaid domestic and care work includes: household chores, care of household children or adults and shopping for goods and services.","national_geographical_coverage":"Canada, geographical regions of Canada and provinces","computation_calculations":"The average time spent on an activity is a daily average based on a seven day week and the proportion of day is based on a 24 hour day.","comments_limitations":"Excludes territories and institutionalized population.","graph_title":"Proportion of day spent on unpaid domestic and care work","graph_type":"bar","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Female"},{"field":"Sex","value":"Male"},{"field":"Age","value":"Total, 15 years and over"},{"field":"Activity group","value":"Unpaid work activities"}],"indicator_name":"Proportion of time spent on unpaid domestic and care work","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.3.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 45-10-0014-01  Daily average time spent in hours on various activities by age group and sex, 15 years and over, Canada and provinces","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4510001401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, geographical regions of Canada and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative","target_year":2030,"target":50}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","target_name":"Partage \u00e9gal des r\u00f4les parentaux et des responsabilit\u00e9s familiales","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Les activit\u00e9s de soins et de travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s comprennent les t\u00e2ches domestiques, les soins \u00e0 un enfant du m\u00e9nage de moins de 18 ans ou adulte du m\u00e9nage ainsi que le magasinage de biens ou de services.","national_geographical_coverage":"Canada, r\u00e9gions g\u00e9ographiques du Canada et provinces","computation_calculations":"La moyenne de temps consacr\u00e9 \u00e0 une activit\u00e9 est une moyenne quotidienne bas\u00e9e sur les sept jours de la semaine. La proportion de la journ\u00e9e est bas\u00e9e sur une journ\u00e9e de 24 heures.","comments_limitations":"Exclut la population des territoires et les personnes institutionalis\u00e9es.","graph_title":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Female"},{"field":"Sex","value":"Male"},{"field":"Age","value":"Total, 15 years and over"},{"field":"Activity group","value":"Unpaid work activities"}],"indicator_name":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.3.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 45-10-0014-01  Moyenne de temps consacr\u00e9 en heures par jour \u00e0 diverses activit\u00e9s par groupe d'\u00e2ge et sexe, 15 ans et plus, Canada et provinces","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4510001401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, r\u00e9gions g\u00e9ographiques du Canada et provinces","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2021-05-11","target_number":"5.3","goal_number":"5"},"4-1-1":{"national_indicator_available":"High school completion rate","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of persons who have completed a high school diploma or equivalency certificate.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","data_keywords":"women, gender, Indigenous","graph_title":"High school completion rate","graph_type":"bar","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Gender","value":"Total"},{"field":"Age group","value":"Total"},{"field":"Selected demographic characteristics","value":"Total"}],"indicator_name":"High school completion rate","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.1","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 37-10-0170-01  High school completion rate by sex, age group and selected demographic characteristics","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710017001-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Every 5 years","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 98-10-0420-01  High school completion by Indigenous identity, Indigenous geography and labour force status","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/9810042001-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Every 5 years","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"moderate_progress","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de personnes qui poss\u00e8dent un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires ou une attestation d'\u00e9quivalence.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus"},{"field":"Caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es","value":"Total, toutes les personnes"}],"indicator_name":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0170-01  Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires selon le sexe, le groupe d'\u00e2ge et certaines caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710017001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 98-10-0420-01  Obtention d\u2019un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9tudes secondaires, selon l\u2019identit\u00e9 autochtone, la g\u00e9ographie autochtone et la situation d\u2019activit\u00e9","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/9810042001-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-05-31","target_number":"4.1","goal_number":"4"},"11-2-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.2","indicator_number":"11.2.1","indicator_sort_order":"11-02-01","national_indicator_available":"Proportion of households in core housing need","indicator_name":"Proportion of households in core housing need","target_name":"No specific target ","national_geographical_coverage":" Canada","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of household that lives in core housing need.","computation_calculations":"Number of households in core housing need divided by all households for each category.","comments_limitations":" Only private, non-farm, non-reserve and owner- or renter-households with incomes greater than zero and shelter-cost-to-income ratios less than 100% are assessed for \u2018core housing need.\u2019 Non-family households with at least one maintainer aged 15 to 29 attending school are considered not to be in \u2018core housing need\u2019 regardless of their housing circumstances. Attending school is considered a transitional phase, and low incomes earned by student households are viewed as being a temporary condition.","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Select housing vulnerable populations","value":"All households"},{"field":"Living with housing problems","value":"Living in core housing need"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistics Canada. Table 46-10-0046-01  Households living with housing problems, by selected housing-vulnerable populations and core housing need including adequacy, affordability and suitability standards","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4610004601-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.2","indicator_number":"11.2.1","indicator_sort_order":"11-02-01","national_indicator_available":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement","indicator_name":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":" Canada","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des m\u00e9nages vivant dans des logements ayant des besoins imp\u00e9rieux.","computation_calculations":"Nombre de m\u00e9nages vivant dans des logements ayant des besoins imp\u00e9rieux divis\u00e9 par le nombre total de m\u00e9nages pour chaque cat\u00e9gorie.","comments_limitations":"Sont pris en consid\u00e9ration dans l'\u00e9valuation des \u00ab besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement \u00bb uniquement les m\u00e9nages priv\u00e9s non agricoles, hors r\u00e9serve et propri\u00e9taires ou locataires qui ont un revenu positif et dont le rapport des frais de logement au revenu est inf\u00e9rieur \u00e0 100 %. Les m\u00e9nages non familiaux dont au moins un des soutiens est \u00e2g\u00e9 de 15 \u00e0 29 ans et est aux \u00e9tudes ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme ayant des \u00ab besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement \u00bb, peu importe leur situation de logement. On estime que les \u00e9tudes sont une \u00e9tape de transition et donc que les faibles revenus gagn\u00e9s par les m\u00e9nages compos\u00e9s d'\u00e9tudiants sont une situation temporaire.","graph_title":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Selected housing vulnerable populations","value":"All households"},{"field":"Living with housing problems","value":"Living in core housing need"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 46-10-0046-01 M\u00e9nages \u00e9prouvant des probl\u00e8mes de logement, selon certaines populations vuln\u00e9rables et les besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement, y compris les normes de qualit\u00e9, d'abordabilit\u00e9 et de taille","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4610004601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-24","national_data_updated_date":"2022-11-09","target_number":"11.2","goal_number":"11","graph_title":"Proportion of households in core housing need"},"6-2-1":{"national_indicator_available":"Percentage of municipalities across Canada with sustained drinking water advisories","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of municipalities across Canada with sustained drinking water advisories per year. A sustained drinking water advisory is defined as one that exceeds 15 days in duration.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Estimates for 2018 may not be comparable to those for 2016 due to improved coverage and definitions as well as changes in survey methodology.","graph_title":"Percentage of municipalities across Canada with sustained drinking water advisories per year","graph_type":"bar","computation_units":"Percentage","indicator_name":"Percentage of municipalities across Canada with sustained drinking water advisories","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.2.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 34-10-0208-01  Public owners of potable water assets by drinking water advisories that exceeded 15 days, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410020801-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 34-10-0209-01  Municipal owners of potable water assets by drinking water advisories that exceeded 15 days, urban and rural, and population size, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410020901-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Every 2 years","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 34-10-0192-01  Inventory of publicly owned potable water assets, Infrastructure Canada","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3410019201-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Every 2 years","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont re\u00e7u un avis prolong\u00e9 concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable par ann\u00e9e. Un avis prolong\u00e9 concernant la qualit\u00e9 de l'eau dure plus de 15 jours.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Les estimations de 2018 ne sont peut-\u00eatre pas comparables \u00e0 celles de 2016 en raison d'une am\u00e9lioration de la couverture et des d\u00e9finitions ainsi que des changements dans la m\u00e9thodologie d'enqu\u00eate.","graph_title":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","indicator_name":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.2.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0208-01  Propri\u00e9taires publics d\u2019actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable selon le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable qui ont exc\u00e9d\u00e9 15 jours, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410020801-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0209-01  Propri\u00e9taires municipaux d\u2019actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable selon le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable qui ont exc\u00e9d\u00e9 15 jours, la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410020901-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0192-01  Stocks d'actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable de propri\u00e9t\u00e9 publique, Infrastructure Canada","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3410019201-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2021-06-08","target_number":"6.2","goal_number":"6"},"2-2-1":{"national_indicator_available":"Index of Agri-Environmental Sustainability","target_name":"By 2030, support improvement in the environmental performance of the agriculture sector by achieving a score of 71 or higher for the Index of Agri-Environmental Sustainability","national_indicator_description":"This indicator is an index that measures Agri-Environmental Sustainability. Agriculture and Agri-Food Canada developed a set of science-based agri-environmental indicators (AEIs) that integrate information on soils, climate and topography with statistics on land use and crop and livestock management practices. The indices are divided in five \u201chealth classes\u201d, defined as: 80-100 Desired; 60-79 Good; 40-59 Moderate; 20-39 Poor; 0-19 At risk.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Not applicable","computation_units":"Index value","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Agri-Environmental Sustainability Performance Indices","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Index value","value":71,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Index","value":"Soil Quality"},{"field":"Indicator","value":"Compound Index"},{"field":"Index","value":"Biodiversity"},{"field":"Index","value":"Air Quality"},{"field":"Index","value":"Water Quality"}],"indicator_name":"Index of Agri-Environmental Sustainability","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.2.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Agriculture and Agri-Food Canada","source_url_1":"https://agriculture.canada.ca/en/agriculture-and-environment/agri-environmental-indicators","source_organisation_1":"Agriculture and Agri-Food Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":71,"target_year":2030}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point available after the adoption of the 2030 Agenda for Sustainable Development.</i>","fr":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"Les donn\u00e9es pour cet indicateur seront bient\u00f4t disponibles et l'indicateur sera alors mis \u00e0 jour.","data_notice_class":"danger","national_indicator_available":"Indices de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","target_name":"D'ici 2030, favoriser l'am\u00e9lioration des performances environnementales du secteur agricole en obtenant un score de 71 ou plus pour l'indice de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure l'agriculture \u00e9cologiquement durable au Canada \u00e0 l'aide d'indicateurs. Agriculture et Agroalimentaire Canada a d\u00e9velopp\u00e9 un groupe d'indicateurs agroenvironnementaux bas\u00e9 sur la science qui int\u00e8gre de l'information sur les sols, le climat et la topographie avec des statistiques sur l'utilisation des terres et de la gestion des cultures et du b\u00e9tail. Les indices sont divis\u00e9s en cinq \u00ab\u00a0classes de sant\u00e9\u00a0\u00bb, d\u00e9finies comme suit: 80-100 Souhaitable; 60-79 Bon; 40-59 Moyen; 20-39 M\u00e9diocre; 0-19 \u00c0 risque.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","computation_units":"Indice","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Indicateurs de gestion des terres agricoles","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Indice","value":71,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Indicateur","value":"Indice compos\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 des sols"},{"field":"Indice","value":"Biodiversit\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 de l'air"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 de l'eau"}],"indicator_name":"Indices de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.2.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"L'agriculture \u00e9cologiquement durable au Canada : S\u00e9rie sur les indicateurs agroenvironnementaux \u2013 Rapport num\u00e9ro 4","source_url_1":"https://agriculture.canada.ca/fr/agriculture-environnement/indicateurs-agroenvironnementaux/lagriculture-ecologiquement-durable-au-canada-serie-indicateurs-agroenvironnementaux-rapport-numero","source_organisation_1":"Agriculture et Agroalimentaire Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible suite \u00e0 l'adoption du Programme 2030 pour le d\u00e9veloppement durable.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2022-05-02","target_number":"2.2","goal_number":"2"},"15-3-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.3","indicator_number":"15.3.1","indicator_sort_order":"15-3-01","national_indicator_available":"Proportion of terrestrial (land and freshwater) area conserved","indicator_name":"Proportion of terrestrial (land and freshwater) area conserved","target_name":"Conserve 25% of Canada's land by 2025, working towards 30% by 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of Canada's terrestrial (land and freshwater) area that is conserved. Conserved areas are lands and waters where human use is limited. They include protected areas as well as other effective area-based conservation measures. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"The area conserved is estimated by means of a geographical analysis based on reported boundaries, accounting for overlaps. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Trends are estimated based on the date a site was established, rather than the date when it was recognized as a Protected Area or other effective area-based conservation measure (OECM). As such, the totals for a previous year may change as data are updated. <br><br>Comparisons with previous reports should be made with caution, as data quality and completeness continue to improve. Privately protected land and other effective area-based conservation measures contribute to achievement of Canada's targets, but many are not yet captured within the database. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion of terrestrial area conserved","graph_type":"line","graph_limits":{"minimum":0.0,"maximimum":50.0},"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environment and Climate Change Canada.  Canadian Protected and Conserved Areas Database","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/conserved-areas.html","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":30,"target_year":2030}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/conserved-areas.html\"> <em>Canada's conserved areas</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.3","indicator_number":"15.3.1","indicator_sort_order":"15-3-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es","indicator_name":"Proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es","target_name":"Conserver 25 % des aires terrestres (terres et eaux douces) d\u2019ici 2025, pour atteindre 30 % d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es. Les aires conserv\u00e9es sont des terres et des eaux dont l'utilisation est restreinte. Elles comprennent les aires prot\u00e9g\u00e9es, ainsi que les autres mesures de conservation efficaces par zone. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"La superficie conserv\u00e9e est estim\u00e9e au moyen d'une analyse g\u00e9ographique fond\u00e9e sur les limites d\u00e9clar\u00e9es, en tenant compte des chevauchements. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Les tendances sont estim\u00e9es en fonction de la date \u00e0 laquelle un site a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli, plut\u00f4t que de la date \u00e0 laquelle il a \u00e9t\u00e9 reconnu comme une aire prot\u00e9g\u00e9e ou une autre mesure de conservation efficace par zone (AMCEZ). Ainsi, les totaux d'une ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente peuvent changer \u00e0 mesure que les donn\u00e9es sont mises \u00e0 jour. <br><br>Il faut rester prudent dans les comparaisons avec les rapports pr\u00e9c\u00e9dents, car la qualit\u00e9 et l'exhaustivit\u00e9 des donn\u00e9es sont en am\u00e9lioration constante. La protection priv\u00e9e de terres et les autres mesures de conservation efficaces par zone contribuent \u00e0 l'objectif canadien, mais bon nombre de ces mesures ne sont pas encore prises en compte dans la base de donn\u00e9es. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019aires terrestres conserv\u00e9es","graph_type":"line","graph_limits":{"minimum":0.0,"maximimum":50.0},"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada. Base de donn\u00e9es canadienne sur les aires prot\u00e9g\u00e9es et de conservation","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html\"> <em>Aires conserv\u00e9es au Canada</em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2023-08-14","target_number":"15.3","goal_number":"15"},"3-13-1":{"national_indicator_available":"Prevalence of cigarette smoking","target_name":"By 2035, less than 5% of Canadians (aged 15+) are cigarette smokers","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of Canadians who are current cigarette smokers.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"<p>Total number of smokers (occassional and daily) aged 12 years old and over divided by total population aged 12 years old and over.<br><br> Daily smoker refers to those who reported smoking cigarettes every day. Occasional smoker refers to those who reported smoking cigarettes occasionally. This includes former daily smokers who now smoke occasionally.</p>","comments_limitations":"<p>Due to data availability, the indicator currently only measures the proportion of Canadians aged 12 years old and over who are cigarette smokers as opposed to ones aged 15 years old and over. The indicator does not take into account the number of cigarettes smoked. <br><br>The indicator covers the population 12 years of age and over living in the ten provinces. Excluded from the survey's coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements; the institutionalized population, and children aged 12-17 that are living in foster care.</p>","graph_title":"Percentage of Canadians who are current cigarette smokers","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":5,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Prevalence of cigarette smoking","indicator_sort_order":"03-13-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.13.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.13","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative","target":5,"target_year":2035}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la consommation de cigarettes","target_name":"D\u2019ici 2035, moins de 5 % des Canadiens \u00e2g\u00e9s de 15 ans et plus fument la cigarette","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des Canadiens qui fument actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"<p>Nombre de fumeurs total (occasionnel et tous les jours) ag\u00e9s de 12 ans et plus divis\u00e9 par la population totale ag\u00e9e de 12 ans et plus.<br><br> Le fumeur quotidien fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceux qui ont dit fumer des cigarettes \u00e0 chaque jour. Le fumeur occasionnel fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceux qui ont dit fumer des cigarettes \u00e0 l'occasion. Cela inclut les anciens fumeurs quotidiens qui fument maintenant occasionnellement.</p>","comments_limitations":"<p>En raison de la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es, cet indicateur mesure seulement la proportion des personnes de 12 ans et plus qui ont d\u00e9clar\u00e9 qu'elles fumaient et non celle des personnes de 15 ans et plus. L'indicateur ne tient pas compte du nombre de cigarettes fum\u00e9es. <br><br>L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.</p>","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui fument actuellement","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":5,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la consommation de cigarettes","indicator_sort_order":"03-13-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.13.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.13","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.13","goal_number":"3"},"3-1-1":{"national_indicator_available":"Percentage of Canadians who report eating fruits and vegetables 5 or more times per day","target_name":"By March 31, 2022, 30% of Canadians report eating fruits and vegetables 5 or more times per day","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of Canadians who report eating fruits and vegetables 5 or more times per day. This includes fresh fruits and vegetables as well as pure fruit juice, frozen or canned fruits and vegetables, and dried fruit, but excludes fried potatoes.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"<p>Due to content changes, this indicator is now derived from data collected from an optional content module (based on provincial and territorial selection), therefore not all provinces have data for 2018. <br><br>The indicator covers the population 12 years of age and over living in the ten provinces. Excluded from the survey's coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Forces; the institutionalized population, children aged 12-17 that are living in foster care, and persons living in the Quebec health regions of R\u00e9gion du Nunavik and R\u00e9gion des Terres-Cries-de-la-Baie-James. Altogether, these exclusions represent less than 3% of the Canadian population aged 12 and over.</p>","graph_title":"Percentage of Canadians who report eating fruits and vegetables 5 or more times per day","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":30,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Percentage of Canadians who report eating fruits and vegetables 5 or more times per day","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.1.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2022, 30 % des Canadiens d\u00e9clarent consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour. Cela inclut des jus de fruit purs, les fruits et l\u00e9gumes congel\u00e9s ou en conserve, et les fruits s\u00e9ch\u00e9s, mais exclut les pommes de terre frites.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"<p>En raison de changements dans le contenu, cet indicateur provient maintenant de donn\u00e9es recueillies d'un module de contenu optionnel (bas\u00e9 sur la s\u00e9lection des provinces et territoires). Ce changement est survenu en 2018. <br><br>L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil, et les personnes vivant dans les r\u00e9gions sociosanitaires : R\u00e9gion du Nunavik et R\u00e9gion des Terres-Cries-de-la-Baie-James au Qu\u00e9bec. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.</p>","graph_title":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":30,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.1.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.1","goal_number":"3"},"8-6-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.6","indicator_number":"8.6.1","indicator_sort_order":"08-06-01","national_indicator_available":"Jobs in the clean technology products sector","indicator_name":"Jobs in the clean technology products sector","target_name":"Achieve a 8% growth in jobs in the clean technology products sector by March 31, 2024","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the number of jobs that are attributable to environmental and clean technology activity.","computation_calculations":"","comments_limitations":"<p>Environmental and clean technology is defined as any process, product or service that reduces environmental impacts through any of the following three strategies: environmental protection activities that prevent, reduce or eliminate pollution or any other degradation of the environment; resource management activities that result in the more efficient use of natural resources, thus safeguarding against their depletion; or the use of goods that have been adapted to be significantly less energy or resource intensive than the industry standard.</p><p>Data by province and territory are only available for 2012 and 2021</p><p>Does not include self-employment. Data for 2020 and 2021 are preliminary.</p>","graph_title":"Jobs in the clean technology products sector","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Employment and compensation of employees in Canada's environmental and clean technology products sector","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/71-607-x/71-607-x2023016-eng.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.6","indicator_number":"8.6.1","indicator_sort_order":"08-06-01","national_indicator_available":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","indicator_name":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","target_name":"D'ici le 31 mars 2024, atteindre une croissance de 8% des emplois dans le secteurs des technologies propres","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d\u2019emplois qu'on peut attribuer dans les secteurs des produits environnementaux et des technologies propres.","computation_calculations":"\t","comments_limitations":"<p>On entend par produits environnementaux et de technologies propres l'ensemble des processus, des produits ou des services qui r\u00e9duisent les r\u00e9percussions environnementales par l'une des trois strat\u00e9gies suivantes : les activit\u00e9s de protection de l'environnement qui pr\u00e9viennent, r\u00e9duisent ou \u00e9liminent la pollution ou toute autre d\u00e9gradation de l'environnement; les activit\u00e9s de gestion des ressources qui d\u00e9bouchent sur une utilisation plus efficace des ressources naturelles, ce qui permet ainsi d'\u00e9viter leur \u00e9puisement; l'utilisation de produits qui ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s pour consommer beaucoup moins de ressources et d'\u00e9nergie que les quantit\u00e9s \u00e9tablies dans la norme industrielle.</p><p>N'inclut pas les travailleurs autonomes. Les donn\u00e9es de 2018 et 2019 sont pr\u00e9liminaires.</p>","graph_title":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Emplois et r\u00e9mun\u00e9ration des travailleurs du secteur canadien des produits environnementaux et de technologies propres","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/71-607-x/71-607-x2023016-eng.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-08-21","target_number":"8.6","goal_number":"8"},"8-1-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.1","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Unemployment rate","national_indicator_available":"Unemployment rate","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender, Indigenous","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the unemployment rate. The unemployment rate is the number of unemployed persons expressed as a percentage of the labour force.","computation_calculations":"The unemployment rate for a particular group (age, sex, marital status, etc.) is the number unemployed in that group expressed as a percentage of the labour force for that group. Estimates are percentages, rounded to the nearest tenth.","comments_limitations":"Excluded from the coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Unemployment rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"},{"field":"Population","value":"Total population"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0327-01  Labour force characteristics by sex and detailed age group, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 14-10-0393-01  Labour force characteristics, annual","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410039301-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 14-10-0364-01  Labour force characteristics by province, region and Indigenous group","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1410036401-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistics Canada. Table 14-10-0083-01  Labour force characteristics by immigrant status, annual","source_url_4":"https://doi.org/10.25318/1410008301-eng","source_organisation_4":"Statistics Canada","source_periodicity_4":"Annual","source_geographical_coverage_4":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.1","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Taux de ch\u00f4mage","national_indicator_available":"Taux de ch\u00f4mage","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, Province et territoire","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Le taux de ch\u00f4mage est le nombre de personnes en ch\u00f4mage exprim\u00e9 en pourcentage de la population active.","computation_calculations":"Le taux de ch\u00f4mage pour un groupe donn\u00e9 (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat matrimonial, etc.) correspond au nombre de ch\u00f4meurs dans ce groupe exprim\u00e9 en pourcentage de la population active de ce groupe. Les estimations sont exprim\u00e9es en pourcentage et arrondies au dixi\u00e8me pr\u00e8s.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de ch\u00f4mage de la population active selon certaines caract\u00e9ristiques, donn\u00e9es annuelles","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"15 ans et plus"},{"field":"Population","value":"Population totale"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0327-01 Caract\u00e9ristiques de la population active selon le sexe et le groupe d'\u00e2ge d\u00e9taill\u00e9, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sans les territoires) et provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0393-01  Caract\u00e9ristiques de la population active, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410039301-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Territoires","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0364-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon la province, la r\u00e9gion et le groupe autochtone","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1410036401-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Annuelle","source_geographical_coverage_3":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0083-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon le statut d'immigrant, donn\u00e9es annuelles","source_url_4":"https://doi.org/10.25318/1410008301-fra","source_organisation_4":"Statistique Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"8.1","goal_number":"8"},"7-2-1":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.2","indicator_number":"7.2.1","indicator_sort_order":"07-02-01","national_indicator_available":"Total energy consumption per capita","indicator_name":"Total energy consumption per capita","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Terajoules or terajoules per capita","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the consumption of different types of energy in terajoules or in terajoules per capita.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Energy consumption","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 25-10-0029-01  Supply and demand of primary and secondary energy in terajoules, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510002901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 17-10-0005-01  Population estimates on July 1st, by age and sex","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1710000501-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.2","indicator_number":"7.2.1","indicator_sort_order":"07-02-01","national_indicator_available":"Consommation totale d\u2019\u00e9nergie par habitant","indicator_name":"Consommation totale d\u2019\u00e9nergie par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"T\u00e9rajoules ou t\u00e9rajoules par habitant","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la consommation de diff\u00e9rents types d'\u00e9nergie, en t\u00e9rajoules ou en t\u00e9rajoules par habitant.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Consommation \u00e9nerg\u00e9tique","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Fuel type","value":"Total primary and secondary energy"},{"field":"Demand characteristics","value":"Energy use - final demand"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0029-01 Disponibilit\u00e9 et \u00e9coulement d'\u00e9nergie primaire et secondaire en t\u00e9rajoules, annuel","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510002901-fra","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0020-01  L'\u00e9nergie \u00e9lectrique, production annuelle selon la classe de producteur d'\u00e9lectricit\u00e9","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/2510002001-fra","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces and territories","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-02","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"7.2","goal_number":"7"},"6-1-1":{"national_indicator_available":"Number of long-term drinking water advisories on public systems on reserves","target_name":"All of the long-term drinking water advisories on public systems on reserve are to be resolved","national_indicator_description":"This indicator measures the number of long-term drinking water advisories on public systems in First Nations communities. Drinking water advisories are issued to warn people to not drink water that may be unsafe or is known to not be safe based on water quality test results.","national_geographical_coverage":"Communities on reserves south of the 60th parallel","computation_calculations":"Not applicable","computation_units":"Number","data_keywords":"Indigenous","comments_limitations":"This data source does not include non-public drinking water systems on reserves and is limited to communities south of the 60th parallel.","graph_title":"Number of long-term drinking water advisories on public systems on reserve","graph_type":"line","indicator_name":"Number of long-term drinking water advisories on public systems on reserves","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Indigenous Services Canada. Custom tabulation","source_url_1":"https://www.sac-isc.gc.ca/eng/1506514143353/1533317130660","source_organisation_1":"Indigenous Services Canada","source_geographical_coverage_1":"Communities on reserves south of the 60th parallel","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative","target":0,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","target_name":"Tous les avis \u00e0 long terme sur l'eau potable dans les syst\u00e8mes d'aqueduc publics situ\u00e9s dans les r\u00e9serves doivent \u00eatre r\u00e9solus","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves. Les avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable sont \u00e9mis pour informer les gens de ne pas boire l'eau qui pourrait \u00eatre ou qui est insalubre en se fondant sur des tests sur la qualit\u00e9 de l'eau.","national_geographical_coverage":"R\u00e9serves situ\u00e9es au sud du 60e parall\u00e8le","computation_calculations":"Ne s'applique pas","computation_units":"Nombre","comments_limitations":"Les donn\u00e9es n'incluent pas les syst\u00e8mes d\u2019aqueduc non publics dans les r\u00e9serves et se limitent aux communaut\u00e9s au sud du 60e parall\u00e8le.","graph_title":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Service aux Autochtones Canada. Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":"https://www.sac-isc.gc.ca/fra/1506514143353/1533317130660","source_organisation_1":"Service aux Autochtones Canada","source_geographical_coverage_1":"R\u00e9serves situ\u00e9es au sud du 60e parall\u00e8le","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-14","national_data_updated_date":"2023-05-23","target_number":"6.1","goal_number":"6"},"1-2-1":{"national_indicator_available":"Prevalence of asset resilience","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of persons who are asset resilient. Asset resilience is defined as having enough savings to maintain well-being for a specified period of time. More specifically, the ability of Canadians to cover unexpected expenses, or reduced income, by drawing from assets (e.g. a bank account) for a specified period of time.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_calculations":"Not applicable","data_keywords":"women, gender","comments_limitations":"The target population for the Survey of Financial Security is families across the ten provinces of Canada. Excluded from the survey are: the territories, those living on reserves and other Aboriginal settlements, official representatives of foreign countries living in Canada and their families, members of religious and other communal colonies, members of the Canadian Forces living in military bases, people living in residences for senior citizens, and people living full time in institutions. These exclusions represent approximately 2% of the population.","graph_title":"Percentage of persons who are asset resilient for at least 3 months","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group and family type","value":"Persons all ages and family types"},{"field":"Statistics","value":"Asset resilient for at least three months"}],"indicator_name":"Prevalence of asset resilience","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.2.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 11-10-0083-01  Percentage of persons who are asset resilient, Canada and provinces","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1110008301","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs. Une personne est en situation de r\u00e9silience des actifs si elle a suffisamment d\u2019\u00e9pargne pour maintenir son bien-\u00eatre pendant une p\u00e9riode de temps pr\u00e9cise. Plus sp\u00e9cifiquement, c\u2019est la capacit\u00e9 qu\u2019ont les Canadiens de pouvoir faire face \u00e0 des d\u00e9penses inattendues ou \u00e0 un revenu r\u00e9duit en se servant de leurs actifs (par ex. un compte de banque) pour une p\u00e9riode de temps pr\u00e9cise.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"La population cible de l'Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re est les familles canadiennes provenant des dix provinces. Sont exclus de l'enqu\u00eate : les territoires, les personnes vivant dans les r\u00e9serves et d'autres \u00e9tablissements autochtones, les repr\u00e9sentants officiels des pays \u00e9trangers qui vivent au Canada et leur famille, les membres des communaut\u00e9s religieuses et autres communaut\u00e9s, les membres des Forces canadiennes qui vivent sur les bases militaires, les personnes \u00e2g\u00e9es qui vivent dans des r\u00e9sidences, et les personnes qui vivent \u00e0 plein temps dans un \u00e9tablissement institutionnel, comme un \u00e9tablissement carc\u00e9ral, un h\u00f4pital ou une maison de soins de longue dur\u00e9e. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent environ 2 % de la population.","graph_title":"Pourcentage de personnes en situation de r\u00e9silience des actifs pour au moins 3 mois","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge et type de famille","value":"Personnes de tous \u00e2ge et types de familles"},{"field":"Statistiques","value":"Personnes en situation de r\u00e9silience des actifs pour au moins trois mois"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.2.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0083-01  Pourcentage de personnes en situation de r\u00e9silience des actifs, Canada et provinces","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1110008301","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2021-05-19","target_number":"1.2","goal_number":"1"},"15-2-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.2","indicator_number":"15.2.1","indicator_sort_order":"15-2-01","national_indicator_available":"Proportion of species at risk showing progress towards their population and distribution objectives","indicator_name":"Proportion of species at risk showing progress towards their population and distribution objectives","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"The indicator shows whether population and distribution trends of species at risk are consistent with the objectives in final recovery strategies or management plans. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"Population and distribution trend information for each species is compared to its objectives to determine whether it is on track to meet those objectives. Each species is assigned to 1 of 4 categories based on whether it is making progress toward objectives: yes, no, mixed evidence, or insufficient information. The indicator is a count of the number of species in the yes, no or mixed evidence categories. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>All species for which final recovery strategies or management plans exist are considered, namely species listed as extirpated, endangered, threatened, or special concern. A species is included in the indicator if it meets the following criteria. <br>1. Species listed as extirpated, endangered or threatened must be deemed feasible to recover <br>2. The species' recovery strategy or management plan has objectives relating to population size, distribution or both <br>3. Species have been reassessed since the publication of the final recovery strategy or management plan, to allow for population and distribution trends to be compared to the objectives <br>4. Sufficient information must be available to assess if the species' population and distribution trends are consistent with the recovery or management objectives <br><br>Results should not be interpreted as a measure of recovery or management success until sufficient time has passed to allow species to respond and to allow enough information to be collected to assess the recovery or management. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion of species at risk showing progress towards their population and distribution objectives","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environment and Climate Change Canada; Fisheries and Oceans Canada; Parks Canada; Committee on the Status of Endangered Wildlife in Canada Secretariat","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/species-risk-population-trends.html","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada, Fisheries and Oceans Canada, Parks Canada, and the Committee on the Status of Endangered Wildlife in Canada Secretariat","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"moderate_progress","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/species-risk-population-trends.html\"> <em>Species at risk population trends</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.2","indicator_number":"15.2.1","indicator_sort_order":"15-2-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","indicator_name":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur montre si les tendances des populations et de la r\u00e9partition des esp\u00e8ces en p\u00e9ril sont conformes aux objectifs des programmes de r\u00e9tablissement ou des plans de gestion d\u00e9finitifs. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"L'information sur les tendances en mati\u00e8re de population et de r\u00e9partition de chaque esp\u00e8ce est compar\u00e9e aux objectifs afin de d\u00e9terminer si ces derniers sont en voie d'\u00eatre atteints. Chaque esp\u00e8ce est class\u00e9e dans l'une des 4 cat\u00e9gories selon qu'elle progresse vers l'atteinte des objectifs : oui, non, preuves mitig\u00e9es ou information insuffisante. L'indicateur est un d\u00e9compte du nombre d'esp\u00e8ces dans les cat\u00e9gories de preuves oui, non ou preuves mitig\u00e9es. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Toutes les esp\u00e8ces pour lesquelles il existe des programmes de r\u00e9tablissement ou des plans de gestion d\u00e9finitifs sont prises en consid\u00e9ration; il s'agit d'esp\u00e8ces inscrites comme esp\u00e8ces disparues du pays, en voie de disparition, menac\u00e9es ou pr\u00e9occupantes. Une esp\u00e8ce est incluse dans l'indicateur si elle r\u00e9pond aux crit\u00e8res suivants : <br>1. Le r\u00e9tablissement des esp\u00e8ces inscrites comme esp\u00e8ces disparues du pays, en voie de disparition ou menac\u00e9es doit \u00eatre jug\u00e9 r\u00e9alisable. <br>2. Le programme de r\u00e9tablissement ou le plan de gestion de l'esp\u00e8ce comprend des objectifs li\u00e9s \u00e0 la taille de la population, \u00e0 sa r\u00e9partition ou aux 2. <br>3. L'esp\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9valu\u00e9e depuis la publication du programme de r\u00e9tablissement ou du plan de gestion d\u00e9finitif, afin que les tendances de la population et de la r\u00e9partition puissent \u00eatre compar\u00e9es aux objectifs. <br>4. Des renseignements suffisants doivent \u00eatre disponibles pour d\u00e9terminer si les tendances de la population et de la r\u00e9partition de l'esp\u00e8ce correspondent aux objectifs de r\u00e9tablissement ou de gestion. <br><br>Les r\u00e9sultats de l'indicateur ne doivent pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9s comme une mesure du succ\u00e8s du r\u00e9tablissement jusqu'\u00e0 ce qu'il se soit \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour permettre aux esp\u00e8ces de se r\u00e9tablir et pour recueillir assez d'information pour \u00e9valuer ce r\u00e9tablissement. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada, P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada, Parcs Canada et le Secr\u00e9tariat du Comit\u00e9 sur la situation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril au Canada","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/tendances-populations-especes-peril.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada, P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada, Parcs Canada et le Secr\u00e9tariat du Comit\u00e9 sur la situation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril au Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/tendances-populations-especes-peril.html\"> <em>Tendances des populations d'esp\u00e8ces en p\u00e9ril</em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2023-02-28","target_number":"15.2","goal_number":"15"},"9-6-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.6","indicator_number":"9.6.1","indicator_sort_order":"09-06-01","indicator_name":"Number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed along major highways, and in rural and urban areas across Canada","national_indicator_available":"Number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed along major highways, and in rural and urban areas across Canada","target_name":"By March 31, 2024, a total of: 1000 EV Chargers; 22 natural gas stations; and 15 hydrogen stations along major highways, freight corridors and key metropolitan centres are under development and completed","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator tracks the number of alternative fuel stations (Electric, Hydrogen and Liquified Natural Gas) in Canada. \u201cUnder development\u201d means chargers/ stations for which an agreement is in place, but which have not yet been opened to the public. \u201cCompleted\u201d means chargers/ stations that are built and open to the public for charging or refuelling.","computation_calculations":"The data in the Alternative Fuelling Station Locator from NRCan are gathered and verified through a variety of methods. National Resources Canada obtains information about new stations from trade media, the Submit New Station form on the Station Locator website, and through collaborating with infrastructure equipment and fuel providers, original equipment manufacturers (OEMs), and industry groups.","graph_title":"Number of low carbon recharging and refueling stations","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Number","value":1000,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Type of charging stations","value":"Electric"},{"field":"Type of charging stations","value":"Natural gas"},{"field":"Type of charging stations","value":"Hydrogen"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"2021-22 Departmental Results Report","source_url_1":"https://natural-resources.canada.ca/transparency/reporting-and-accountability/plans-and-performance-reports/departmental-results-reports/2021-22-departmental-results-report/24708","source_organisation_1":"Natural Resources Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"target_achieved","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.6","indicator_number":"9.6.1","indicator_sort_order":"09-06-01","indicator_name":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es le long des grandes autoroutes et dans les zones rurales et urbaines du Canada","national_indicator_available":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es le long des grandes autoroutes et dans les zones rurales et urbaines du Canada","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2024, avoir un au moins 1 000 bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques, 22 postes de ravitaillement de gaz naturel, et 15 postes de ravitaillement d\u2019hydrog\u00e8ne en cours de d\u00e9veloppement ou compl\u00e9t\u00e9 le long des autoroutes principales, corridors de fret et principaux centres m\u00e9tropolitains","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur fait un suivi sur le nombre de stations de ravitaillement alternatives (pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques, \u00e0 hydrog\u00e8ne et \u00e0 gaz naturel liquide) au Canada. Les stations en d\u00e9veloppement sont celles pour lesquelles il y a une entente mais qui ne sont pas ouvertes au puiblic. Les stations compl\u00e9t\u00e9es sont celles qui sont construites et ouvertes au public pour la recharge ou le ravitaillement.","computation_calculations":"Diverses m\u00e9thodes sont utilis\u00e9es pour recueillir et v\u00e9rifier les donn\u00e9es du Localisateur de stations de ravitaillement en carburants de remplacement. Ressources naturelles Canada (RNCan) obtient de l\u2019information sur les nouvelles stations aupr\u00e8s des m\u00e9dias sp\u00e9cialis\u00e9s, par l\u2019interm\u00e9diaire du formulaire \u00ab Proposer une nouvelle station \u00bb sur le site Web du Localisateur de stations, et aussi en collaborant avec les fournisseurs d\u2019infrastructures et de carburants, les fabricants d\u2019\u00e9quipement d\u2019origine (FEO) et les groupes industriels.","graph_title":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type of charging stations","value":"Electric"},{"field":"Type of charging stations","value":"Natural gas"},{"field":"Type of charging stations","value":"Hydrogen"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Rapport sur les r\u00e9sultats minist\u00e9riels 2021-2022","source_url_1":"https://ressources-naturelles.canada.ca/transparence/rapports-et-responsabilisation/plans-et-rapports-sur-le-rendement/rapports-sur-les-resultats-ministeriels/rapport-sur-les-resultats-ministeriels-2021-2022/24742","source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2023-02-22","target_number":"9.6","goal_number":"9"},"8-2-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion of 15+ employees earning less than 66% of the median hourly wage of permanent full-time 15+ employees","national_indicator_available":"Proportion of 15+ employees earning less than 66% of the median hourly wage of permanent full-time 15+ employees","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage and number of 15+ employees earning less than two-thirds of the annual median wage of permanent full-time 15+ employees.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. Estimates for Canada (total) are a sum of the provincial totals and exclude the territories. Estimates for proportions by sex and age groups exclude the territories.","graph_title":"Employees 15+ earning less than two-thirds of the annual median wage of permanent full-time 15+ employees","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Total"},{"field":"Age group","value":"Total"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada.  Labour Force Survey - Custom tabulation","source_url_1":"https://www23.statcan.gc.ca/imdb/p2SV.pl?Function=getSurvey&SDDS=3701","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","national_indicator_available":"Proportion des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage et le nombre des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins du deux tiers de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Les estimations pour le Canada (total) sont une somme des totaux provinciaux et excluent les territoires. Les estimations des proportions selon le sexe et les groupes d'\u00e2ge excluent les territoires.","graph_title":"Employ\u00e9s 15 ans + gagnant moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada.  Enqu\u00eate sur la population active. Totalisation personnalis\u00e9e","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-21","national_data_updated_date":"2023-02-23","target_number":"8.2","goal_number":"8"},"3-2-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Prevalence of vaping among youth","target_name":"By 2023, less than 10% of students (grades 7-12) have used a vaping product (e-cigarettes only) in the past 30 days","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of Canadian students in grades 7 to 12 (secondary I through V in Quebec) who have used one or more e-cigarettes in the past 30 days. This category will include current users as well as experimental users who have tried a vaping product in the past 30 days.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Prevalence of past-30-day use of e-cigarettes","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":10,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Grade","value":"All grades"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Type of e-cigarettes","value":"Both type"}],"indicator_name":"Prevalence of vaping among youth","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.2","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canadian Student Tobacco, Alcohol and Drugs Survey","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/health-canada/services/canadian-student-tobacco-alcohol-drugs-survey.html","source_organisation_1":"Propel Centre for Population Health Impact at the University of Waterloo","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"target":10,"target_year":2023,"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","target_name":"D\u2019ici 2023, moins de 10 % des \u00e9l\u00e8ves (de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e) ont utilis\u00e9 des produits de vapotage (cigarette \u00e9lectronique seulement) dans les derniers 30 jours","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage d'\u00e9l\u00e8ves de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e (de la 1re \u00e0 la 5e ann\u00e9e du secondaire au Qu\u00e9bec) qui ont utilis\u00e9 des produits de vapotage (cigarettes \u00e9lectroniques seulement) au cours des 30 derniers jours. Ceci inclue les utilisateurs actuel ainsi que les utilisateurs exp\u00e9rimentaux qui ont essay\u00e9s une cigarette \u00e9lectronique au cours des 30 dernier jours.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Pr\u00e9valence de l'utilisation de cigarettes \u00e9lectroniques au cours des 30 derniers jours","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":10,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Niveaux de scolarit\u00e9","value":"Tous les niveaux"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Type de cigarettes","value":"Les deux types"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.2","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate canadienne sur le tabac, l'alcool et les drogues chez les \u00e9l\u00e8ves","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/sante-canada/services/enquete-canadienne-tabac-alcool-et-drogues-eleves.html","source_organisation_1":"Centre pour l'avancement de la sant\u00e9 des populations Propel de l'Universit\u00e9 de Waterloo","source_periodicity_1":"Tous les 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"3.2","goal_number":"3"},"2-1-1":{"national_indicator_available":"Prevalence of food insecurity","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of families living with food insecurity.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"<p>The levels of food security are defined as: <br>1- Food secure: No indication of difficulty with income-related food access;<br>2- Marginally food insecure: Exactly one indication of difficulty with income-related food access; <br>3- Moderately food insecure: Indication of compromise in quality and/or quantity of food consumed; <br>4- Severely food insecure: Indication of reduced food intake and disrupted eating patterns;<br>5 - Food insecure: Includes marginal, moderate and severe food insecurity.</p>","computation_units":"Percentage","comments_limitations":"The survey is conducted nationwide, in both the provinces and the territories. It covers all individuals in Canada, excluding persons living on reserves and other Indigenous settlements in the provinces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. Overall, these exclusions amount to less than two percent of the population.","graph_title":"Proportion of family living with food insecurity","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Economic family type","value":"All persons"},{"field":"Household food security status","value":"Food insecure, moderate or severe"}],"indicator_name":"Prevalence of food insecurity","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.1.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.1","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0834-01  Food insecurity by economic family type","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310083401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Canadian Income Survey: Territorial estimates, 2020","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/en/daily-quotidien/221103/dq221103d-eng.pdf?st=-1WriuZ8","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_geographical_coverage_2":"Territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Canadian Income Survey: Territorial estimates, 2021","source_url_3":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/daily-quotidien/230621/dq230621c-eng.htm","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_geographical_coverage_3":"Territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"<p>Les niveaux de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire se d\u00e9finissent comme: <br>1 - S\u00e9curit\u00e9 alimentaire : Aucun signe d'un probl\u00e8me concernant l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture li\u00e9 au revenu; <br>2- Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire marginale : Exactement un signe d'un probl\u00e8me concernant l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture li\u00e9 au revenu; <br>3 - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e : Signe de compromis en mati\u00e8re de qualit\u00e9 et/ou de quantit\u00e9 d'aliments consomm\u00e9s; <br>4 - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire grave : Signe de consommation alimentaire r\u00e9duite et d'habitudes alimentaires perturb\u00e9es; <br>Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire : Comprend l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire marginale, mod\u00e9r\u00e9e et grave.</p>","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"L'enqu\u00eate est men\u00e9e dans l'ensemble du pays, tant dans les provinces que dans les territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Dans l'ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 2 % de la population.","graph_title":"Pourcentage des familles vivant avec de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de famille \u00e9conomique","value":"Toutes les personnes"},{"field":"Niveau de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage","value":"Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.1.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.1","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0834-01  Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire selon le type de famille \u00e9conomique","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310083401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Enqu\u00eate canadienne sur le revenu : estimations territoriales, 2020","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/fr/daily-quotidien/221103/dq221103d-fra.pdf?st=uKbP8kwx","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Enqu\u00eate canadienne sur le revenu : estimations territoriales, 2021","source_url_3":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/daily-quotidien/230621/dq230621c-fra.htm","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_geographical_coverage_3":"Territoires","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_geographical_coverage_2":"Territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-08-21","target_number":"2.1","goal_number":"2"},"14-2-1":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.2","indicator_number":"14.2.1","indicator_sort_order":"14-02-01","national_indicator_available":"Proportion of fish stocks that are sustainably harvested","indicator_name":"Proportion of fish stocks that are sustainably harvested","target_name":"By 2023, major fish and invertebrate stocks are managed and harvested at levels considered to be sustainable, from a baseline of 96% in 2016","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"The indicator compares harvest rates with established harvest limits. These limits are based on scientific information, providing a direct measure of whether we are managing the use of these resources within ecosystem limits. It is one measure of fishing pressure on wild fish stocks. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"The indicator compares harvest rates with harvest limits. These limits are based on scientific information and provide a direct measure of whether we are managing the use of these resources within ecosystem limits. The indicator is a simple tabulation of stocks based on whether harvest levels are within removal reference levels, within other harvest limits, or over harvest limits. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Overharvest in a single year does not mean that a stock is harvested unsustainably. Rather, it leads to a management response. Stocks managed through quotas, for example, are subject to quota reconciliation, meaning that any overharvest of a stock in one year is deducted from the harvest limit established for the following year. <br><br>The Sustainability Survey for Fisheries is completed with the best available information. Since the oceans are wide and deep, and fish move between habitats, their populations are difficult to monitor. <br><br>The survey summarizes information across a wide variety of species, management regimes, types of fisheries, geographic regions, and socio-economic contexts. Small changes in the set of surveyed stocks occur due to changes in the way stocks are assessed or managed. Results should be interpreted with this in mind. <br><br>The indicator does not account for fished stocks that do not meet the criteria for major stocks. Seaweeds and other aquatic plants are also excluded. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion of fish stocks that are sustainably harvested","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Fisheries and Oceans Canada. Sustainability Survey for Fisheries, Canadian Environmental Sustainability Indicators (2015-2019)","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/harvest-levels-key-fish-stocks.html","source_organisation_1":" Fisheries and Oceans Canada ","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Fishery Checklist (2011 - 2014)","source_url_2":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/harvest-levels-key-fish-stocks.html","source_organisation_2":"Fisheries and Oceans Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target_value":100,"target_year":2023}],"progress_status":"moderate_progress","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/harvest-levels-key-fish-stocks.html\"> <em>Harvest levels of key fish stocks</em></a>.\n\n","fr":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.2","indicator_number":"14.2.1","indicator_sort_order":"14-02-01","national_indicator_available":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","indicator_name":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","target_name":"D\u2019ici 2023, tous les stocks majeurs de poisons et d\u2019invert\u00e9br\u00e9s sont g\u00e9r\u00e9s et r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables, partant de 96 % en 2016","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur permet de comparer les taux de r\u00e9colte avec les limites de r\u00e9colte \u00e9tablies. Ces limites sont fond\u00e9es sur des donn\u00e9es scientifiques et fournissent une mesure directe indiquant si la gestion de l'utilisation de ces ressources respecte les limites des \u00e9cosyst\u00e8mes. Cela constitue une mesure de la pression de la p\u00eache sur les stocks de poissons sauvages. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"L'indicateur permet de comparer les taux de r\u00e9colte avec les limites de r\u00e9colte. Ces limites sont fond\u00e9es sur des donn\u00e9es scientifiques et permettent de d\u00e9terminer directement si l'utilisation de ces ressources est g\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur des limites de l'\u00e9cosyst\u00e8me. L'indicateur est un simple d\u00e9nombrement des stocks qui se retrouvent \u00e0 l'int\u00e9rieur des limites des niveaux d'exploitation de r\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 l'int\u00e9rieur des autres limites de r\u00e9colte ou au-dessus des limites de r\u00e9colte. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Une surexploitation au cours d'une seule ann\u00e9e ne signifie pas qu'un stock fait l'objet d'une p\u00eache non durable. Cela entra\u00eene plut\u00f4t une intervention de gestion. Par exemple, les stocks g\u00e9r\u00e9s par l'entremise de quotas sont assujettis \u00e0 la conciliation des quotas, ce qui signifie que toute surexploitation d'un stock pendant une ann\u00e9e est d\u00e9duite de la limite de r\u00e9colte \u00e9tablie pour l'ann\u00e9e suivante. <br><br>L'\u00c9tude sur la durabilit\u00e9 des p\u00eaches contient les meilleurs renseignements disponibles. Comme les oc\u00e9ans sont vastes et profonds et que les poissons se d\u00e9placent entre les habitats, leurs populations sont difficiles \u00e0 surveiller. <br><br>L'\u00e9tude r\u00e9sume les renseignements sur une grande vari\u00e9t\u00e9 d'esp\u00e8ces, de r\u00e9gimes de gestion, de types de p\u00eache, de r\u00e9gions g\u00e9ographiques et de contextes socio-\u00e9conomiques. De petits changements dans l'ensemble des stocks \u00e9tudi\u00e9s se produisent \u00e0 la suite de changements dans l'\u00e9valuation ou la gestion des stocks. Il convient d'en tenir compte dans l'interpr\u00e9tation des r\u00e9sultats. <br><br>L'indicateur ne tient pas compte des stocks faisant l'objet d'une p\u00eache s'ils ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res des principaux stocks. Les algues et les autres plantes aquatiques sont \u00e9galement exclues. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada - \u00c9tude sur la durabilit\u00e9 des p\u00eaches (2015 \u00e0 2019)","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/niveaux-exploitation-principaux-stocks-poissons.html","source_organisation_1":"P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"source_active_2":true,"source_url_text_2":"Liste de contr\u00f4le des p\u00eaches (2011 \u00e0 2014)","source_url_2":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/niveaux-exploitation-principaux-stocks-poissons.html","source_organisation_2":"P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/niveaux-exploitation-principaux-stocks-poissons.html\"> <em>Niveaux d\u2019exploitation des principaux stocks de poissons</em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-08-17","target_number":"14.2","goal_number":"14"},"11-6-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.6","indicator_number":"11.6.1","indicator_sort_order":"11-06-01","national_indicator_available":"Total waste disposal per capita","indicator_name":"Total waste disposal per capita","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Kilograms","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"The indicator measures the amount of waste disposal (in kilograms) per capita by residential and non-residential sources.","computation_calculations":"The amount of waste disposal is converted in kilograms and divided by the population estimates to obtain an amount per capita.","comments_limitations":"Total amount of non-hazardous waste disposal in public and private waste disposal facilities includes waste that is exported out of the source province or out of the country for disposal. This does not include waste disposal in hazardous waste disposal facilities or waste managed by the waste generator on site.","graph_title":"Waste disposal per capita","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sources of waste for disposal","value":"All sources of waste for disposal"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 38-10-0032-01  Disposal of waste, by source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810003201-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada, Provinces & Territories","source_active_2":true,"source_organisation_2":" Statistics Canada ","source_periodicity_2":"Annual","source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0005-01  Population estimates on July 1st, by age and sex","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-eng","source_geographical_coverage_2":"Canada, Provinces & Territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.6","indicator_number":"11.6.1","indicator_sort_order":"11-06-01","national_indicator_available":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","indicator_name":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"kilogrammes","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la quantit\u00e9 de d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9liminations (en kilogrammes) par habitant provenant de sources r\u00e9sidentielles ou non r\u00e9sidentielles.","computation_calculations":"La quantit\u00e9 de d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9liminations est convertie en kilogramme et disiv\u00e9e par la population pour obtenir une quantit\u00e9 par habitant.","comments_limitations":"La quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets non dangereux \u00e9limin\u00e9s dans des installations d'\u00e9limination des d\u00e9chets publics et priv\u00e9s inclut les d\u00e9chets export\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la province productrice ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays en vue d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s. Ceci n'inclut pas les d\u00e9chets \u00e9limin\u00e9s dans des installations d'\u00e9limination de d\u00e9chets dangereux ni les d\u00e9chets produits sur un site industriel et \u00e9limin\u00e9s sur place.","graph_title":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sources of waste for disposal","value":"All sources of waste for disposal"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0032-01  \u00c9limination de d\u00e9chets, selon la source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810003201-fra","source_organisation_1":" Statistique Canada ","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_organisation_2":" Statistique Canada ","source_periodicity_2":"Annuelle","source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-05-02","target_number":"11.6","goal_number":"11"},"13-3-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.3","indicator_number":"13.3.1","indicator_sort_order":"13-03-01","national_indicator_available":"Proportion of municipal organization who factored climate change adaptation into their decision-making process","indicator_name":"Proportion of municipal organization who factored climate change adaptation into their decision-making process","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage or number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>This indicator measures the proportion of municipal organization who factored climate change adapatation into their decision making process, for selected core infrastructure assets.<br> As of 2018, climate change adaptation is defined as changes in processes, practices, and structures to moderate potential damages or to benefit from opportunities associated with climate change. In 2016, climate change adaptation was defined as anticipating or monitoring climate change and undertaking actions to address the consequences of climate change.<br><br> Climate change is a long-term shift in weather conditions identified by changes in temperature, precipitation, winds, and other indicators. Climate change can involve both changes in average conditions and changes in variability, including for example, extreme events.</p>","computation_calculations":"Number of municipal organization who factored climate change in their decision making divided by total number of municipal organization owning the infrastructure asset.","comments_limitations":"Estimates for 2018 may not be comparable to those for 2016 due to improved coverage and definitions as well as changes in survey methodology.","graph_title":"Proportion of municipal organization who factored climate change adaptation into their decision-making process","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Core public infrastructure assets","value":"Potable water"},{"field":"Core public infrastructure assets","value":"Solid waste"},{"field":"Core public infrastructure assets","value":"Stormwater"},{"field":"Core public infrastructure assets","value":"Wastewater"},{"field":"Type of municipality by population size","value":"All municipalities"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 34-10-0277-01  Count of municipal organization who factored climate change adaptation into decision-making process, by core infrastructure assets, by urban and rural, and population size, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410027701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada & Infrastructure Canada","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 34-10-0261-01  Municipal ownership of core infrastructure assets, by urban and rural, and population size, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410026101-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada & Infrastructure Canada","source_periodicity_2":"Every 2 years","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.3","indicator_number":"13.3.1","indicator_sort_order":"13-03-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","indicator_name":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage ou nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure la proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel. <br><br> \u00c0 partir de 2018, l\u2019adaptation aux changements climatiques est d\u00e9finit comme des changements aux processus, aux pratiques et aux structures visant \u00e0 att\u00e9nuer les dommages potentiels ou \u00e0 tirer parti des occasions li\u00e9es aux changements climatiques. Pour 2016, l\u2019adaptation aux changements climatiques \u00e9tait d\u00e9finit comme anticiper et suivre les changements climatiques et prendre des mesures \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs cons\u00e9quences.<br><br> Les changements climatiques s'entendent d'une modification \u00e0 long terme dans les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques mesur\u00e9es par les changements dans la temp\u00e9rature, les pr\u00e9cipitations, les vents, l'enneigement et d'autres indicateurs. Ils peuvent comprendre \u00e0 la fois les changements des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques moyennes ainsi que la variabilit\u00e9, y compris, par exemple, les changements dans les conditions extr\u00eames.</p>","computation_calculations":"L'indicateur est d\u00e9riv\u00e9 en divisant le nombre d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel par le nombre total de ce type d'organisation.","comments_limitations":"Les estimations pour 2018 ne sont peut-\u00eatre pas comparables \u00e0 celles pour 2016 en raison d'une am\u00e9lioration de la couverture et des d\u00e9finitions ainsi que des changements dans la m\u00e9thodologie d'enqu\u00eate.","graph_title":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eau potable"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"D\u00e9chets solides"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eaux pluviales"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eaux us\u00e9es"},{"field":"Type de municipalit\u00e9 par taille de population","value":"Toutes les municipalit\u00e9s"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0277-01  Nombre d'organisations municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l'adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel, selon les actifs d'infrastructures publiques essentielles, la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410027701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada et Infrastructure Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0261-01  Propri\u00e9t\u00e9 municipale des actifs d'infrastructures essentielles, selon la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410026101-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada et Infrastructure Canada","source_periodicity_2":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-06-01","target_number":"13.3","goal_number":"13"},"3-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Percentage of the population that is overweight or obese","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of the population that is overweight or obese. The indicator uses the body mass index (BMI) which is calculated by dividing the respondent's body weight (in kilograms) by their height (in metres) squared.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"<p>According to the World Health Organization (WHO) and Health Canada guidelines, the index for body weight classification for the population aged 18 and older is: <br>- less than 18.50 (underweight); <br>- 18.50 to 24.99 (normal weight); <br>- 25.00 to 29.99 (overweight); <br>- 30.00 to 34.99 (obese, class I); <br>- 35.00 to 39.99 (obese, class II); <br>- 40.00 or greater (obese, class III). <br><br>The population aged 5 to 17 is classified as 'overweight' or 'obese' according to age and sex specific cut-off points defined by the World Health Organization.</p>","comments_limitations":"Data from the Canadian Health Measures Survey are collected over a two-year period from a sample of approximately 5,700 respondents. Pregnant women are excluded.","graph_title":"Overweight and obesity based on measured body mass index","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Measures","value":"Overweight"},{"field":"Measures","value":"Obese"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"Ages 5 to 79"}],"indicator_name":"Percentage of the population that is overweight or obese","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.3.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0373-01  Overweight and obesity based on measured body mass index, by age group and sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310037301-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9 (IMC). L'indice de masse corporelle (IMC) est calcul\u00e9e en divisant le poids du r\u00e9pondant (exprim\u00e9 en kilogramme) par le carr\u00e9 de la taille (exprim\u00e9e en m\u00e8tres).","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"<p>Les cat\u00e9gories d'indice de masse corporelle de la population de 18 ans et plus, fond\u00e9es sur les lignes directrices de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) et de Sant\u00e9 Canada, sont les suivantes : <br>- moins de 18,50 (poids insuffisant); <br>- 18,50 \u00e0 24,99 (poids normal); <br>- 25,00 \u00e0 29,99 (embonpoint); <br>- 30,00 \u00e0 34,99 (ob\u00e9sit\u00e9, classe I); <br>- 35,00 \u00e0 39,99 (ob\u00e9sit\u00e9, classe II); <br>- 40,00 ou plus (ob\u00e9sit\u00e9, classe III). <br><br>Les jeunes de 5 \u00e0 17 ans sont class\u00e9s comme \u00e9tant \u00ab gravement ob\u00e8se \u00bb, \u00ab ob\u00e8se \u00bb ou en \u00ab exc\u00e8s de poids \u00bb d'apr\u00e8s les seuils selon l'\u00e2ge et le sexe d\u00e9finis par l'OMS.</p>","comments_limitations":"La population observ\u00e9e exclut: les femmes enceintes ainsi que les personnes vivant dans les trois territoires, les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les habitants de certaines r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es. En tout, ces exclusions repr\u00e9sentent approximativement 4 % de la population cible.","graph_title":"Embonpoint et ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Mesures","value":"Embonpoint"},{"field":"Mesures","value":"Ob\u00e8se"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"5 \u00e0 79 ans"}],"indicator_name":"Pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.3.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0373-01  Embonpoint et ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310037301-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2021-05-14","target_number":"3.3","goal_number":"3"},"3-9-1":{"national_indicator_available":"Incidence of selected diseases","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the incidence of 10 selected diseases. This refers to the rate incidence of a specific disease per 100,000 population.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Incidence rate of selected diseases","graph_type":"line","computation_units":"Rate per 100,000 population","data_start_values":[{"field":"Disease","value":"Hypertension"},{"field":"Disease","value":"Dementia, including Alzheimer's disease"},{"field":"Disease","value":"Cancer"},{"field":"Disease","value":"Chronic obstructive pulmonary disease"},{"field":"Disease","value":"Diabetes"}],"indicator_name":"Incidence of selected diseases","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.9.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.9","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canadian Chronic Disease Surveillance System (CCDSS)","source_url_1":"https://health-infobase.canada.ca/ccdss/data-tool/","source_organisation_1":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Estimates of HIV incidence","source_url_2":"https://www.canada.ca/en/public-health/services/publications/diseases-conditions/summary-estimates-hiv-incidence-prevalence-canadas-progress-90-90-90.html","source_organisation_2":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Creutzfeldt-Jakob disease surveillance system","source_url_3":"https://www.canada.ca/en/public-health/services/surveillance/blood-safety-contribution-program/creutzfeldt-jakob-disease/cjd-surveillance-system.html","source_organisation_3":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Canadian Cancer Data Tool (CCDT)","source_url_4":"https://health-infobase.canada.ca/ccdt/","source_organisation_4":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_4":"Annual","source_geographical_coverage_4":"Canada","source_active_5":true,"source_url_text_5":"Notifiable diseases on-line","source_url_5":"https://diseases.canada.ca/notifiable/charts?c=pl","source_organisation_5":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_5":"Annual","source_geographical_coverage_5":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator is composed of multiple sub-indicators there it doesn't report a aggregate progress status. Progress for sub-indicators available upon request.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Incidence de certaines maladies","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure l'incidence de 10 maladies s\u00e9lectionn\u00e9es \u00e0 l'aide du taux pour 100 000 habitants.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux d'incidence de certaines maladies","graph_type":"line","computation_units":"Taux pour 100 000","data_start_values":[{"field":"Maladies","value":"Hypertension"},{"field":"Maladies","value":"D\u00e9mence, y compris la maladie d'Alzheimer"},{"field":"Maladies","value":"Cancer"},{"field":"Maladies","value":"Maladie pulmonaire obstructive chronique"},{"field":"Maladies","value":"Diab\u00e8te"}],"indicator_name":"Incidence de certaines maladies","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.9.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.9","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC)","source_url_1":"https://sante-infobase.canada.ca/scsmc/outil-de-donnees/?G=00&V=1&M=1","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Estimations de l\u2019incidence et de la pr\u00e9valence du VIH","source_url_2":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/esume-estimations-incidence-prevalence-vih-progres-realises-canada-90-90-90.html","source_organisation_2":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Rapport du syst\u00e8me de surveillance de la maladie de Creutzfeldt-Jakob (SSMCJ)","source_url_3":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/surveillance/programme-contributions-surete-sang/maladie-creutzfeldt-jakob/mcj-surveillance-systeme.html","source_organisation_3":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_3":"Annuelle","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Outils de donn\u00e9es sur le cancer au Canada","source_url_4":"https://sante-infobase.canada.ca/odcc","source_organisation_4":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada","source_active_5":true,"source_url_text_5":"Maladies \u00e0 d\u00e9claration obligatoire en direct","source_url_5":"https://maladies.canada.ca/declaration-obligatoire/graphiques?c=pl%27","source_organisation_5":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_5":"Annuelle","source_geographical_coverage_5":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-09-06","national_data_updated_date":"2024-03-27","target_number":"3.9","goal_number":"3"},"15-1-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.1","indicator_number":"15.1.1","indicator_sort_order":"15-1-01","national_indicator_available":"Proportion of native wild species ranked secure or apparently secure according to the national extinction risk level","indicator_name":"Proportion of native wild species ranked secure or apparently secure according to the national extinction risk level","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator summarizes the risk of extinction for individual species in Canada. A species is defined as a population of organisms that does not usually interbreed with other populations, even where they overlap in space and time. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"<p>The indicator uses data from Wild Species 2015. Every 5 years, a Wild Species report by the Canadian Endangered Species Conservation Council provides information on a large number of Canadian wild species to assess the general status of species and species groups. <br><br>National extinction risk levels are an assessment of the likelihood that a species will disappear from Canada (become extirpated). Risk levels are based on the rarity of the species, recent trends in population size and distribution, and the threats that are present. <em>(ECCC)</em></p>","comments_limitations":"<p>The number of species assessed in the Wild Species report series has increased from 1 670 in 2000 to 29 848 in 2015. However, there are still many species left to assess; the vast majority of them are insects and other invertebrates. <br><br>Conservation ranks consider only the risk of extirpation from Canada. In some cases, large changes in population size or distribution may not trigger a change in rank. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion of native wild species ranked secure or apparently secure","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Wild Species: The General Status of Species in Canada (2015-2020)","source_url_1":"https://www.wildspecies.ca/reports","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada","source_periodicity_1":"Every 5 years","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/general-status-wild-species.html\"> <em>General status of wild species</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.1","indicator_number":"15.1.1","indicator_sort_order":"15-1-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9 selon le risque de disparition national","indicator_name":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9 selon le risque de disparition national","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur r\u00e9sume le risque de disparition des diff\u00e9rentes esp\u00e8ces au Canada. Une esp\u00e8ce est d\u00e9finie comme une population d'organismes qui ne s'accouplent pas avec d'autres populations m\u00eame lorsqu'elles occupent un m\u00eame territoire au m\u00eame moment. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"<p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es pour les indicateurs sont tir\u00e9es du rapport Esp\u00e8ces sauvages 2015. Le rapport Esp\u00e8ces sauvages fournit une \u00e9valuation de la situation g\u00e9n\u00e9rale des esp\u00e8ces canadiennes dans l'ensemble des provinces, des territoires et des r\u00e9gions oc\u00e9aniques, ainsi qu'\u00e0 l'\u00e9chelle nationale. <br><br>Le niveau de risque de disparition national est une \u00e9valuation de la probabilit\u00e9 qu'une esp\u00e8ce donn\u00e9e disparaisse du Canada. Ce niveau de risque est fond\u00e9 sur la raret\u00e9 de l'esp\u00e8ce, sur les tendances r\u00e9centes de la taille et de la r\u00e9partition de sa population ainsi que sur les menaces pesant sur elle. <em>(ECCC)</em></p>","comments_limitations":"<p>Le nombre d'esp\u00e8ces \u00e9valu\u00e9es dans la s\u00e9rie de rapports Esp\u00e8ces sauvages est pass\u00e9 de 1 670 en 2000 \u00e0 29 848 en 2015. Cependant, il reste encore de nombreuses esp\u00e8ces \u00e0 \u00e9valuer, la grande majorit\u00e9 d'entre elles \u00e9tant des insectes et d'autres invert\u00e9br\u00e9s.<br><br> Les cotes de conservation ne tiennent compte que du risque de disparition du Canada. Il s'ensuit que pour certaines esp\u00e8ces, des changements importants de la taille ou de la r\u00e9partition de leur population pourraient ne pas susciter un changement de leur cote de conservation. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Esp\u00e8ces sauvages: la situation g\u00e9n\u00e9rale des esp\u00e8ces au Canada (2015-2020)","source_url_1":"https://www.wildspecies.ca/fr/rapports","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/situation-generale-especes-sauvages.html\"> <em>Situation des esp\u00e8ces sauvages </em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-03-01","target_number":"15.1","goal_number":"15"},"3-8-1":{"national_indicator_available":"Vaccination rates for selected diseases","target_name":"By 2025, 95% coverage of all childhood vaccines and 90% coverage of all adolescent vaccines","national_indicator_description":"This indicator measures the childhood vaccination rates for selected diseases. The Public Health Agency of Canada routinely monitors childhood vaccination coverage in Canada through the childhood National Immunization Coverage Survey.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"The childhood vaccines included were those that are publicly funded under provincial/territorial programs. Vaccines recommended only for travel and some high-risk groups were excluded. The survey excluded First Nations on-reserve communities and institutionalized children.","graph_title":"Vaccination rates for selected diseases","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Selected diseases","value":"Meningococcal type C"},{"field":"Selected diseases","value":"Hepatitis B"},{"field":"Selected diseases","value":"Polio"},{"field":"Selected diseases","value":"Measles"},{"field":"Selected diseases","value":"Varicella"},{"field":"Age","value":"by 2 years of age"}],"indicator_name":"Vaccination rates for selected diseases","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.8.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.8","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Vaccine coverage estimates for recommended vaccines in children and pregnant women","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/cv.action?pid=1310087001","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point available for the target age groups.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Taux de vaccination pour certaines maladies","target_name":"D'ici 2025, 95 % de couverture pour les vaccins pour nourrissons et enfants et 90 % de couverture pour tous les vaccins pour adolescents","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de vaccination pour certaines maladies. L'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada surveille la couverture vaccinale des enfants \u00e0 l'aide de l\u2019Enqu\u00eate nationale sur la couverture vaccinale des enfants.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Les vaccins pour enfants inclus dans l'ENCVE sont des vaccins financ\u00e9s par les fonds publics, dans le cadre des programmes de vaccination provinciaux et territoriaux. Les vaccins recommand\u00e9s seulement aux voyages et \u00e0 certains groupes \u00e0 haut risque ont \u00e9t\u00e9 exclus. L'enqu\u00eate a exclu les enfants habitant dans les r\u00e9serves des Premi\u00e8res Nations et en \u00e9tablissement.","graph_title":"Taux de vaccination pour certaines maladies","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"M\u00e9ningite de type\u00a0C"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"H\u00e9patite B"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Polio"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Rougeole"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Varicelle"},{"field":"\u00c2ge","value":"2 ans"}],"indicator_name":"Taux de vaccination pour certaines maladies","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.8.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.8","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estimation de la couverture vaccinale pour les vaccins recommand\u00e9s chez les enfants et les femmes enceintes","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/cv!recreate.action?pid=1310087001&selectedNodeIds=2D2,2D3,2D4,2D5,5D1&checkedLevels=0D1,0D2,2D2,3D1&refPeriods=20170101,20210101&dimensionLayouts=layout2,layout2,layout2,layout3,layout2,layout2&vectorDisplay=false&request_locale=fr","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province et territoire","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible pour les groupes d'\u00e2ge vis\u00e9s.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2023-09-05","national_data_updated_date":"2023-09-05","target_number":"3.8","goal_number":"3"},"3-12-1":{"national_indicator_available":"Incidence of opioid and stimulant overdose related harms","target_name":"Reduction from the previous year in the incidence of opioid and stimulant overdose related harms","national_indicator_description":"<p>This indicator measures the incidence of opioid and stimulant overdose related harms. More specifically, it measures the incidence of: <br><br> 1. apparent opioid and stimulant toxicity deaths;<br> 2. opioid-related and stimulant-related poisoning hospitalizations; and<br> 3. Emergency Medical Services (EMS) responses to suspected opioid overdoses</p>","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_calculations":"<p>Apparent opioid toxicity death (AOTD): A death caused by intoxication/toxicity (poisoning) resulting from substance use, where one or more of the substances is an opioid, regardless of how it was obtained (e.g. illegally or through personal prescription). Other substances may also be involved. <br><br>Apparent stimulant toxicity death (ASTD): A death caused by intoxication/toxicity (poisoning) resulting from substance use, where one or more of the substances is a stimulant, regardless of how it was obtained (e.g. illegally or through personal prescription). Other substances may also be involved. <br><br>Opioid-related poisoning hospitalization: Acute care hospitalizations that recorded a significant diagnosis for opioid-related poisoning. <br><br>Stimulant-related poisoning hospitalization: Acute care hospitalizations that recorded a significant diagnosis for stimulant-related poisoning. <br><br>Emergency Medical Services (EMS) responses to suspected opioid overdoses: There is currently no national case definition for suspected opioid-related overdoses attended by EMS. Therefore, each region reports data based on their respective provincial or territorial case definition. Counts are provided by the provinces and territories that collect data from their respective Emergency Medical Services. The data provided by the provinces and territories include EMS responses to suspected overdoses: <br>- where naloxone was administered by a member of the Emergency Medical Services or a bystander on site, or <br>- where naloxone was not necessarily administered but an opioid-related overdose was suspected. <br><br>Data on opioid-related and stimulant-related poisoning hospitalizations are not mutually exclusive. A proportion of poisoning hospitalizations involving a stimulant also involved an opioid. Adding up those numbers would result in an overestimation of the burden of opioids and stimulants.</p>","comments_limitations":"Data from Quebec are excluded from the hospitalization rate.","graph_title":"Incidence of opioid and stimulant related overdose harms","graph_type":"line","computation_units":"Number or rate per 100,000 population","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of event","value":"Apparent opioid toxicity deaths"},{"field":"Type of event","value":"Opioid-related poisoning hospitalizations"},{"field":"Type of event","value":"EMS responses to suspected opioid-related overdoses"}],"indicator_name":"Incidence of opioid and stimulant overdose related harms","indicator_sort_order":"03-12-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.12.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.12","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Opioid- and Stimulant-related Harms in Canada","source_url_1":"https://health-infobase.canada.ca/substance-related-harms/opioids-stimulants","source_organisation_1":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"significant_deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","target_name":"Diminution d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019autre de l\u2019incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure l'incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants. Plus sp\u00e9cifiquement, il mesure le nombre et le taux d'incidence : <br><br> 1. de d\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9s \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes et stimulants;<br> 2. d'intoxication aux opio\u00efdes et stimulants;<br> 3. d'interventions des services m\u00e9dicaux d\u2019urgence (SMU) pour surdoses suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes</p>","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"<p>D\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9 \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes : Un d\u00e9c\u00e8s caus\u00e9 par intoxication (empoisonnement) ou la toxicit\u00e9 d'une substance consomm\u00e9e, lorsqu'une ou plusieurs des substances en cause(s) sont des opio\u00efdes, peu importe la fa\u00e7on dont elles ont \u00e9t\u00e9 obtenues (p. ex. ill\u00e9galement ou sur ordonnance). D\u2019autres substances peuvent \u00e9galement \u00eatre impliqu\u00e9es. <br><br>D\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9 \u00e0 une intoxication aux stimulants : Un d\u00e9c\u00e8s caus\u00e9 par intoxication (empoisonnement) ou la toxicit\u00e9 d\u2019une substance consomm\u00e9e, lorsqu\u2019une ou plusieurs des substances en cause(s) sont des stimulants, peu importe la fa\u00e7on dont elles ont \u00e9t\u00e9 obtenues (p.ex. ill\u00e9galement ou sur ordonnance). D\u2019autres substances peuvent \u00e9galement \u00eatre impliqu\u00e9es. <br><br>Hospitalisation pour une intoxication aux opio\u00efdes : Hospitalisation dans un h\u00f4pital de soins de courte dur\u00e9e pour un diagnostic significatif d\u2019intoxication aux opio\u00efdes. <br><br>Hospitalisation pour une intoxication aux stimulants : Hospitalisation dans un h\u00f4pital de soins de courte dur\u00e9e pour un diagnostic significatif d\u2019intoxication aux stimulants. <br><br>Interventions des services m\u00e9dicaux d\u2019urgence (SMU) pour surdoses suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes : Il n\u2019existe actuellement aucune d\u00e9finition de cas nationale pour les surdoses suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes pour lesquelles les services m\u00e9dicaux d\u2019urgence sont intervenus. Ainsi, chaque r\u00e9gion rapporte des donn\u00e9es bas\u00e9es sur leur propre d\u00e9finition de cas provinciale ou territoriale. \u00c9tant donn\u00e9 les diff\u00e9rences dans les d\u00e9finitions de cas, les comparaisons temporelles et entre provinces et/ou territoires devraient \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es avec pr\u00e9caution. Les donn\u00e9es fournies par les provinces et les territoires peuvent comprendre les interventions des SMU pour des surdoses suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes : <br>- O\u00f9 la naloxone a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9e par un membre des services m\u00e9dicaux d\u2019urgence ou une autre personne sur les lieux de l\u2019incident <br>- O\u00f9 la naloxone n\u2019a pas n\u00e9cessairement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9e mais une surdose li\u00e9e aux opio\u00efdes \u00e9taient suspect\u00e9e. <br><br>Les donn\u00e9es sur les d\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9s \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes et des stimulants ne sont pas mutuellement exclusives. Une grande proportion des d\u00e9c\u00e8s impliquant un stimulant impliquait \u00e9galement un opio\u00efde. Le total sera une surestimation du fardeau r\u00e9el des opio\u00efdes et des stimulants.</p>","comments_limitations":"Les donn\u00e9es de Qu\u00e9bec sont exclues du taux d'hospitalisations.","graph_title":"Incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","graph_type":"line","computation_units":"Nombre ou taux par 100 000 personnes","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type d'\u00e9v\u00e9nement","value":"D\u00e9c\u00e8s totaux apparemment li\u00e9s \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes"},{"field":"Type d'\u00e9v\u00e9nement","value":"Hospitalisations pour intoxication aux opio\u00efdes"},{"field":"Type d'\u00e9v\u00e9nement","value":"Interventions des SMU pour surdoses suspect\u00e9es d'\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes"}],"indicator_name":"Incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","indicator_sort_order":"03-12-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.12.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.12","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"M\u00e9faits associ\u00e9s aux opio\u00efdes et aux stimulants au Canada","source_url_1":"https://sante-infobase.canada.ca/mefaits-associes-aux-substances/opioides-stimulants","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-09-07","target_number":"3.12","goal_number":"3"},"4-2-1":{"national_indicator_available":"Post-secondary education attainment rate","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the attainment rate for post-secondary education. Categories represent the highest level of education achieved, and are mutually exclusive.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","data_keywords":"women, gender, Indigenous","computation_calculations":"Short-cycle tertiary includes non-university certificates or diplomas from a community college, CEGEP, school of nursing and similar programs at this level; Includes also university certificates below bachelor's level. Master's or Doctoral levels include degrees or certificates above bachelor's degree. The data are based on a 12-month average from January to December.","computation_units":"Percentage","comments_limitations":"The target population is the non-institutionalised population 15 years of age and over. The survey is conducted nationwide, in both the provinces and the territories. Excluded from the survey's coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Educational attainment","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Educational attainment level","value":"Tertiary education"},{"field":"Age group","value":"Total, 25 to 64 years"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Population characteristics","value":"Total population"}],"indicator_name":" Post-secondary education attainment rate","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.2.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 37-10-0130-01  Educational attainment of the population aged 25 to 64, by age group and sex, Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), Canada, provinces and territories","source_url_1":" https://doi.org/10.25318/3710013001-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 37-10-0117-01  Educational attainment in the population aged 25 to 64, off-reserve Aboriginal, non-Aboriginal and total population","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3710011701-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Occasional","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire. Les cat\u00e9gories repr\u00e9sentent le plus haut niveau de scolarit\u00e9 atteint et sont mutuellement exclusives.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"L'enseignement tertiaire de cycle court comprend les dipl\u00f4mes ou les certificats non universitaires d'un coll\u00e8ge communautaire, c\u00e9gep, d'une \u00e9cole de sciences infirmi\u00e8res et de programmes semblables de ce niveau; Comprend \u00e9galement les certificats universitaires inf\u00e9rieurs au baccalaur\u00e9at. Maitrise ou doctorat comprend les dipl\u00f4mes ou certificats universitaires sup\u00e9rieurs au baccalaur\u00e9at. Les donn\u00e9es reposent sur une moyenne de 12 mois compris entre janvier et d\u00e9cembre.","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"La population cible comprend la population canadienne civile non institutionnalis\u00e9e de 15 ans et plus. L'enqu\u00eate est men\u00e9e dans l'ensemble du pays, tant dans les provinces que dans les territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Niveau de scolarit\u00e9","value":"\u00c9tudes tertiaires"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 25 \u00e0 64 ans"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Caract\u00e9ristiques de la population","value":"Population totale"}],"indicator_name":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.2.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0130-01  Niveau de scolarit\u00e9 de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE), Canada, provinces et territoires","source_url_1":" https://doi.org/10.25318/3710013001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0117-01  Niveau de scolarit\u00e9 de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans, population autochtone hors r\u00e9serve, population non-autochtone, et population totale","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3710011701-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"4.2","goal_number":"4"},"16-7-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.7","indicator_number":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-7-01","national_indicator_available":"Proportion of the population with high levels of confidence in selected institutions","indicator_name":"Proportion of the population with high levels of confidence in selected institutions","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories)","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of the population with high levels of confidence in selected institutions.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Proportion of the population with high levels of confidence in selected institutions","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Institutions","value":"Police"},{"field":"Characteristics","value":"Total population"},{"field":"Level of confidence","value":"A great deal of confidence"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"General Social Survey, 2019 - Custom tabulation","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2020001/article/00014/tbl/tbl01-eng.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"General Social Survey on Social Identity, 2020","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2022001/article/00003/tbl/tbl01-eng.htm","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Every 5 years","source_geographical_coverage_2":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.7","indicator_number":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-7-01","national_indicator_available":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","indicator_name":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires)","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femme, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Institutions","value":"Police"},{"field":"Caract\u00e9ristiques","value":"Population totale"},{"field":"Niveau de confiance","value":"Une grande confiance"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sociale g\u00e9n\u00e9rale, 2019 - Tabulation sp\u00e9cialis\u00e9","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2020001/article/00014/tbl/tbl01-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Enqu\u00eate sociale g\u00e9n\u00e9rale sur l\u2019identit\u00e9 sociale, 2020","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2022001/article/00003/tbl/tbl01-fra.htm","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2022-05-04","target_number":"16.7","goal_number":"16"},"11-4-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.4","indicator_number":"11.4.1","indicator_sort_order":"11-04-01","national_indicator_available":"Percentage of the population living within 500 meters of a public transport stop","indicator_name":"Percentage of the population living within 500 meters of a public transport stop","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population within the geographic unit living within 500 meters of a public transit stop.","computation_calculations":"<p>The main method used to estimate the percentage of Canadians living within 500 meters of a public transport access point is as follows:<br><br>  a) The location of public transport stops of all kinds (bus, trolley, surface and underground rail) were accessed from city web-sites or acquired from local transit authorities. Almost complete coverage was obtained for the municipalities making up the 35 metropolitan cities.<br><br>  b) The public transit stop locations were incorporated within Statistics Canada\u2019s geographic databases containing population counts for 2016 Census Dissemination Blocks. All Dissemination Blocks located within a 500 meter radius of a transit stop were selected, and summed for the municipality. A straight-line distance is sometimes not the most direct route, but it is consistently applied to facilitate comparison across cities. This approach will produce a slight over-estimate.<br><br>  c) In the final step, the population living within 500 meters is divided by the total population of the entire metropolitan city.<br> The total population is used, as it provided a better indication of the true count of persons interacting socially and economically within the space of the metropolitan area, and thus potentially using public transportation.</p>","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Percentage of the population living within 500 meters of a public transport stop","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Series","value":"Total"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"Percentage of population within 500 metres of a public transit stop"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Series","value":"Gender"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"Men+"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"Women+"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Series","value":"Age"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"0 to 14 years"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"15 to 64 years"},{"field":"Demographic and geodemographic","value":"65 years and over"},{"field":"Geography","value":"Canada"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 23-10-0286-01  Proximity to Public Transportation in Canada's Metropolitan Cities, and related Commuting Data","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 23-10-0311-01  Convenient access to public transport by geography, gender, age, income after tax","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Occasional","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory, Census subdivision, Census metropolitan area, Census agglomeration, Census metropolitan area part","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=2310031101","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"not_available","page_content":"#<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.4","indicator_number":"11.4.1","indicator_sort_order":"11-04-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","indicator_name":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population d'une unit\u00e9 g\u00e9ographique vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun.","computation_calculations":"<p>La principale m\u00e9thode utilis\u00e9e pour estimer le pourcentage de Canadiens vivant dans un rayon de 500 m\u00e8tres d'un point d'acc\u00e8s au transport en commun est la suivante : <br><br> a) L'emplacement des arr\u00eats de transport public de toutes sortes (bus, trolley, rail de surface et m\u00e9tro) a \u00e9t\u00e9 obtenu \u00e0 partir des sites web des villes ou acquis aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales de transport. Une couverture presque compl\u00e8te a \u00e9t\u00e9 obtenue pour les municipalit\u00e9s composant les 35 villes m\u00e9tropolitaines.<br><br> b) Les emplacements des arr\u00eats de transport public ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans les bases de donn\u00e9es g\u00e9ographiques de Statistique Canada contenant les chiffres de population pour les blocs de diffusion du recensement de 2016. Tous les blocs de diffusion situ\u00e9s dans un rayon de 500 m\u00e8tres d'un arr\u00eat de transport en commun ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s et additionn\u00e9s pour la municipalit\u00e9. Une distance en ligne droite n'est parfois pas l'itin\u00e9raire le plus direct, mais elle est appliqu\u00e9e de mani\u00e8re coh\u00e9rente pour faciliter la comparaison entre les villes. Cette approche produit une l\u00e9g\u00e8re surestimation.<br><br> c) Dans l'\u00e9tape finale, la population vivant dans un rayon de 500 m\u00e8tres est divis\u00e9e par la population totale de la ville m\u00e9tropolitaine enti\u00e8re. La population totale est utilis\u00e9e, car elle donne une meilleure indication du nombre r\u00e9el de personnes en interaction sociale et \u00e9conomique dans l'espace de la zone m\u00e9tropolitaine, et donc potentiellement utilisatrices des transports publics.</p>","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"S\u00e9ries","value":"Total"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"Pourcentage de la population situ\u00e9e \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d\u2019un arr\u00eat de transport en commun"},{"field":"G\u00e9ography","value":"Canada"},{"field":"S\u00e9ries","value":"Gender"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"Hommes+"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"Femmes+"},{"field":"G\u00e9ography","value":"Canada"},{"field":"S\u00e9ries","value":"Age"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"0 \u00e0 14 ans"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"15 \u00e0 64 ans"},{"field":"D\u00e9mographie et g\u00e9od\u00e9mographie","value":"65 ans et plus"},{"field":"G\u00e9ography","value":"Canada"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 23-10-0286-01 Proximit\u00e9 au transport en commun dans les villes m\u00e9tropolitaines cannadiennes, et des donn\u00e9es reli\u00e9es","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-eng","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Geo-located lists of bus stops provided directly by the municipalities or available on their Open Data website during fall 2019.","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2023-08-17","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"11.4","goal_number":"11"},"13-2-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.2","indicator_number":"13.2.1","indicator_sort_order":"13-02-01","national_indicator_available":"Frequency of selected natural disasters","indicator_name":"Frequency of selected natural disasters","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the frequency of selected natural disasters as defined by the Canadian Disaster Database.","computation_calculations":"<p>The Canadian Disaster Database tracks significant disaster events that conform to the Emergency Management Framework for Canada's definition of a disaster and meet one or more of the following criteria:<br> *  10 or more people killed<br> *  100 or more people affected/injured/infected/evacuated or homeless<br> *  an appeal for national/international assistance<br> *  historical significance<br> *  significant damage/interruption of normal processes such that the community affected cannot recover on its own. <em>(Public Safety Canada)</em></p>","comments_limitations":"<p>It is important to note that the Canadian Disaster Database may not be suitable for comparative analysis because of differences in jurisdictional responsibilities, the type of data that is available, and how it is collected and used over time.<br><br> The information contained in the Canadian Disaster Database is based on information that is sourced from outside parties and may not be accurate and should therefore be interpreted with caution. <em>(Public Safety Canada)</em></p>","graph_title":"Frequency of selected natural disasters","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Event type","value":"Meteorological - Hydrological"},{"field":"Event sub-type","value":"Flood"},{"field":"Event sub-type","value":"Wildfire"},{"field":"Event sub-type","value":"Storms and Severe Thunderstorms"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"The Canadian Disaster Database","source_url_1":"https://www.publicsafety.gc.ca/cnt/rsrcs/cndn-dsstr-dtbs/index-en.aspx","source_organisation_1":"Public Safety Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"<i>Natural disasters are an indicator of climate change's impact over a long period of time; it is trivial to calculate progress over the current relative short period. Calculating progress over a short period with currently available data will result in an unclear measure of the effect of climate policies.</i>","fr":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.2","indicator_number":"13.2.1","indicator_sort_order":"13-02-01","national_indicator_available":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","indicator_name":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles comme d\u00e9finie par la Base de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes.","computation_calculations":"<p>La Base de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes (BDC) permet de trouver les \u00ab catastrophes importantes \u00bb qui correspondent \u00e0 la d\u00e9finition utilis\u00e9e dans le document Un cadre de s\u00e9curit\u00e9 civile pour le Canada et satisfont \u00e0 l\u2019un ou \u00e0 plusieurs des crit\u00e8res suivants :<br> * dix personnes ou plus ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es;<br> * cent personnes ou plus ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es, bless\u00e9es, infect\u00e9es, \u00e9vacu\u00e9es ou se sont trouv\u00e9es sans logement;<br> * une demande d\u2019aide a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale ou internationale;<br> * la catastrophe rev\u00eat une importance historique;<br> * les dommages ou l\u2019interruption des processus normaux \u00e9taient tels que la collectivit\u00e9 touch\u00e9e n\u2019a pu se r\u00e9tablir seule. <em>(S\u00e9curit\u00e9 publique Canada)</em></p>","comments_limitations":"<p>La BDC pourrait ne pas convenir aux analyses comparatives en raison des \u00e9carts de responsabilit\u00e9s entre les diff\u00e9rentes administrations, du type de donn\u00e9es disponibles et des fa\u00e7ons de les recueillir et les utiliser au fil du temps.<br><br> Les renseignements pr\u00e9sent\u00e9s dans la BDC sont fond\u00e9s sur des donn\u00e9es fournies par des tiers et pourraient ne pas \u00eatre exacts. <em>(S\u00e9curit\u00e9 publique Canada)</em></p>","graph_title":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type d'\u00e9v\u00e9nement","value":"M\u00e9t\u00e9orologique - hydrologique"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Inondation"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Feu de for\u00eat"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Orages et orages graves"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Banque de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes","source_url_1":"https://www.securitepublique.gc.ca/cnt/rsrcs/cndn-dsstr-dtbs/index-fr.aspx","source_organisation_1":"S\u00e9curit\u00e9 publique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Les catastrophes naturelles sont un indicateur de l'impact des changements climatiques sur une longue p\u00e9riode de temps; il est trivial de calculer le progr\u00e8s sur la p\u00e9riode actuelle relativement courte. Calculer le progr\u00e8s sur une courte p\u00e9riode avec les donn\u00e9es actuellement disponibles aboutira \u00e0 une mesure impr\u00e9cise de l'effet des politiques climatiques.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-09-05","national_data_updated_date":"2023-09-05","target_number":"13.2","goal_number":"13"},"3-11-1":{"national_indicator_available":"Tuberculosis incidence per 100,000 population in Inuit Nunangat","target_name":"Eliminate tuberculosis across Inuit Nunangat by 2030, and reducing the incidence of active tuberculosis by at least 50% by 2025","national_indicator_description":"This indicator measures the Tuberculosis incidence rate per 100,000 population in Inuit Nunangat.","national_geographical_coverage":"Inuit Nunangat","data_keywords":"Indigenous","computation_calculations":"The Canadian Tuberculosis Reporting System is a case-based surveillance system that maintains non-nominal data on people diagnosed with active TB disease in Canada. Data are collected annually from the provinces and territories, analyzed by the Public Health Agency of Canada and validated by each province and territory.<br><br>British Columbia has not reported on Indigenous status since 2016, and therefore did not contribute into these data.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Tuberculosis incidence per 100,000 population in Inuit Nunangat","graph_type":"line","computation_units":"Number per 100,000 population","indicator_name":"Tuberculosis incidence per 100,000 population in Inuit Nunangat","indicator_sort_order":"03-11-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.11.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.11","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Tuberculosis Surveillance in Canada, 2010 \u2013 2020 Summary Report","source_url_1":"https://opencanada.blob.core.windows.net/opengovprod/resources/1a833c68-0daa-440e-a8a2-a2e42d697c4b/english-pdf-5-english.pdf?sr=b&sp=r&sig=%2BPb3p/aSkqI5%2BAV7EuRD%2ByCLn%2BUX1OB3Icp2KIrzL4k%3D&sv=2019-07-07&se=2023-08-21T20%3A25%3A02Z","source_organisation_1":"Public Health Agency of Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Inuit Nunangat","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative","target":0,"target_year":2030}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","target_name":"\u00c9liminer la tuberculose \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Inuit Nunangat d\u2019ici 2030, et r\u00e9duire l\u2019incidence de la tuberculose active d\u2019au moins 50 % d\u2019ici 2025","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat.","national_geographical_coverage":"Inuit Nunangat","computation_calculations":"Le Syst\u00e8me canadien de d\u00e9claration des cas de tuberculose est un syst\u00e8me de surveillance contenant des donn\u00e9es non nominales sur les cas de tuberculose active au Canada. Les donn\u00e9es sont recueillies annuellement par les provinces et territoires, analys\u00e9es par l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC) et valid\u00e9es par chaque province et chaque territoire.<br><br>La Colombie-Britannique n\u2019a pas d\u00e9clar\u00e9 le statut d\u2019Autochtone depuis 2016 et n\u2019a donc pas contribu\u00e9 \u00e0 ces donn\u00e9es","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","graph_type":"line","computation_units":"Taux d\u2019incidence par 100 000 habitants","indicator_name":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","indicator_sort_order":"03-11-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.11.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.11","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"La tuberculose au Canada - Rapport sommaire 2010-2020","source_url_1":"https://open.canada.ca/data/fr/dataset/17ee0902-055e-415e-b7aa-d9bee1734d35","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Inuit Nunangat","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-08-21","target_number":"3.11","goal_number":"3"},"5-1-2":{"data_keywords":"women, gender, Indigenous","national_indicator_available":"Proportion of women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the last 12 months","target_name":"Fewer women are victims of intimate partner violence and sexual assault ","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of women and girls aged 15 years and older subjected to intimate partner violence in the last 12 months. Intimate partner violence (IPV) encompasses a broad range of behaviours, ranging from emotional and financial abuse to physical and sexual assault.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"The estimates represents the percentage of all respondents, excluding those who reported that they have never been in an intimate partner relationship and those who stated that they had not had contact with any current or former intimate partner in the past 12 months.","computation_units":"Percentage","comments_limitations":"The target population for the Survey of Safety in Public and Private Spaces is the Canadian population aged 15 and older, living in the provinces and territories. Canadians residing in institutions are not included. This means that the survey results may not reflect the experiences of intimate partner violence among those living in shelters, institutions, or other collective dwellings.","graph_title":"Proportion of women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the last 12 months","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type of intimate partner violence","value":"Total intimate partner violence"},{"field":"Selected characteristic","value":"Total, all women"}],"indicator_name":"Proportion of women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the last 12 months","indicator_sort_order":"05-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistics Canada. Survey of Safety in Public and Private Spaces","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003/tbl/tbl01a-eng.htm","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","target_name":"Moins de femmes sont victimes de violence et d\u2019agressions sexuelles de la part du partenaire intime","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois. La violence entre partenaires intimes (VPI) englobe un large \u00e9ventail de comportements, qui vont de la violence psychologique et de l\u2019exploitation financi\u00e8re aux agressions physiques et sexuelles.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Repr\u00e9sente le pourcentage de tous les r\u00e9pondants, \u00e0 l\u2019exception de ceux qui ont d\u00e9clar\u00e9 n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 dans une relation avec un partenaire intime et de ceux qui ont d\u00e9clar\u00e9 n\u2019avoir eu aucun contact avec un partenaire intime actuel ou ancien au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents.","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"La population cible de l\u2019Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s est compos\u00e9e des Canadiens de 15 ans et plus r\u00e9sidant dans les provinces et les territoires. Les personnes vivant en \u00e9tablissement ne sont pas incluses. Cela signifie que les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate pourraient ne pas tenir compte des exp\u00e9riences de violence entre partenaires intimes (VPI) des personnes vivant dans un refuge, un \u00e9tablissement ou un autre type de logement collectif.","graph_title":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type de violence entre partenaires intimes","value":"Total de tous les types de violence"},{"field":"Caract\u00e9ristiques s\u00e9lectionn\u00e9es","value":"Total, toutes les femmes"}],"indicator_name":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","indicator_sort_order":"05-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003-fra.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2021-05-11","target_number":"5.1","goal_number":"5"},"9-7-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.7","indicator_number":"9.7.1","indicator_sort_order":"09-07-01","national_indicator_available":"Number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed in public places, on-street, at apartment buildings, retail outlets, and the workplace","indicator_name":"Number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed in public places, on-street, at apartment buildings, retail outlets, and the workplace","target_name":"20,000 chargers in public places, on-street, at apartment buildings, retail outlets, and the workplace are under development and completed by March 31, 2026","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Number","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator tracks the number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed in public places, on-street, at apartment buildings, retail outlets, and the workplace. \u201cUnder development\u201d means chargers/ stations for which an agreement is in place, but which have not yet been opened to the public. \u201cCompleted\u201d means chargers/ stations that are built and open to the public for charging or refuelling","computation_calculations":null,"graph_title":"Number of low carbon recharging and refueling stations under development and completed in public places, on-street, at apartment buildings, retail outlets, and the workplace","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Number","value":20000,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Population centres","value":"Major roads and highways"},{"field":"Population centres","value":"Urban centres"},{"field":"Population centres","value":"Rural communities"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Natural Resources Canada.  Custom tabulation","source_organisation_1":"Natural Resources Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":20000,"target_year":2026}],"progress_status":"target_achieved","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.7","indicator_number":"9.7.1","indicator_sort_order":"09-07-01","national_indicator_available":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","indicator_name":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2026, 20 000 bornes de recharge et stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur fait un suivi sur le nombre de bornes de recharge et stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail. Les stations en d\u00e9veloppement sont celles pour lesquelles il y a une entente mais qui ne sont pas ouvertes au puiblic. Les stations compl\u00e9t\u00e9es sont celles qui sont construites et ouvertes au public pour la recharge ou le ravitaillement.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"","source_url_1":null,"source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"9.7","goal_number":"9"},"16-6-1":{"data_notice_heading":"Note to users","data_notice_text":"Civil Justice is an important component of the Canadian Ambition <em>Equal access to justice</em> as Canadians' ability to access civil justice impacts their lives materially. Relevant civil justice data is currently being collected by Statistics Canada and will be released in 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.6","indicator_number":"16.6.1","indicator_sort_order":"16-6-01","national_indicator_available":"Incarceration rate","indicator_name":"Incarceration rate","target_name":"No specific target","computation_units":"Rate per 100,000","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"The adult incarceration rate represents the average number of adults in custody per day for every 100,000 individuals in the adult population (18 years and older). It includes adults in sentenced custody, remand and other temporary detention.","computation_calculations":"Incarceration rates are based on total actual-in counts, as well as population estimates provided by Demography Division of Statistics Canada.","comments_limitations":"<p> Although the Corrections Key Indicator Report attempts to standardize the way in which data are reported, limitations due to differences among jurisdictional operations may restrict uniform application of the definitions in some situations. For this reason, inter-jurisdictional comparisons of the data should be made with caution. <br> Due to rounding, figures may not add to totals. </p>","graph_title":"Incarceration rate per 100,000 adults","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0154-01  Average counts of adults in provincial and territorial correctional programs","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510015401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"La justice civile est une composante importante de l\u2019ambition canadienne <em>Les Canadiens ont un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 la justice</em> puisque la capacit\u00e9 des Canadiens \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la justice civile a un impact mat\u00e9riel dans leur vie. Des donn\u00e9es pertinentes sur la justice civile est actuellement en collection par Statistique Canada et seront diffus\u00e9es en 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.6","indicator_number":"16.6.1","indicator_sort_order":"16-6-01","national_indicator_available":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration","indicator_name":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","computation_units":"Taux par 100 000 adultes","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incarc\u00e9ration par 100 000 adultes dans la population totale (18 ans et plus). Cela inclue les adultes en d\u00e9tention apr\u00e8s condamnation, d\u00e9tention provisoire ainsi que ceux ayant un autre statut.","computation_calculations":"Les taux d'incarc\u00e9ration sont fond\u00e9s sur le compte r\u00e9el total, ainsi que sur les estimations d\u00e9mographiques fournies par la Division de la d\u00e9mographie de Statistique Canada.","comments_limitations":"<p> Les donn\u00e9es pour certaines ann\u00e9es peuvent \u00eatre incompl\u00e8tes en raison de donn\u00e9es manquantes pour un ou plusieurs secteurs de comp\u00e9tence. Les comparaisons entre les ann\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelon national doivent \u00eatre effectu\u00e9es avec prudence. <br><br>Les chiffres ayant \u00e9t\u00e9 arrondis, leur somme peut ne pas correspondre aux totaux indiqu\u00e9s. </p>","graph_title":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration par 100 000 adultes","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0154-01  Comptes moyens des adultes dans les programmes correctionnels provinciaux et territoriaux","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510015401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"16.6","goal_number":"16"},"17-1-1":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.1","indicator_number":"17.1.1","indicator_sort_order":"17-1-01","national_indicator_available":"Number of open datasets published by the Government of Canada","indicator_name":"Number of open datasets published by the Government of Canada","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Number","national_indicator_description":"This indicator measures the number of open datasets published by the Government of Canada.","computation_calculations":"The data represent the number of datasets that are published since the Open Government Portal's relaunch on June 18, 2013.","comments_limitations":"This indicator reflects the number of datasets available as reported in February.","graph_title":"Number of open datasets published by the Government of Canada","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Open Government Analytics","source_url_1":"https://open.canada.ca/en/content/open-government-analytics#monthly","source_organisation_1":"Government of Canada","source_periodicity_1":"Monthly","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.1","indicator_number":"17.1.1","indicator_sort_order":"17-1-01","national_indicator_available":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","indicator_name":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada.","computation_calculations":"L'indicateur repr\u00e9sente le nombre de jeux de donn\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s chaque mois depuis le relancement du portail du gouvernement ouvert, soit le 18 juin 2013.","comments_limitations":"Cet indicateur pr\u00e9sente le nombre de jeux de donn\u00e9es disponibles en date de f\u00e9vrier de chaque ann\u00e9e.","graph_title":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Analyses concernant le gouvernement ouvert","source_url_1":"https://ouvert.canada.ca/fr/contenu/analyses-concernant-gouvernement-ouvert","source_organisation_1":"Gouvernement du Canada","source_periodicity_1":"Mensuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-13","national_data_updated_date":"2022-04-01","target_number":"17.1","goal_number":"17"},"14-1-1":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.1","indicator_number":"14.1.1","indicator_sort_order":"14-01-01","national_indicator_available":"Proportion of marine and coastal areas conserved","indicator_name":"Proportion of marine and coastal areas conserved","target_name":"Conserve 25% of Canada's oceans by 2025, working towards 30% by 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of Canada's marine area that is conserved. Conserved areas are lands and waters where human use is limited. They include protected areas as well as other effective area-based conservation measures. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"The area conserved is estimated by means of a geographical analysis based on reported boundaries, accounting for overlaps. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>Land and/or water access and use within protected areas are controlled primarily for the purpose of conserving nature (for example, a park, a conservation area or a wildlife reserve). Other effective area-based conservation measures are also managed over the long term in ways that result in the effective conservation of biodiversity. However, they might have been established for other purposes. <br><br>Trends are estimated based on the date a site was established, rather than the date when it was recognized as a Protected Area or other effective area-based conservation measure (OECM). As such, the totals for a previous year may change as data are updated. <br><br>Comparisons with previous reports should be made with caution, as data quality and completeness continue to improve. Privately protected land and other effective area-based conservation measures contribute to achievement of Canada's targets, but many are not yet captured within the database. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion of marine and coastal areas conserved","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Percentage","minimum":0,"maximum":50}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environment and Climate Change Canada. Canada's conserved areas, Canadian Environmental Sustainability Indicators","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/conserved-areas.html","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":30,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/conserved-areas.html\"> <em>Canada's conserved areas</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.1","indicator_number":"14.1.1","indicator_sort_order":"14-01-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","indicator_name":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","target_name":"Conserver 25 % des oc\u00e9ans canadiens d\u2019ici 2025, pour atteindre 30 % d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es. Les aires conserv\u00e9es sont des terres et des eaux dont l'utilisation est restreinte. Les aires conserv\u00e9es comprennent les aires prot\u00e9g\u00e9es et d'autres mesures de conservation efficaces par zone. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"On estime la superficie conserv\u00e9e au moyen d'une analyse g\u00e9ographique fond\u00e9e sur les limites d\u00e9clar\u00e9es, en tenant compte des chevauchements. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>L'acc\u00e8s aux terres ou \u00e0 l'eau et leur utilisation \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une aire conserv\u00e9e sont restreints, principalement dans le but de conserver la nature (par exemple, un parc, une aire de conservation ou une r\u00e9serve faunique). D'autres mesures de conservation efficaces par zone sont \u00e9galement g\u00e9r\u00e9es \u00e0 long terme de mani\u00e8re \u00e0 assurer la conservation efficace de la biodiversit\u00e9. Cependant, les aires de conservation peuvent avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies \u00e0 d'autres fins. Dans certains cas, certaines activit\u00e9s commerciales et l'exploitation de ressources biologiques peuvent \u00eatre permises tant qu'il n'y ait pas d'impact n\u00e9gatif majeur sur les objectifs de conservation de l'aire. <br><br>Les tendances sont estim\u00e9es en fonction de la date \u00e0 laquelle un site a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli, plut\u00f4t que de la date \u00e0 laquelle il a \u00e9t\u00e9 reconnu comme une aire prot\u00e9g\u00e9e ou une autre mesure de conservation efficace par zone (AMCEZ). Ainsi, les totaux d'une ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente peuvent changer \u00e0 mesure que les donn\u00e9es sont mises \u00e0 jour. <br><br>Les donn\u00e9es sont r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9vis\u00e9es et mises \u00e0 jour. L'exhaustivit\u00e9 de la base de donn\u00e9es est constamment am\u00e9lior\u00e9e \u00e0 mesure que les aires conserv\u00e9es existantes sont examin\u00e9es et ajout\u00e9es \u00e0 la base de donn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Pourcentage","minimum":0,"maximum":50}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada. Aires conserv\u00e9es au Canada","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html\"> <em>Aires conserv\u00e9es au Canada</em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2023-08-18","target_number":"14.1","goal_number":"14"},"5-2-1":{"data_keywords":"women, gender, Indigenous","national_indicator_available":"Proportion of leadership roles held by women","target_name":"Greater representation of women in leadership roles","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of women in leadership roles. Leadership roles selected include women elected to national Parliament and ministers appointed to federal cabinet, federal and provincial judges and various types of management position.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Proportion of leadership roles held by women","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Percentage","minimum":0,"maximimum":80}],"computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Leadership position","value":"Members of national Parliament"},{"field":"Leadership position","value":"Members of federal Cabinet"},{"field":"Leadership position","value":"All management occupations"},{"field":"Leadership position","value":"Judges - Federal government public administration"},{"field":"Leadership position","value":"Chiefs in First Nation communities"},{"field":"Leadership position","value":"First Nations council members"}],"indicator_name":"Proportion of leadership roles held by women","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.2.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 10-10-0137-01  Representation of women and men elected to national Parliament and of ministers appointed to federal Cabinet","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010013701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada and House of Commons Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 14-10-0335-01  Labour force characteristics by occupation, annual","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410033501-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 37-10-0208-01  Canadian judges by selected demographic characteristics and sex","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3710020801-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Every 5 years","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistics Canada. Table 41-10-0048-01  Representation of men and women in First Nation band councils and Chiefs in First Nation communities by sex","source_url_4":"https://doi.org/10.25318/4110004801-eng","source_organisation_4":"Statistics Canada","source_periodicity_4":"Annual","source_geographical_coverage_4":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator is composed of multiple sub-indicators there it doesn't report a aggregate progress status. Progress for sub-indicators available upon request.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","target_name":"Repr\u00e9sentation accrue des femmes dans les r\u00f4les de leadership","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de r\u00f4les de leadership exerc\u00e9s par des femmes. Les r\u00f4les de leadership choisis incluent les femmes \u00e9lues au Parlement national, les ministres nomm\u00e9s au sein du Cabinet f\u00e9d\u00e9ral, les juges canadiens dans l\u2019administration publique f\u00e9d\u00e9rale et ceux dans les administrations provinciales et territoriales ainsi que d\u2019autres r\u00f4les de leadership.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Percentage","minimum":0,"maximimum":80}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Parlement national"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Cabinet f\u00e9d\u00e9ral"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Gestion"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Juges - administration publique f\u00e9d\u00e9rale"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations"}],"indicator_name":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.2.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 10-10-0137-01  Repr\u00e9sentation des femmes et des hommes \u00e9lus au Parlement national et des ministres nomm\u00e9s au sein du Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010013701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada et la Chambre des Communes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0335-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon la profession, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410033501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0208-01  Juges canadiens selon les caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es et le sexe","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3710020801-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistique Canada. Tableau 41-10-0048-01  Repr\u00e9sentation des hommes et des femmes dans les conseil de bandes des Premi\u00e8res Nations et les Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations selon le sexe","source_url_4":"https://doi.org/10.25318/4110004801-fra","source_organisation_4":"Statistique Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada","data_keywords":"femme, genre","page_content":"<i>Cet indicateur est compos\u00e9 de plusieurs sous-indicateurs, donc il n'y a pas de mesure de progr\u00e8s aggr\u00e9g\u00e9e de rapport\u00e9e. Le progr\u00e8s pour les sous-indicateurs est disponibles sur demande.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2022-04-04","target_number":"5.2","goal_number":"5"},"9-3-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.3","indicator_number":"9.3.1","indicator_sort_order":"09-03-01","national_indicator_available":"Proportion of households that have access to broadband Internet service at speeds of 50/10 Mbps","indicator_name":"Proportion of households that have access to broadband Internet service at speeds of 50/10 Mbps","target_name":"By 2026, 98% Canadian homes and small businesses have access to speeds of 50 Mbps download / 10 Mbps upload, with the goal of connecting all Canadians to these speeds by 2030","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","data_keywords":"Indigenous","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of households that have access to broadband internet service at speeds of 50 Mbps for downloads / 10 Mbps for uploads and unlimited data.","computation_calculations":"Urban centres, also known as small/medium/large population centres, are defined as follows: small centres have populations between 1,000 and 29,999, medium centres have populations between 30,000 and 99,999, and large centres have populations greater than 100,000. Rural areas have populations of less than 1,000, or fewer than 400 people per square kilometre.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Proportion of households that have access to broadband Internet service at speeds of 50/10 Mbps","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":100,"preset":"target_line"},{"unit":"Percentage","value":98,"preset":"target_line"}],"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Population centres","value":"Total population centre"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canadian Radio-television and Telecommunications Commission. Current trends - High-speed broadband, 2021.","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/eng/publications/reports/PolicyMonitoring/ban.htm","source_organisation_1":"Canadian Radio-television and Telecommunications Commission","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":100,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.3","indicator_number":"9.3.1","indicator_sort_order":"09-03-01","national_indicator_available":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","indicator_name":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","target_name":"D\u2019ici 2026, 98 % des m\u00e9nages et petites entreprises canadiens ont acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Internet \u00e0 des vitesses de t\u00e9l\u00e9chargement de 50 Mbps et de t\u00e9l\u00e9versement de 10 Mbps, avec l\u2019objectif de connecter tous les Canadiens \u00e0 ces vitesses d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de t\u00e9l\u00e9chargement de 50 Mbps et de t\u00e9l\u00e9versement de 10 Mbps et des donn\u00e9es illimit\u00e9es.","computation_calculations":"Les centres urbains, aussi connus comme centres de population de petite, moyenne et grande taille, sont class\u00e9s comme suit : les centres de population de petite taille comptent une population de 1 000 \u00e0 29 999 habitants; les centres de population de moyenne taille comptent une population de 30 000 \u00e0 99 999 habitants; et les centres de population urbains de grande taille comptent une population de 100 000 habitants et plus. Les collectivit\u00e9s rurales comprennent les r\u00e9gions comptant moins de 1 000 habitants et une densit\u00e9 de population de 400 habitants ou moins par kilom\u00e8tre carr\u00e9.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes.  Tendances actuelles \u2013 Large bande \u00e0 haute vitesse","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/fra/publications/reports/policymonitoring/ban.htm","source_organisation_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-08-23","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"9.3","goal_number":"9"},"11-1-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.1","indicator_number":"11.1.1","indicator_sort_order":"11-01-01","national_indicator_available":"Growth rate of people experiencing chronic homelessness","indicator_name":"Growth rate of people experiencing chronic homelessness","target_name":"Reduce chronic homelessness by at least 31% by March 2024","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>The indicator measures the growth rate of people experiencing chronic homelessness.<br> Refers to individuals who are currently experiencing homelessness AND who meet at least one of the following criteria:<br><br> 1) they have a total of at least 6 months (180 days) of homelessness over the past year;<br> 2) they have recurrent experiences of homelessness over the past 3 years, with a cumulative duration of at least 18 months (546 days). <em>(Reaching Home: Canada\u2019s Homelessness Strategy Directives)</em>","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Growth rate of chronic homelessness in Canada","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"percentage","value":-31.0,"preset":"target_line","description":"A target labelled target 2024 crosses the graph at -31%."}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Employment and Social Development Canada - Departmental Plan for 2021 to 2022","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/employment-social-development/corporate/reports/departmental-plan/2021-2022.html#h2.4-3.1","source_organisation_1":"Employment and Social Development Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.1","indicator_number":"11.1.1","indicator_sort_order":"11-01-01","national_indicator_available":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","indicator_name":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","target_name":"R\u00e9duire l\u2019itin\u00e9rance chronique d\u2019au moins 31 % d\u2019ici mars 2024","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure le taux de croissance des personnes en situation d\u2019itin\u00e9rance chronique. L\u2019itin\u00e9rance chronique d\u00e9signe les personnes qui sont actuellement en situation d\u2019itin\u00e9rance et qui rencontrent l\u2019un des crit\u00e8res suivants :<br><br> 1) ont \u00e9t\u00e9 en situation d\u2019itin\u00e9rance pendant 6 mois (180 jours) ou plus au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, ou<br> 2) ont \u00e9t\u00e9 en situation d\u2019itin\u00e9rance pendant 18 mois (546 jours) ou plus au cours des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es. <em>(Directives de Vers un chez-soi : la strat\u00e9gie canadienne de lutte contre l'itin\u00e9rance)</em>","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"percentage","value":-31.0,"preset":"target_line","description":"A target labelled target 2024 crosses the graph at -31%."}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Plan minist\u00e9riel d'Emploi et D\u00e9veloppement social Canada pour l\u2019exercice 2021 \u00e0 2022","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/emploi-developpement-social/ministere/rapports/plan-ministeriel/2021-2022.html","source_organisation_1":"Emploi et D\u00e9veloppement social Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2021-10-06","target_number":"11.1","goal_number":"11"},"9-1-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.1","indicator_number":"9.1.1","indicator_sort_order":"09-01-01","indicator_name":"Proportion of innovation in environment-related technology","national_indicator_available":"Proportion of innovation in environment-related technology","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"The indicator measures the proportion of patents in environment-related technology out of the total number of patents.","computation_calculations":"A five-year moving average was used to smooth for election and policy impacts that could affect the data during a specific year.","comments_limitations":"Patents are subject to certain drawbacks: the value distribution of patents is skewed as many patents have no industrial application (and hence are of little value to society) whereas a few are of substantial value; many inventions are not patented because they are not patentable or inventors may protect the inventions using other methods, such as secrecy, lead time, etc.; the propensity to patent differs across countries and industries; differences in patent regulations make it difficult to compare counts across countries; and changes in patent law over the years make it difficult to analyse trends over time. ([OECD Stat](https://stats.oecd.org/))","graph_title":"Proportion of technology innovation related to the environment","graph_type":"line","data_start_values":null,"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Organisation for Economic Co-operation and Development","source_url_1":"https://stats.oecd.org/","source_url_text_1":"OECD.  Patent Database, derived from EPO's Worldwide Patent Statistical Database","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","base_year":2015,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.1","indicator_number":"9.1.1","indicator_sort_order":"09-01-01","indicator_name":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","national_indicator_available":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de brevets dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement par rapport au nombre total de brevets.","computation_calculations":"Une moyenne mobile de cinq ans a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour amoindrir l'impact des \u00e9lections et des politiques qui auraient pu influencer les donn\u00e9es d'une ann\u00e9e sp\u00e9cifique.","comments_limitations":"Les brevets sont assujetis \u00e0 certains inconv\u00e9nients: la valeur des brevets est tr\u00e8s dispers\u00e9e : de nombreux brevets ne donnent lieu \u00e0 aucune application industrielle (et sont par cons\u00e9quent de peu de valeur pour la soci\u00e9t\u00e9) tandis qu'un petit nombre de brevets ont une valeur substantielle; de nombreuses inventions ne sont pas brevet\u00e9es:  soit elles ne sont pas brevetables, soit les inventeurs d\u00e9cident d'employer une autre forme de protection (comme le secret, etc.); la propension \u00e0 breveter est sensible aux pays et aux types d'industrie; diff\u00e9rentes r\u00e8glementations en mati\u00e8re de brevets rendent les comparaisons entre pays d\u00e9licates; et les modifications des lois sur les brevets rendent difficiles les analyses temporelles. ([<em>OECD Stat</em>](https://stats.oecd.org/))","graph_title":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","graph_type":"line","data_start_values":null,"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques","source_url_1":"https://stats.oecd.org/","source_url_text_1":"OCDE. Base de donn\u00e9es de brevets, d\u00e9riv\u00e9e de l'<em>OEB Worldwide Patent Statistical Database</em>","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-20","national_data_updated_date":"2023-06-19","target_number":"9.1","goal_number":"9"},"9-4-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.4","indicator_number":"9.4.1","indicator_sort_order":"09-04-01","national_indicator_available":"Proportion of Canadians that have access to the latest generally deployed mobile wireless technology","indicator_name":"Proportion of Canadians that have access to the latest generally deployed mobile wireless technology","target_name":"Improved access to the latest mobile wireless services","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","data_keywords":"Indigenous","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the availability of the latest generally deployed mobile wireless technology. In this case, technologies such as HSPA+, LTE and LTE \u2011A as well as the upcoming 5G are included.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canadian Radio-television and Telecommunications Commission. Current trends - Mobile wireless","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/eng/publications/reports/PolicyMonitoring/mob.htm","source_organisation_1":"Canadian Radio-television and Telecommunications Commission","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.4","indicator_number":"9.4.1","indicator_sort_order":"09-04-01","national_indicator_available":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente","indicator_name":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente","target_name":"Acc\u00e8s am\u00e9lior\u00e9 aux plus r\u00e9cents services de technologie sans fil mobile","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la disponibilit\u00e9 de la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente. On inclut les technologies telles que HSPA+ (acc\u00e8s haute vitesse par paquets), LTE (\u00e9volution \u00e0 long terme) et LTE \u2011A ainsi que la technologie 5G \u00e0 venir.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes.  Tendances actuelles - Services sans fil mobiles","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/fra/publications/reports/policymonitoring/mob.htm","source_organisation_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-02-22","target_number":"9.4","goal_number":"9","graph_title":"Proportion of Canadians that have access to the latest generally deployed mobile wireless technology"},"15-4-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.4","indicator_number":"15.4.1","indicator_sort_order":"15-4-01","data_notice_heading":"Non-official data","data_notice_text":"This indicator uses a non-official data source. Caution needs to be applied when interpreting the data.","data_notice_class":"danger","national_indicator_available":"Proportion of forest area under an independently verified forest management certification scheme","indicator_name":"Proportion of forest area under an independently verified forest management certification scheme","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of forest area under an independently verified forest management certification scheme.","computation_calculations":"This indicator is measured by dividing the certified forest area by the total forest area.","comments_limitations":"The 3 standards are Canadian Standards Association, Forest Stewardship Council and Sustainable Forestry Initiative.","graph_title":"Proportion of forest area under an independently verified forest management certification scheme","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Forest Management Certifications","source_url_1":"https://certificationcanada.org/en/statistics/canadian-statistics/","source_organisation_1":"Forest Products Association of Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Forest area","source_url_2":"https://www.nrcan.gc.ca/our-natural-resources/forests/state-canadas-forests-report/how-much-forest-does-canada-have/17601#forest-area","source_organisation_2":"Natural Resources Canada","source_periodicity_2":null,"source_geographical_coverage_2":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.4","indicator_number":"15.4.1","indicator_sort_order":"15-4-01","national_indicator_available":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","indicator_name":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","data_notice_heading":"Donn\u00e9es non-officielles","data_notice_text":"Cet indicateur utilise une source de donn\u00e9es non-officielle. Il convient d'\u00eatre prudent lors de l'interpr\u00e9tation des donn\u00e9es.","data_notice_class":"danger","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante.","computation_calculations":"Cet indicateur est obtenue en divisant la superficie des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante par la superficie totale des zones foresti\u00e8res.","comments_limitations":"Les trois standards utilis\u00e9s sont l'Association canadienne de normalisation, <em>Forest Stewardship Council</em> et <em>Sustainable Forestry Initiative</em>.","graph_title":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Certification de l\u2019am\u00e9nagement forestier durable","source_url_1":"https://certificationcanada.org/fr/statistiques/statistiques-canadiennes/","source_organisation_1":"L\u2019Association des produits forestiers du Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Superficie foresti\u00e8re","source_url_2":"https://www.rncan.gc.ca/nos-ressources-naturelles/forets/letat-forets-canada-rapport-annuel/quelle-superficie-foret-couvre-t-elle-canada/17602?_gl=1*o1zmtl*_ga*OTE1MTgxMjIwLjE2Njg2OTUzOTU.*_ga_C2N57Y7DX5*MTY3MDg3MDMzOC4xMS4xLjE2NzA4NzM5MTkuMC4wLjA.","source_organisation_2":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_2":null,"source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"15.4","goal_number":"15"},"16-2-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.2","indicator_number":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-2-01","national_indicator_available":"Crime severity index","indicator_name":"Crime severity index","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Index 2006=100","national_indicator_description":"The Crime Severity Index (CSI) measures changes in the level of severity of police-reported crime in Canada from year to year. The crime severity index includes all Criminal Code violations including traffic, as well as drug violations and all Federal Statutes.","computation_calculations":"In the index, all crimes are assigned a weight based on their seriousness. The level of seriousness is based on actual sentences handed down by the courts in all provinces and territories. More serious crimes are assigned higher weights, less serious offences lower weights. As a result, more serious offences have a greater impact on changes in the index. The PRCSI is standardized to 100 in base year 2006.","comments_limitations":"The Crime Severity Index is not available for police services or detachments with populations less than 1,000. Data for police services or detachments with populations less than 5,000 should be used with caution.","graph_title":"Crime severity index","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Index","value":"Crime severity index"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0026-01  Crime severity index and weighted clearance rates, Canada, provinces, territories and Census Metropolitan Areas","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.2","indicator_number":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-2-01","national_indicator_available":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","indicator_name":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Indice 2006=100","national_indicator_description":"L'Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 (IGC) mesure les variations dans le niveau de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 au Canada d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre. L'Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 comprend toutes les infractions au Code criminel, y compris les d\u00e9lits de la route, ainsi que les infractions relatives aux drogues et toutes les infractions \u00e0 des lois f\u00e9d\u00e9rales.","computation_calculations":"On attribue \u00e0 tous les crimes un poids fond\u00e9 sur leur gravit\u00e9. Le niveau de gravit\u00e9 est fond\u00e9 sur les peines actuellement prononc\u00e9es par les tribunaux dans l'ensemble des provinces et des territoires. Les crimes plus graves ont des poids plus \u00e9lev\u00e9s, et les crimes moins graves, des poids moins \u00e9lev\u00e9s. Par cons\u00e9quent, les infractions plus graves ont un effet plus marqu\u00e9 sur les variations de l'Indice. L'Indice est \u00e9tabli sur la base 2006=100.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Indice","value":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Indice des crimes avec violence"},{"field":"Indice","value":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 chez les jeunes"},{"field":"Indice","value":"Indice des crimes avec violence chez les jeunes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0026-01  Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 et taux de classement pond\u00e9r\u00e9, Canada, provinces, territoires et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-08-01","target_number":"16.2","goal_number":"16"},"11-5-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.5","indicator_number":"11.5.1","indicator_sort_order":"11-05-01","national_indicator_available":"Percentage  of the population using shared or active transportation for commuting","indicator_name":"Percentage  of the population using shared or active transportation for commuting","target_name":"By 2030, 22% of commuters adopt shared or active transportation","national_geographical_coverage":"Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures percentage of commuters using public transit or active transportation. Public transit includes bus, subway, elevated rail, light rail, streetcar, commuter train and passenger ferry. Active transport includes walking and cycling.","computation_calculations":"Number of commuters using public transit or active transportation divided by total number of commuters.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Proportion of the population using public transit or active transportation for commuting","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":22,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Gender","value":"Total"},{"field":"Main mode of commuting","value":"Sustainable transportation"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 23-10-0286-01  Proximity to Public Transportation in Canada's Metropolitan Cities, and related Commuting Data","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasionnal","source_geographical_coverage_1":"Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 98-10-0457-01  Main mode of commuting by commuting duration, time leaving for work, age and gender: Canada, provinces and territories, census metropolitan areas and census agglomerations part","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=9810046501","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Occasionnal","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory, Census metropolitan area, Census agglomeration, Census metropolitan area part, Census agglomeration part","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":22,"target_year":2030}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.5","indicator_number":"11.5.1","indicator_sort_order":"11-05-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","indicator_name":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","target_name":"D\u2019ici 2030, 22% des navetteurs adoptent le transport en commun ou actif","national_geographical_coverage":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de navetteurs qui utilise le transport en commun ou actif. Le transport public inclut autobus, m\u00e9tro, m\u00e9tro a\u00e9rien, train l\u00e9ger, tramway, train de banlieu et traversier de passagers. Le transport actif inclut la marche et le v\u00e9lo.","computation_calculations":"Nombre de personnes qui utilise le transport en commun ou actif pour le navettage divis\u00e9 par le nombre total de navetteurs.","comments_limitations":"Ne s'applicable pas","graph_title":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":22,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Gender","value":"Total"},{"field":"Main mode of commuting","value":"Sustainable transportation"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 23-10-0286-01  Proximit\u00e9 au transport en commun dans les villes m\u00e9tropolitaines cannadiennes, et des donn\u00e9es reli\u00e9es","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 98-10-0457-01  Principal mode de transport pour la navette selon la dur\u00e9e du navettage, l'heure de d\u00e9part pour le travail, l'\u00e2ge et le genre : Canada, provinces et territoires, r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement et agglom\u00e9rations de recensement y compris les parties","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=9810046501&request_locale=fr","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Agglom\u00e9ration de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie d'agglom\u00e9ration de recensement","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-05-29","national_data_updated_date":"2023-02-23","target_number":"11.5","goal_number":"11"},"5-1-1":{"national_indicator_available":"Proportion of the population who self-reported being sexually assaulted in the last 12 months","target_name":"Fewer women are victims of intimate partner violence and sexual assault","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population who self-reported being sexually assaulted in the last 12 months.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Not applicable","data_keywords":"women, gender","comments_limitations":"The target population for the Survey of Safety in Public and Private Spaces is the Canadian population aged 15 and older, living in the provinces and territories. Canadians residing in institutions are not included.","graph_title":"Proportion of the population who self-reported being sexually assaulted in the last 12 months","graph_type":"bar","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of perpetrator","value":"All types of perpetrators"},{"field":"Sex","value":"Women"}],"indicator_name":"Proportion of the population who self-reported being sexually assaulted in the last 12 months","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Survey of Safety in Public and Private Spaces","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003-eng.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator does not display a progress status as there is only one data point currently available.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","target_name":"Moins de femmes sont victimes de violence et d\u2019agressions sexuelles de la part du partenaire intime","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"La population cible de l\u2019Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s est compos\u00e9e des Canadiens de 15 ans et plus r\u00e9sidant dans les provinces et les territoires. Les personnes vivant en \u00e9tablissement ne sont pas incluses.","graph_title":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type d'auteur pr\u00e9sum\u00e9","value":"Tous les types d'auteurs pr\u00e9sum\u00e9s"},{"field":"Sexe","value":"Femmes"}],"indicator_name":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2021-06-07","target_number":"5.1","goal_number":"5"},"16-3-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.3","indicator_number":"16.3.1","indicator_sort_order":"16-3-01","national_indicator_available":"Incidence of selected types of crime","indicator_name":"Incidence of selected types of crime","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Rate per 100,000 population","national_indicator_description":"This indicator measures the incidence rate of selected types of crime.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"<p>During the production of each year's crime statistics, data\nfrom the previous year are revised to reflect any updates or changes that have been\nreceived from the police services.</p><p>The total line \"Total violent Criminal Code violations\" \naggregates the selected types of crime reported in the chart above, as well as a few violation \ntypes not reported in the chart, including: Total assaults against a peace officer, Total other \nassaults, Total firearms, use of, discharge, pointing, Total forcible confinement or kidnapping, \nTotal abduction, Extortion, Criminal harassment, Indecent/Harassing communications, Total \noffences in relation to sexual services, Total other violent violations. See source table for \nall violation types.</p>\n","graph_title":"Incidence rate per 100,000 population for selected types of crime","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Violations","value":"Total violent Criminal Code violations"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0177-01  Incident-based crime statistics, by detailed violations, Canada, provinces, territories and Census Metropolitan Areas","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510017701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.3","indicator_number":"16.3.1","indicator_sort_order":"16-3-01","national_indicator_available":"Incidence de certains types de crime","indicator_name":"Incidence de certains types de crime","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Taux pour 100 000 habitants","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incidence de certains types de crimes.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"<p>Chaque ann\u00e9e, au cours de la production des statistiques sur la criminalit\u00e9, les donn\u00e9es de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente sont r\u00e9vis\u00e9es \nen fonction des mises \u00e0 jour ou changements qui ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us des services de police.</p><p>La ligne de total \"Total des \ninfractions de violence pr\u00e9vues au Code criminel\" regroupe les types d'infractions s\u00e9lectionn\u00e9es qui figurent dans le tableau \nci-dessus, ainsi que quelques types d'infractions qui ne figurent pas dans le tableau. Voir le tableau source pour tous les \ntypes d'infractions.</p>\n","graph_title":"Taux pour 100 000 habitants de certains types de crimes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Infractions","value":"Total des infractions"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0177-01  Statistiques des crimes fond\u00e9s sur l'affaire, par infractions d\u00e9taill\u00e9es, Canada, provinces, territoires et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510017701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-08-01","target_number":"16.3","goal_number":"16"},"7-3-1":{"sdg_goal":7,"target_id":7.3,"indicator_number":"7.3.1","indicator_sort_order":"07-03-01","national_indicator_available":"Proportion of electricity generated from renewable and non-greenhouse gas emitting sources","indicator_name":"Proportion of electricity generated from renewable and non-greenhouse gas emitting sources","target_name":"By 2030, 90%, and in the long term, 100% of Canada's electricity is generated from renewable and non-emitting sources","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of electricity generated from renewable and non-greenhouse gas emitting sources, which includes energy generated from hydraulic turbines, solar, tidal power turbines, wind power turbines, nuclear steam turbines and all electricity produced from biomass.","computation_calculations":"<p>Monthly data on electric power generation are annualized and the sum of megawatt hours produced by renewable and non-greenhouse gas emitting sources are expressed as a proportion of the total electricity generated.</p><p>To align concepts between indicators, the methodology to calculate this indicator was updated in spring 2023 to include electricity generated from nuclear steam turbine and biomass in the definition of \u201celectricity generated from renewable and non-greenhouse gas emitting sources.\u201d This change does not affect the targets for the indicator but rather ensures comparable definitions and measurement between this indicator and the one published in the <a href=\"https://natural-resources.canada.ca/science-and-data/data-and-analysis/energy-data-and-analysis/energy-facts/clean-power-and-low-carbon-fuels/23932\">Energy Fact Book</a> by Natural Resources Canada.</p>","comments_limitations":"<p>Please note the following reason for the difference in the methodology used for this indicator and the one used for the indicator presented in the <a href=\"https://natural-resources.canada.ca/science-and-data/data-and-analysis/energy-data-and-analysis/energy-facts/clean-power-and-low-carbon-fuels/23932\">Energy Fact Book</a> from Natural Resources Canada. The relatively small difference between the two proportions is due to the different methodologies used to estimate the energy generated from grid-connected photovoltaic systems.  The energy generated from these systems is estimated through model-based calculations by Natural Resources Canada. The Statistics Canada estimate is based on data collected through surveys and excludes energy generated from photovoltaics systems with capacities below 100 kW and some systems with capacities between 100 kW and 1 mW.</p>","graph_title":"Proportion of electricity generated from renewable and non-greenhouse gas emitting sources","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of electricity generation","value":"Total hydro, tidal, wind, solar and other generation"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510001501-eng","source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 25-10-0015-01  Electric power generation, monthly generation by type of electricity","source_periodicity_1":"Monthly","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_release_date_1":false,"auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":90,"target_year":2030}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.3","indicator_number":"7.3.1","indicator_sort_order":"07-03-01","national_indicator_available":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","indicator_name":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","target_name":"D'ici 2030, 90 % et \u00e0 long terme, 100 % de l'\u00e9lectricit\u00e9 du Canada est produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui est produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre, ce qui comprend l'\u00e9nergie produite par les turbines hydrauliques, solaires, mar\u00e9motrices, \u00e9oliennes, les turbines \u00e0 vapeur nucl\u00e9aires et toute l'\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de la biomasse.","computation_calculations":"<p>Les donn\u00e9es mensuelles sur la production d'\u00e9lectricit\u00e9 sont annualis\u00e9es et la somme des m\u00e9gawattheures produits par des sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre est exprim\u00e9e en proportion du total de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite.</p><p>Afin d'harmoniser les concepts entre les indicateurs, la m\u00e9thodologie pour calculer cet indicateur a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour au printemps 2023 pour y inclure l'\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de turbines \u00e0 vapeur nucl\u00e9aires et de biomasse dans la d\u00e9finition de \u00ab l'\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre \u00bb. Ce changement n'affecte pas les cibles de l'indicateur, mais assure des d\u00e9finitions et des mesures comparables entre cet indicateur et celui publi\u00e9 dans le ['Cahier d\u2019information sur l\u2019\u00e9nergie'](https://ressources-naturelles.canada.ca/science-et-donnees/donnees-et-analyse/donnees-et-analyse-energetiques/energie-propre-et-carburants-faibles-emissions-de-carbone/23933) de Ressources naturelles Canada.</p>","comments_limitations":"Veuillez noter la raison suivante pour la diff\u00e9rence entre la m\u00e9thodologie utilis\u00e9e pour cet indicateur et celle utilis\u00e9e pour l'indicateur pr\u00e9sent\u00e9 dans le [Cahier d\u2019information sur l\u2019\u00e9nergie](https://ressources-naturelles.canada.ca/science-et-donnees/donnees-et-analyse/donnees-et-analyse-energetiques/energie-propre-et-carburants-faibles-emissions-de-carbone/23933) de Ressources naturelles Canada. La diff\u00e9rence relativement faible entre les deux proportions est due aux diff\u00e9rentes m\u00e9thodologies utilis\u00e9es pour estimer l'\u00e9nergie produite par les syst\u00e8mes photovolta\u00efques connect\u00e9s au r\u00e9seau.  L'\u00e9nergie produite par ces syst\u00e8mes est estim\u00e9e par Ressources naturelles Canada \u00e0 l'aide de calculs bas\u00e9s sur des mod\u00e8les. L'estimation de Statistique Canada est bas\u00e9e sur des donn\u00e9es recueillies par le biais d'enqu\u00eates et exclut l'\u00e9nergie g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par les syst\u00e8mes photovolta\u00efques d'une capacit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 100 kW et certains syst\u00e8mes d'une capacit\u00e9 comprise entre 100 kW et 1 mW.","graph_title":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of electricity generation","value":"Total hydro, tidal, wind, solar and other generation"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistique Canada","source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0015-01  Production de l'\u00e9nergie \u00e9lectrique, production mensuelle selon le type d'\u00e9lectricit\u00e9","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510001501-fra","source_periodicity_1":"Mensuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_release_date_1":false,"page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-04-02","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"7.3","goal_number":"7"},"3-4-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Prevalence of harmful alcohol use","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the prevalence of harmful alcohol use. Harmful alcohol use or heavy drinking refers to males who reported having 5 or more drinks, or women who reported having 4 or more drinks, on one occasion, at least once a month in the past year.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"The indicator covers the population 12 years of age and over living in the ten provinces. Excluded from the survey\u2019s coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements; the institutionalized population, and children aged 12-17 that are living in foster care.","graph_title":"Prevalence of harmful alcohol use","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Prevalence of harmful alcohol use","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.4.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool. Par consommation abusive d'alcool, on entend les hommes qui ont d\u00e9clar\u00e9 avoir bu cinq verres d'alcool, ou les femmes ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir bu quatre verres d'alcool, en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.4.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.4","goal_number":"3"},"8-4-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.4","indicator_number":"8.4.1","indicator_sort_order":"08-04-01","national_indicator_available":"Rate of involuntary part-time work","indicator_name":"Rate of involuntary part-time work","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the rate of involuntary part-time work. The rate of involuntary part-time work can be derived in different ways. The one used for this indicator is based on all involuntary part-time workers, whether they looked for full-time work or not. The rate is then presented as the number of involuntary part-timers as a share of the part-time employed.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the survey\u2019s coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Rate of involuntary part-time work","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0029-01  Part-time employment by reason, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410002901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire. Celui-ci peut \u00eatre d\u00e9riv\u00e9e de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons. Celle qui est utilis\u00e9e pour cet indicateur se base sur tous les travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire, qu'ils aient cherch\u00e9 un travail \u00e0 temp plein ou non. Le taux est pr\u00e9sent\u00e9 comme le nombre de travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire par rapport au nombre de travailleurs \u00e0 temps partiel.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l\u2019enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d\u2019autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d\u2019\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"}],"indicator_name":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.4.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0029-01 Emploi \u00e0 temps partiel selon la raison, donn\u00e9es annuelles (x 1 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410002901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluant les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"8.4","goal_number":"8"},"16-1-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.1","indicator_number":"16.1.1","indicator_sort_order":"16-1-01","national_indicator_available":"Proportion of Canadians who reported feeling safe walking alone in their neighborhood after dark","indicator_name":"Proportion of Canadians who reported feeling safe walking alone in their neighborhood after dark","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of people in Canada who reported feeling safe walking alone in their neighborhood after dark.","computation_calculations":"Individuals who reported never walking alone after dark were excluded from the calculation of the proportions.","comments_limitations":"Excludes data from the Territories. Men+ and women+ is only applicable for 2021. Men+ includes men, as well as some non-binary persons. Women+ includes women, as well as some non-binary persons.","graph_title":"Proportion of Canadians who reported feeling safe walking alone in their neighborhood after dark","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Selected sociodemographic characteristics","value":"Women+"},{"field":"Selected sociodemographic characteristics","value":"Men+"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canadians\u2019 perceptions of personal safety and crime, 2014 (General Social Survey - Custom tabulation)","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2017001/article/54889/tbl/tbl02-eng.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Every 5 years","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Criminal victimization in Canada, 2019 (General Social Survey - Custom tabulation)","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Every 5 years","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00014-eng.htm","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Feeling part of the community and neighbourhood satisfaction, safety feeling and economic hardship, by visible minority and selected characteristics","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Occasional","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_url_3":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/cv.action?pid=4310005801","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"significant_deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.1","indicator_number":"16.1.1","indicator_sort_order":"16-1-01","national_indicator_available":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","indicator_name":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femme, genre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir.","computation_calculations":"Le calcul des proportions exclut les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 ne jamais marcher seules dans leur voisinage quand il fait noir.","comments_limitations":"Exclut les donn\u00e9es des territoires.","graph_title":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es","value":"Femmes+"},{"field":"Caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es","value":"Hommes+"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sociale g\u00e9n\u00e9rale - Tabulation sp\u00e9ciale","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2017001/article/54889/tbl/tbl02-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-08-22","national_data_updated_date":"2023-08-18","target_number":"16.1","goal_number":"16"},"6-4-1":{"sdg_goal":"6","target_id":"6.4","indicator_number":"6.4.1","indicator_sort_order":"06-04-01","national_indicator_available":"Water quality in Canadian rivers","indicator_name":"Water quality in Canadian rivers","target_name":"No specific target","computation_units":"Percentage or Number of sites","national_geographical_coverage":"Canada and regions","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>These indicators provide a measure of the ability of river water across Canada to support plants and animals. At each monitoring site, specific water quality data are compared to water quality guidelines to create a rating for the site. If measured water quality remains within the guidelines, it can maintain a healthy ecosystem.<br><br> Water quality at a monitoring site is considered excellent when parameters in a river almost always meet their guidelines. Conversely, water quality is rated poor when parameters usually do not meet their guidelines, sometimes by a wide margin. (<em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>)</p>","computation_calculations":"Water quality is reported in these indicators by measuring a number of chemical and physical properties (parameters) in water. The results for each parameter are compared to its water quality guideline. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>These indicators reflect the state of water quality in rivers in southern Canada. Northern Canada is under-represented.<br><br> The indicators only use data for a subset of variables where guidelines exist. They do not cover all potential water quality issues in Canada.<br><br> The indicators are based on the impacts of a number of parameters at each site. These concentrations do not show the effect of spills or other transient events unless samples were collected right after the spill happened or their effect on water quality is long-lasting. <em>(ECCC)</em></p>","graph_type":"bar","graph_stacked_disaggregation":"Water quality","graph_title":"Water quality in Canadian rivers","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Land use category","value":"Total"},{"field":"Water quality","value":"Excellent"},{"field":"Water quality","value":"Good"},{"field":"Water quality","value":"Fair"},{"field":"Water quality","value":"Marginal"},{"field":"Water quality","value":"Poor"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Environment and Climate Change Canada. Custom tabulation","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/water-quality-canadian-rivers.html","source_organisation_1":" Environment and Climate Change Canada ","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada and regions","source_release_date_1":null,"auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"moderate_deterioration","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/water-quality-canadian-rivers.html\"> <em>Water quality in Canadian rivers</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"6","target_id":"6.4","indicator_number":"6.4.1","indicator_sort_order":"06-04-01","national_indicator_available":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","indicator_name":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","computation_units":"Pourcentage ou nombre de sites","national_geographical_coverage":"Canada et r\u00e9gions","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Ces indicateurs fournissent une mesure de la capacit\u00e9 des cours d'eau du Canada \u00e0 maintenir la flore et la faune. \u00c0 chaque site de suivi, des donn\u00e9es sp\u00e9cifiques sur la qualit\u00e9 de l'eau sont compar\u00e9es aux valeurs recommand\u00e9es de qualit\u00e9 de l'eau en vue de cr\u00e9er une cote pour le site. Si les mesures de la qualit\u00e9 de l'eau demeurent dans les seuils recommand\u00e9s, un \u00e9cosyst\u00e8me sain peut \u00eatre maintenu. <br><br>La qualit\u00e9 de l'eau \u00e0 un site de suivi est cot\u00e9e excellente lorsque les param\u00e8tres dans un cours d'eau sont presque toujours conformes aux seuils recommand\u00e9s. \u00c0 l'inverse, la qualit\u00e9 de l'eau est cot\u00e9e mauvaise lorsque les param\u00e8tres ne sont habituellement pas conformes \u00e0 ces seuils, parfois de beaucoup. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em></p>","computation_calculations":"Aux fins de ces indicateurs, la qualit\u00e9 de l'eau est d\u00e9termin\u00e9e par la mesure des concentrations de produits chimiques et des valeurs de propri\u00e9t\u00e9s physiques (param\u00e8tres) de l'eau. Les valeurs de chaque param\u00e8tre sont compar\u00e9es aux valeurs recommand\u00e9es en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l'eau. (<em>ECCC</em>)","comments_limitations":"<p>Ces indicateurs refl\u00e8tent l'\u00e9tat de la qualit\u00e9 de l'eau dans les rivi\u00e8res du sud du Canada. Le nord du Canada est sous-repr\u00e9sent\u00e9.<br><br> Les indicateurs utilisent seulement les donn\u00e9es pour les sous-ensemble de sous-variables l\u00e0 o\u00f9 des recommandations existent. Ils ne couvrent pas tous les probl\u00e8mes \u00e9ventuels li\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 de l'eau au Canada.<br><br> Les indicateurs sont bas\u00e9s sur l'incidence de certains param\u00e8tres \u00e0 chaque site. Ces concentrations ne pr\u00e9sentent pas l'effet des d\u00e9versements ou d'autres \u00e9v\u00e9nements transitoires, \u00e0 moins que des \u00e9chantillons aient \u00e9t\u00e9 recueillis tout de suite apr\u00e8s le d\u00e9versement ou que leur effet sur la qualit\u00e9 de l'eau soit de longue dur\u00e9e. (<em>ECCC</em>)</p>","graph_type":"bar","graph_title":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Cat\u00e9gorie d'utilisation des sols","value":"Total"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Excellente"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Bonne"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Satisfaisante"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Douteuse"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Mauvaise"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada. Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/qualite-eau-cours-eau-canadiens.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada et r\u00e9gions","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l'indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/qualite-eau-cours-eau-canadiens.html\"> <em>Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens</em></a>. \n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-05-30","target_number":"6.4","goal_number":"6"},"3-10-1":{"national_indicator_available":"Mortality rate for selected causes of death","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the age-specific mortality rate for selected diseases. The age-specific mortality rate represents the number of deaths in a particular age group during a given year per 100,000 population in the same age group of the same year.","national_geographical_coverage":"Canada","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"The cause of death tabulated is the underlying cause of death. This is defined as (a) the disease or injury which initiated the train of events leading directly to death, or (b) the circumstances of the accident or violence which produced the fatal injury. The underlying cause is selected from the conditions listed on the medical certificate of cause of death.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Mortality rate for selected causes of death","graph_type":"line","computation_units":"Rate per 100,000 population","data_start_values":[{"field":"Age at time of death","value":"All ages"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Leading causes of death","value":"Malignant neoplasms"},{"field":"Leading causes of death","value":"Diseases of heart"},{"field":"Leading causes of death","value":"Cerebrovascular diseases"}],"indicator_name":"Mortality rate for selected causes of death","indicator_sort_order":"03-10-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.10.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.10","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0394-01  Leading causes of death, total population, by age group","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310039401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"not_available","page_content":"<i>This indicator is composed of multiple sub-indicators there it doesn't report a aggregate progress status. Progress for sub-indicators available upon request.</i>","fr":{"national_indicator_available":"Taux de mortalit\u00e9 pour certaines causes de d\u00e9c\u00e8s","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de mortalit\u00e9 pour les principales causes de d\u00e9c\u00e8s. Le taux de mortalit\u00e9 selon l'\u00e2ge repr\u00e9sente le nombre de d\u00e9c\u00e8s dans un groupe d'\u00e2ge particulier pendant une ann\u00e9e donn\u00e9e pour 100 000 personnes dans le m\u00eame groupe d'\u00e2ge de la m\u00eame ann\u00e9e.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"La cause de d\u00e9c\u00e8s totalis\u00e9e est la cause initiale de d\u00e9c\u00e8s. Cette derni\u00e8re se d\u00e9finit comme \u00e9tant (a) la maladie ou le traumatisme qui a d\u00e9clench\u00e9 l'\u00e9volution morbide conduisant directement au d\u00e9c\u00e8s, ou (b) les circonstances de l'accident ou de la violence qui ont entra\u00een\u00e9 le traumatisme mortel. La cause initiale est choisie parmi les \u00e9tats indiqu\u00e9s sur le certificat m\u00e9dical de la cause de d\u00e9c\u00e8s.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux de mortalit\u00e9 pour les principales causes de d\u00e9c\u00e8s","graph_type":"line","computation_units":"Taux pour 100 000 personnes","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"\u00c2ge au d\u00e9c\u00e8s","value":"Tous les \u00e2ges"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Tumeurs malignes"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Maladies du coeur"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Maladies c\u00e9r\u00e9brovasculaires"}],"indicator_name":"Taux de mortalit\u00e9 pour certaines causes de d\u00e9c\u00e8s","indicator_sort_order":"03-10-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.10.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.10","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0394-01  Les principales causes de d\u00e9c\u00e8s, population totale, selon le groupe d'\u00e2ge","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310039401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"3.10","goal_number":"3"},"11-7-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","indicator_name":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","target_name":"No specific target ","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong.","computation_calculations":"Number of people who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong divided by total population.","comments_limitations":"<p>All estimates are calculated excluding non-response categories ('refusal', 'don't know', and 'not stated') in the denominator. <br><br>As a result of the 2015 redesign, the Canadian Community Health Survey has a new collection strategy, a new sample design, and has undergone major content revisions. With all these factors taken together, caution should be taken when comparing data from previous cycles to data released for the 2015 cycle onwards.</p>","graph_title":"Percentage of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","indicator_name":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort.","computation_calculations":"Nombre de personne ayant d\u00e9clar\u00e9 voir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort divis\u00e9 par la population totale.","comments_limitations":"<p>Toutes les estimations dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur. <br><br>\u00c0 la suite du remaniement de 2015, l'ESCC a mis en \u0153uvre une nouvelle strat\u00e9gie de collecte, un nouveau plan d\u2019\u00e9chantillonnage, et a vu des r\u00e9visions importantes apport\u00e9es \u00e0 son contenu. Tous ces facteurs r\u00e9unis signifient qu'il faut \u00eatre prudent pour comparer des donn\u00e9es des cycles ant\u00e9rieurs aux donn\u00e9es publi\u00e9es pour le cycle de 2015 et les cycles ult\u00e9rieurs.</p>","graph_title":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":" Statistique Canada ","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"11.7","goal_number":"11"},"16-5-1":{"data_notice_heading":"Note to users","data_notice_text":"Civil Justice is an important component of the Canadian Ambition <em>Equal access to justice</em> as Canadians' ability to access civil justice impacts their lives materially. Relevant civil justice data is currently being collected by Statistics Canada and will be released in 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.5","indicator_number":"16.5.1","indicator_sort_order":"16-5-01","national_indicator_available":"Criminal Court case completion time","indicator_name":"Criminal Court case completion time","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","computation_units":"Number of days","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","data_keywords":"women, gender","national_indicator_description":"This indicator measures the median number of days elapsed from first appearance to final decision of criminal court cases.","computation_calculations":"A case is one or more charges against an accused person or company, which were processed by the courts at the same time (date of offence, date of initiation, date of first appearance, or date of decision), and received a final decision. The definition attempts to reflect court processing. All data have been processed using this case definition. Elapsed times are calculated based on the number of days it takes to complete a case, from first appearance to final decision. The median is the point at which half of all cases had longer case lengths and half had shorter case lengths.","comments_limitations":"Excludes cases in which the case length was unknown. Sex is determined on the basis of the accused's name in Quebec, producing a relatively higher rate of sex unknown. Information on the sex of the accused is not available from Manitoba.","graph_title":"Criminal Court case completion time","graph_type":"line","expected_disaggregations":["Age","Sex"],"data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of court","value":"Adult criminal courts"},{"field":"Type of court","value":"Youth courts"},{"field":"Offences","value":"Total offences"},{"field":"Age of accused","value":"Total, age of accused"},{"field":"Sex of accused","value":"Total, sex of accused"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0029-01  Adult criminal courts, cases by median elapsed time in days","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 35-10-0040-01  Youth courts, cases by median elapsed time in days","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3510004001-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"La justice civile est une composante importante de l\u2019ambition canadienne <em>Les Canadiens ont un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 la justice</em> puisque la capacit\u00e9 des Canadiens \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la justice civile a un impact mat\u00e9riel dans leur vie. Des donn\u00e9es pertinentes sur la justice civile est actuellement en collection par Statistique Canada et seront diffus\u00e9es en 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.5","indicator_number":"16.5.1","indicator_sort_order":"16-5-01","national_indicator_available":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","indicator_name":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","computation_units":"Nombre de jours","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"femme, genre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle selon le nombre de jours n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler la cause, de la premi\u00e8re comparution \u00e0 la d\u00e9cision finale.","computation_calculations":"<p>Une cause regroupe toutes les accusations port\u00e9es contre la m\u00eame personne ou soci\u00e9t\u00e9, dont les principales dates se chevauchent (date de l'infraction, date de l'introduction, date de la premi\u00e8re comparution, date de la d\u00e9cision) et qui ont fait l'objet d'une d\u00e9cision finale. Cette d\u00e9finition cherche \u00e0 repr\u00e9senter le traitement judiciaire. Toutes les donn\u00e9es qui figurent dans le pr\u00e9sent tableau ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es au moyen de cette d\u00e9finition.<br><br> La dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement est calcul\u00e9e selon le nombre de jours n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler la cause, de la premi\u00e8re comparution \u00e0 la d\u00e9cision finale. La m\u00e9diane est le point central d'une s\u00e9rie de valeurs repr\u00e9sentant la dur\u00e9e des causes, la moiti\u00e9 des valeurs y \u00e9tant sup\u00e9rieures et l'autre moiti\u00e9 y \u00e9tant inf\u00e9rieures.</p>","comments_limitations":"Exclut les causes dont la dur\u00e9e \u00e9tait inconnue. Au Qu\u00e9bec, le sexe de l'accus\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9 d'apr\u00e8s son nom, ce qui produit un taux relativement \u00e9lev\u00e9 de causes o\u00f9 le sexe est inconnu. Au Manitoba, le sexe de l'accus\u00e9 n'est pas disponible.","graph_title":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","graph_type":"line","expected_disaggregations":["\u00c2ge","Sexe"],"data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de tribunaux","value":"Tribunaux pour adultes"},{"field":"Type de tribunaux","value":"Tribunaux de la jeunesse"},{"field":"Infractions","value":"Total des infractions"},{"field":"\u00c2ge de l'accus\u00e9","value":"Total, l'\u00e2ge de l'accus\u00e9"},{"field":"Sexe de l'accus\u00e9","value":"Total, le sexe de l'accus\u00e9"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0029-01  Tribunaux de juridiction criminelle pour adultes, causes selon la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement en jours","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0040-01  Tribunaux de la jeunesse, causes selon la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement en jours","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3510004001-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-10-05","national_data_updated_date":"2024-04-24","target_number":"16.5","goal_number":"16"},"10-3-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.3","indicator_number":"10.3.1","indicator_sort_order":"10-03-01","national_indicator_available":"Median hourly wage ratio","indicator_name":"Median hourly wage ratio","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada and provinces","computation_units":"Number","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the gender wage ratio. The gender wage ratio can be interpreted as the proportion of a dollar that women earn for every dollar earned by men.","computation_calculations":"The gender wage ratio is the wage for women divided by the wage for men. Alternatively, the gender wage ratio can be subtracted from one and then multiplied by 100, such that it represents, when positive, how much less women earn than men in percentage terms (or, in the case of a negative percentage, how much more women earn than men).","comments_limitations":"Excluded from the coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. These groups together represent an exclusion of less than 2% of the Canadian population aged 15 and over.","graph_title":"Median hourly gender wage ratio","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age","value":"15 years and over"},{"field":"National Occupational Classification (NOC)","value":"Total employees, all occupations"},{"field":"Type of work","value":"Both full- and part-time employees"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0417-01  Employee wages by occupation, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410041701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.3","indicator_number":"10.3.1","indicator_sort_order":"10-03-01","national_indicator_available":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian","indicator_name":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada et provinces","computation_units":"Nombre","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme. Il peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme la proportion d'un dollar gagn\u00e9 par une femme pour chaque dollar gagn\u00e9 par un homme.","computation_calculations":"Le ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme est le salaire de la femme divis\u00e9 par le salaire de l'homme. Par ailleurs, on peut soustraire ce ratio de un et le multiplier par 100 de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'il repr\u00e9sente, quand il est positif, combien les femmes gagnent de moins que les hommes en termes de pourcentage (ou, s'il est n\u00e9gatif, combien les femmes gagnent de plus que les hommes).","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. R\u00e9unies, les personnes exclues de l'enqu\u00eate repr\u00e9sentent environ 2 % de la population de 15 ans et plus.","graph_title":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age","value":"15 years and over"},{"field":"National Occupational Classification (NOC)","value":"Total employees, all occupations"},{"field":"Type of work","value":"Both full- and part-time employees"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0417-01  Salaire des employ\u00e9s selon la profession, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410041701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"10.3","goal_number":"10"},"10-4-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.4","indicator_number":"10.4.1","indicator_sort_order":"10-04-01","national_indicator_available":"Median household after-tax income","indicator_name":"Median household after-tax income","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories), provinces and selected cities","computation_units":"2020 constant dollars","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the median after-tax income. The concept of income covers income received while a resident of Canada or as relevant for income tax purposes in Canada.","computation_calculations":"Market income is the sum of earnings (from employment and net self-employment), net investment income, private retirement income, and the items under other income. It is also called income before taxes and transfers. Total income refers to income from all sources including government transfers and before deduction of federal and provincial income taxes. It may also be called income before tax (but after transfers). After-tax income is total income less income tax.","comments_limitations":"Not applicable","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Economic family type","value":"Economic families and persons not in an economic family"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 11-10-0190-01  Market income, government transfers, total income, income tax and after-tax income by economic family type","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110019001-eng","source_organisation_1":" Statistics Canada ","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories), provinces and selected cities","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.4","indicator_number":"10.4.1","indicator_sort_order":"10-04-01","national_indicator_available":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages","indicator_name":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires), provinces et villes choisies","computation_units":"Dollars constants de 2020","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages. Le concept de revenu englobe les revenus que touche un r\u00e9sident du Canada ou qui sont pertinents aux fins de l'imp\u00f4t sur le revenu au Canada.","computation_calculations":"Le revenu du march\u00e9 est la somme du revenu d'emploi (travail salari\u00e9 ou montant net de travail autonome), du revenu de placements, du revenu de retraite (r\u00e9gime priv\u00e9 de pension) et des \u00e9l\u00e9ments compris dans autre revenu. Il correspond au revenu total moins les transferts gouvernementaux. Le revenu total est le revenu de toute provenance (y compris les transferts gouvernementaux) avant d\u00e9duction des imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9ral et provincial. Le revenu total est aussi appel\u00e9 revenu avant imp\u00f4t (mais apr\u00e8s transferts). Le revenu apr\u00e8s imp\u00f4t est le revenu total moins l'imp\u00f4t sur le revenu.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Economic family type","value":"Economic families and persons not in an economic family"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0190-01 Revenu du march\u00e9, transferts gouvernementaux, revenu total, imp\u00f4t sur le revenu et revenu apr\u00e8s imp\u00f4t selon le type de famille \u00e9conomique","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110019001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires), provinces et villes choisies","page_content":"\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-05-02","target_number":"10.4","goal_number":"10","graph_title":"Median household after-tax income"},"15-5-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.5","indicator_number":"15.5.1","indicator_sort_order":"15-05-01","national_indicator_available":"Forest area as a proportion of total land area","indicator_name":"Forest area as a proportion of total land area","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of forested areas as a proportion of total land area. Forest area is a basic sustainability indicator and is important to monitor closely, particularly in regions where forest area is being lost. <em>(NRCan)</em>","computation_calculations":"Forested areas data presented are based on Canada\u2019s National Forest Inventory (2005 base year), and adjusted annually for estimated forest area lost (deforestation) and gained (afforestation). <em>(NRCan)</em> Starting in 2018, the data are estimates using a previous year\u2019s deforestation rate, therefore must be treated as an imputed value.","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Canada\u2019s estimated forest area as a proportion of total land area","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"National Ressources Canada.  Canada\u2019s estimated forest area","source_url_1":"https://www.nrcan.gc.ca/our-natural-resources/forests-forestry/state-canadas-forests-report/how-much-forest-does-canada-have/indicator-forest-area/16397","source_organisation_1":"National Ressources Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Canada\u2019s National Forest Inventory","source_url_2":"https://nfi.nfis.org/en/standardreports","source_organisation_2":"Canada\u2019s National Forest Inventory","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Global Forest Resources Assessment 2020 Canada - Report (PDF)","source_url_3":"http://www.fao.org/3/ca9983en/ca9983en.pdf","source_organisation_3":"Food and Agriculture Organization of the United Nations","source_geographical_coverage_3":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"not_available","page_content":"\n","fr":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.5","indicator_number":"15.5.1","indicator_sort_order":"15-05-01","national_indicator_available":"Surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre","indicator_name":"Surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre. La superficie foresti\u00e8re est un indicateur de base de la durabilit\u00e9 qu\u2019il est important de surveiller de pr\u00e8s, en particulier dans les r\u00e9gions o\u00f9 la superficie foresti\u00e8re est en train de dispara\u00eetre. <em>(RNCan)</em>","computation_calculations":"Les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es ici sont fond\u00e9es sur l\u2019Inventaire forestier national du Canada (ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2005), et font l\u2019objet de rajustements annuels en fonction de l\u2019estimation de la superficie foresti\u00e8re perdue (d\u00e9boisement) et gagn\u00e9e (boisement). <em>(RNCan)</em> \u00c0 partir de 2018, les donn\u00e9es sont des estimations utilisant le taux de d\u00e9forestation d'une ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, elles doivent donc \u00eatre trait\u00e9es comme une valeur imput\u00e9e.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Superficie foresti\u00e8re estim\u00e9e du Canada en proportion de la surface terrestre","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ressources naturelles Canada. Superficie foresti\u00e8re","source_url_1":"https://www.rncan.gc.ca/nos-ressources-naturelles/forets-foresterie/letat-des-forets-au-canada-rappo/quelle-superficie-la-foret-couvr/indicateur-superficie-forestiere/16398?_ga=2.77413789.949776736.1623266810-1855072022.1609855955","source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Inventaire Forestier National du Canada","source_url_2":"https://nfi.nfis.org/fr/standardreports","source_organisation_2":"Inventaire Forestier National du Canada","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Global Forest Resources Assessment 2020 Canada - Report (en anglais seulement - PDF)","source_url_3":"http://www.fao.org/3/ca9983en/ca9983en.pdf","source_organisation_3":"Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture","source_geographical_coverage_3":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"15.5","goal_number":"15"},"16-4-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.4","indicator_number":"16.4.1","indicator_sort_order":"16-4-01","national_indicator_available":"Incidence of cyber-crime","indicator_name":"Incidence of cyber-crime","target_name":"No specific target","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Number","national_indicator_description":"This indicator measures the number of cyber-related violations.","computation_calculations":"A criminal incident may be comprised of multiple violations of the law. For the analysis of cyber-related violations, one distinct violation within the incident was identified as the 'cybercrime violation'. The cybercrime violation represents the specific criminal violation within an incident in which a computer or the internet was the target of the crime, or the instrument used to commit the crime. For the majority of incidents, the cybercrime violation and the most serious violation were the same.","comments_limitations":"Includes data from municipal and provincial police services as well as the Royal Canadian Mounted Police (RCMP) covering 99.7% of the Canadian population. Calgary Police Service cybercrime data for 2017, 2018 and 2019 are suspected cybercrimes only and should be interpreted with caution.","graph_title":"Incidence of cyber-crime","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Units","value":"Number"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of cyber-related violation","value":"Against a person"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0001-01  Police-reported cybercrime, by cyber-related violation, Canada (selected police services)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510000101-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 35-10-0002-01  Police-reported cybercrime, number of incidents and rate per 100,000 population, Canada, provinces, territories, Census Metropolitan Areas and Canadian Forces Military Police","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/cv.action?pid=3510000201","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.4","indicator_number":"16.4.1","indicator_sort_order":"16-4-01","national_indicator_available":"Incidence de cybercrimes","indicator_name":"Incidence de cybercrimes","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d'infractions reli\u00e9e \u00e0 la cybercriminalit\u00e9.","computation_calculations":"Une affaire criminelle peut \u00eatre constitu\u00e9e de plusieurs infractions de la loi. Pour l'analyse des infractions reli\u00e9es \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, une infraction distincte au sein de l'affaire a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e comme l'\u00ab infraction de la cybercriminalit\u00e9 \u00bb. L'infraction de cybercriminalit\u00e9 repr\u00e9sente l'infraction sp\u00e9cifique au sein d'une affaire o\u00f9 un ordinateur ou l'internet \u00e9tait la cible du crime, ou l'instrument utilis\u00e9 pour commettre le crime. Pour la majorit\u00e9 des affaires, l'infraction de la cybercriminalit\u00e9 et l'infraction la plus grave \u00e9taient pareilles.","comments_limitations":"Comprend les donn\u00e9es des services de police municipaux et provinciaux ainsi que de la Gendarmerie royale du Canada (GRC), lesquels desservaient 99.7 % de la population du Canada. Les donn\u00e9es sur la cybercriminalit\u00e9 du service de police de Calgary de 2017, 2018 et 2019 devraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es uniquement comme des crimes soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre des crimes de cybercriminalit\u00e9.","graph_title":"Incidence de cybercrimes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Units","value":"Number"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Type of cyber-related violation","value":"Against a person"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0001-01  Cybercrimes d\u00e9clar\u00e9s par la police, selon l'infraction reli\u00e9e \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, Canada (certains services de police)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510000101-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Cybercrimes d\u00e9clar\u00e9s par la police, nombre d'affaires et taux pour 100 000 habitants, Canada, provinces, territoires, r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement et Police militaire des Forces canadiennes","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/cv.action?pid=3510000201&request_locale=fr","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-08-18","national_data_updated_date":"2023-08-17","target_number":"16.4","goal_number":"16"},"13-1-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.1","indicator_number":"13.1.1","indicator_sort_order":"13-01-01","national_indicator_available":"Greenhouse gas emissions","indicator_name":"Greenhouse gas emissions","target_name":"By 2030, reduce Canada's total greenhouse gas emissions by 40 to 45%, relative to 2005 emission levels. By 2050, achieve economy-wide net-zero greenhouse gas emissions.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Megatonnes of carbon dioxide equivalent (Mt CO2 eq)","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures greenhouse gas emissions. Greenhouse gases (GHGs) are the atmospheric gases responsible for causing global warming and climate change. The major GHGs are carbon dioxide (CO2), methane (CH4) and nitrous oxide (N20). <em>(definition from United Nations Climate Change)</em>","computation_calculations":"<p>In general, GHG emissions are estimated by multiplying activity data by the associated emission factor.<br> Emissions = activity data \u00d7 emission factor<br><br> Activity data refer to the quantitative amount of human activity resulting in emissions during a given time period. The annual activity data for fuel combustion sources, for example, are the total amounts of fuel burned over a year.<br><br> Emission factors are based on samples of measurement data, and are representative rates of emissions for a given activity level under a given set of operating conditions. It is the estimated average emission rate of a given pollutant for a given source, relative to units of activity.<br><br> Guidelines produced by the Intergovernmental Panel on Climate Change for countries reporting to the United Nations Framework Convention on Climate Change provide various methods for calculating GHG emissions from a given human activity. The methods for estimating emissions are divided into 'tiers,' each encompassing different levels of activity and technological detail. The same general structure is used for all tiers, while the level of detail at which the calculations are carried out can vary.<br><br> Greenhouse gas emissions are reported in carbon dioxide equivalents (CO2 eq), determined by multiplying the amount of emissions of a particular greenhouse gas by the global warming potential of that gas. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em></p>","comments_limitations":"The Greenhouse gas emissions indicators are comprehensive but some emission sources have not been included in the indicators because they are not reported in the National Inventory Report. Owing to their relatively small contributions to the total emissions, these excluded sources do not significantly affect the overall completeness of the inventory. A detailed explanation of the excluded emission sources can be found in Annex 5 of the National Inventory Report. Although reported in the National Inventory Report, emissions and removals from the land use, land use change and forestry sector are excluded from national totals and subsequently not reported as part of the Greenhouse gas emissions indicators. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Greenhouse gas emissions","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Mt CO2 eq","value":443.23,"preset":"target_line"}],"data_footnote":"The 2030 target correspond to the target for Canada, National Inventory Total only","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Source","value":"Provincial Inventory Total"},{"field":"Source","value":"Territorial Inventory Total"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Canada\u2019s National Greenhouse Gas Inventory (1990\u20132021)","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/news/2023/04/canadas-national-greenhouse-gas-inventory-19902021.html","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":false,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative","target_year":2030,"target":443.230378}],"progress_status":"not_available","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/greenhouse-gas-emissions.html\"> <em>Greenhouse gas emissions</em></a>.","fr":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.1","indicator_number":"13.1.1","indicator_sort_order":"13-01-01","national_indicator_available":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","indicator_name":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","target_name":"D'ici 2030, r\u00e9duire les \u00e9missions totales de gaz \u00e0 effet de serre du Canada de 40 \u00e0 45 % par rapport aux niveaux d'\u00e9mission de 2005. D\u2019ici 2050, atteindre une \u00e9conomie carboneutre.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"M\u00e9gatonnes d'\u00e9quivalent en dioxyde de carbone (Mt d'\u00e9q. CO2)","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les gaz \u00e0 effet de serre (GES) sont des gaz atmosph\u00e9rique responsable pour le r\u00e9chauffement climatique ainsi que le changement climatique. Les trois principaux types de gaz \u00e0 effet de serre sont le dioxyde de carbonne, le m\u00e9thane et l'oxyde nitreux. <em>(d\u00e9finition des Nations Unies)</em>","computation_calculations":"<p>En g\u00e9n\u00e9ral, pour \u00e9valuer les \u00e9missions de GES, on multiplie les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s par le facteur d'\u00e9mission associ\u00e9.<br><br> \u00c9missions = donn\u00e9es sur les activit\u00e9s \u00d7 facteur d'\u00e9mission<br><br> Les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s se rapportent \u00e0 la somme quantitative d'activit\u00e9s humaines entra\u00eenant des \u00e9missions durant une p\u00e9riode donn\u00e9e. Les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s annuelles pour les sources de combustion de combustible, par exemple, sont les quantit\u00e9s totales de combustible br\u00fbl\u00e9 pour une ann\u00e9e.<br><br> Les facteurs d'\u00e9mission sont bas\u00e9s sur un \u00e9chantillonnage de mesures de donn\u00e9es effectu\u00e9es et sont des taux repr\u00e9sentatifs des \u00e9missions pour un niveau d'activit\u00e9 donn\u00e9 selon un ensemble pr\u00e9cis de conditions d'exploitation. Ils repr\u00e9sentent le taux d'\u00e9mission moyen estim\u00e9 d'un polluant pour une source donn\u00e9e, relativement aux unit\u00e9s d'activit\u00e9s.<br><br> Les lignes directrices produites par le Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat fournissent aux pays qui pr\u00e9sentent des d\u00e9clarations \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques diverses m\u00e9thodes pour calculer les \u00e9missions de GES dues \u00e0 une activit\u00e9 humaine donn\u00e9e. Les m\u00e9thodes d'estimation des \u00e9missions sont class\u00e9es en \u00ab niveaux \u00bb, selon les diff\u00e9rents degr\u00e9s d'activit\u00e9s et de pr\u00e9cision technologique. La m\u00eame structure g\u00e9n\u00e9rale est employ\u00e9e pour tous les niveaux, bien que le degr\u00e9 de pr\u00e9cision du calcul puisse varier. L'annexe 3 du Rapport d'inventaire national d\u00e9crit les m\u00e9thodes utilis\u00e9es pour estimer les \u00e9missions de GES du Canada et montre que le choix du type de m\u00e9thode du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat d\u00e9pend fortement de l'importance de chaque cat\u00e9gorie et de la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es.<br><br> Les \u00e9missions de GES sont d\u00e9clar\u00e9es en \u00e9quivalent en dioxyde de carbone (\u00e9q. CO2), calcul\u00e9es en multipliant la quantit\u00e9 des \u00e9missions d'un gaz \u00e0 effet de serre en particulier par le potentiel de r\u00e9chauffement global de ce gaz. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em></p>","comments_limitations":"<p>Les indicateurs sur les \u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre sont exhaustifs. Cependant, les \u00e9missions de certaines sources n'ont pas \u00e9t\u00e9 incluses dans les indicateurs car elles ne se trouvent pas dans le Rapport d'inventaire national. Parce que ces sources ont une contribution relativement faible aux totaux des \u00e9missions, elles n'influencent pas de fa\u00e7on significative l'exhaustivit\u00e9 de l'inventaire. De plus amples renseignements sur les sources d'\u00e9mission exclues peuvent \u00eatre trouv\u00e9s dans l'annexe 5 du Rapport d'inventaire national.<br><br> Bien qu'elles soient incluses dans le Rapport d'inventaire national, les \u00e9missions et les absorptions de l'affectation des terres, des changements d'affectation des terres et de la foresterie sont exclues des totaux nationaux et des indicateurs sur les \u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Mt d'\u00e9q. CO2","value":443.23,"preset":"target_line"}],"data_footnote":"La cible pour 2030 correspond seulement \u00e0 la cible pour l'inventaire total pour le Canada","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Source","value":"Inventaire provincial"},{"field":"Source","value":"Inventaire territorial"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Inventaire national des gaz \u00e0 effet de serre du Canada (1990-2021) du Canada","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/nouvelles/2023/04/inventaire-national-des-gaz-a-effet-de-serre-du-canada-1990-2021-du-canada.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/emissions-gaz-effet-serre.html\"> <em>\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre</em></a>."},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-04-20","target_number":"13.1","goal_number":"13"},"9-5-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.5","indicator_number":"9.5.1","indicator_sort_order":"09-05-01","national_indicator_available":"Greenhouse gas emissions per dollar of value-added from the production of infrastructure assets","indicator_name":"Greenhouse gas emissions per dollar of value-added from the production of infrastructure assets","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Tonnes per thousand dollars","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures greenhouse gas emissions per dollar of value-added from the production of infrastructure assets. Variances in greenhouse gas emissions per value added occur as the production of certain infrastructure assets results in more emissions than others.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Not applicable","graph_title":"Greenhouse gas emissions per dollar of value-added from the production of infrastructure assets","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Asset","value":"Total assets"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0655-01  Infrastructure Economic Accounts, Environmental Perspective","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=3610065501","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.5","indicator_number":"9.5.1","indicator_sort_order":"09-05-01","national_indicator_available":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollars de valeur ajout\u00e9s de la production d'actifs d'infrastructure","indicator_name":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollars de valeur ajout\u00e9s de la production d'actifs d'infrastructure","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Tonnes par milliers de dollars","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure les \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollars de valeur ajout\u00e9s de la production d'actifs d'infrastructure. Il existe des diff\u00e9rences dans les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre par valeur ajout\u00e9e puisque la production de certaines infrastructures entra\u00eene plus d'\u00e9missions que d'autres.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollars de valeur ajout\u00e9s de la production d'actifs d'infrastructure","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Actif","value":"Total des actifs"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 36-10-0655-01  Compte \u00e9conomique d\u2019infrastructure, perspective environnementale","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=3610065501","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-27","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"9.5","goal_number":"9"},"11-3-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.3","indicator_number":"11.3.1","indicator_sort_order":"11-03-01","national_indicator_available":"Percentage of the population living in areas where air pollutants concentrations are less or equal to the 2020 Canadian Ambient Air Quality Standards","indicator_name":"Percentage of the population living in areas where air pollutants concentrations are less or equal to the 2020 Canadian Ambient Air Quality Standards","target_name":"Increase the percentage of Canadians living in areas where air pollutants concentrations are less or equal to the standards from 60% in 2005 to 85% in 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of the population living in areas where air pollutants concentrations are less or equal to the 2020 Canadian Ambient Air Quality Standards. The Canadian Ambient Air Quality Standards (CAAQS, the standards) are health and environmental-based outdoor air quality objectives for pollutant concentrations in the air. The standards are intended to further protect human health and the environment and to drive continuous improvement in air quality across Canada. <em>Environment and Climate Change Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"The indicator is calculated by comparing the spatially averaged pollutant concentration for each geographical area with the respective 2020 Canadian Ambient Air Quality Standards (CAAQS, the standards). The total population of all geographical areas where the average concentrations for all pollutants are less than or equal to the respective standards are compared to the national population. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"From 2005 to 2018, approximately 63% of the population lived in areas covered by selected air quality monitoring stations that meet the data completeness criteria. The indicator assumes that the remainder of the population lives in areas where outdoor concentrations of ozone, fine particulate matter, sulphur dioxide and nitrogen dioxide are less than or equal to their 2020 standards. Populations in northern regions of the country have less coverage, as monitoring stations tend to be situated near urban areas with a higher population density. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Percentage of the population living in areas where outdoor concentrations of air pollutants are less than or equal to the 2020 Canadian Ambient Air Quality Standards","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":85,"preset":"target_line","description":"A target line crosses the graph at 85%."}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Population exposure to outdoor air pollutants","source_url_1":"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/population-exposure-outdoor-air-pollutants.html","source_organisation_1":"Environment and Climate Change Canada and Health Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":85,"target_year":2030}],"progress_status":"target_achieved","page_content":"This indicator corresponds to the Canadian Environmental Sustainability Indicators <a href=\"https://www.canada.ca/en/environment-climate-change/services/environmental-indicators/population-exposure-outdoor-air-pollutants.html\"> <em>Population exposure to outdoor air pollutants</em></a>.\n","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.3","indicator_number":"11.3.1","indicator_sort_order":"11-03-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020","indicator_name":"Pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020","target_name":"Augmenter le pourcentage des Canadiens vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux normes, d\u2019un pourcentage de 60% en 2005 \u00e0 85% en 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques ext\u00e9rieurs sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020. Les Normes canadiennes de qualit\u00e9 de l'air ambiant (NCQAA, les normes) sont des objectifs de qualit\u00e9 de l'air pour les concentrations de polluants dans l'air ext\u00e9rieur ax\u00e9es sur la sant\u00e9 et l'environnement. Elles visent \u00e0 mieux prot\u00e9ger la sant\u00e9 humaine et l'environnement ainsi qu'\u00e0 favoriser l'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de l'air partout au Canada. <em>Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)</em>","computation_calculations":"L'indicateur est calcul\u00e9 en comparant la concentration moyenne des polluants pour chaque zone g\u00e9ographique avec les Normes canadiennes de qualit\u00e9 de l'air ambiant (NCQAA, les normes) de 2020 correspondantes. Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la population totale de toutes les zones g\u00e9ographiques o\u00f9 les concentrations moyennes de tous les polluants sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales aux normes correspondantes sont compar\u00e9es \u00e0 celles de la population nationale. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"De 2005 \u00e0 2018, environ 63 % de la population vivait dans des zones couvertes par des stations de surveillance de la qualit\u00e9 de l'air d\u00e9sign\u00e9e qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res d'exhaustivit\u00e9 des donn\u00e9es.  Voir l'annexe A pour la liste des zones g\u00e9ographiques utilis\u00e9es dans l'indicateur. L'indicateur se fonde sur l'hypoth\u00e8se que le reste de la population vit dans des zones o\u00f9 les concentrations d'ozone, de particules fines, de dioxyde de soufre et de dioxyde d'azote dans l'air ext\u00e9rieur sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales aux normes pour 2020 qui les r\u00e9gissent. Les populations des r\u00e9gions du Nord disposent d'une couverture moins importante, car les stations de surveillance ont tendance \u00e0 \u00eatre situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 de zones urbaines qui ont une densit\u00e9 de population plus \u00e9lev\u00e9e. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":85,"preset":"target_line","description":"A target line crosses the graph at 85%."}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Exposition de la population aux polluants atmosph\u00e9riques ext\u00e9rieurs","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/exposition-population-polluants-atmospheriques-exterieurs.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada et Sant\u00e9 Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/exposition-population-polluants-atmospheriques-exterieurs.html\"> <em>Exposition de la population aux polluants atmosph\u00e9riques ext\u00e9rieurs</em></a>.\n"},"national_metadata_updated_date":"2024-03-27","national_data_updated_date":"2023-09-29","target_number":"11.3","goal_number":"11"},"1-1-1":{"national_indicator_available":"Poverty rate, as measured by Canada\u2019s official poverty line","target_name":"By 2030, a 50% reduction in the rate of poverty, compared to the 2015 level","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of persons in low income using the Market Basket Measures (MBM), which was adopted as Canada's Official Poverty Line. According to the MBM, a family lives in poverty if it does not have enough income to purchase a specific basket of goods and services in its community.","national_geographical_coverage":"Canada and provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"The Market Basket Measure (MBM) is based on the cost of a specific basket of goods and services representing a modest, basic standard of living. It includes the costs of food, clothing, shelter, transportation and other items for a reference family. These costs are compared to the disposable income of families to determine whether or not they fall below the poverty line.","comments_limitations":"It covers all individuals in Canada, excluding persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. Overall, these exclusions amount to less than 2 percent of the population.","graph_title":"Percentage of persons in low income","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Percentage","value":7.25,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Persons in low income","value":"All persons"}],"indicator_name":"Poverty rate, as measured by Canada\u2019s official poverty line","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.1.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.1","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 11-10-0135-01 Low income statistics by age, sex and economic family type","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013501-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"target":7.25,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Taux de pauvret\u00e9 bas\u00e9 sur le seuil officiel de la pauvret\u00e9 canadienne","target_name":"D\u2019ici 2030, r\u00e9duction de 50 % du taux de pauvret\u00e9, par rapport au niveau de 2015","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de personnes \u00e0 faible revenu bas\u00e9 sur la Mesure du panier de consommation (MPC), qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e comme la mesure officielle de la pauvret\u00e9 canadienne. D'apr\u00e8s la MPC, une famille est \u00e0 faible revenu si son revenu est insuffisant pour acheter un panier sp\u00e9cifique de produits et services dans sa communaut\u00e9.","national_geographical_coverage":"Canada, province ou r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_calculations":"La Mesure du panier de consommation (MPC) est fond\u00e9e sur le co\u00fbt d'un panier de biens et de services pr\u00e9cis correspondant \u00e0 un niveau de vie de base modeste. Le panier comprend la nourriture, les v\u00eatements, le transport, le logement et d'autres d\u00e9penses pour une famille de r\u00e9f\u00e9rence. Ces co\u00fbts sont compar\u00e9s au revenu disponible des familles pour d\u00e9terminer si elles vivent ou non sous le seuil de la pauvret\u00e9.","comments_limitations":"L'enqu\u00eate est men\u00e9e dans l'ensemble du pays, tant dans les provinces que dans les territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Dans l'ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 2 % de la population.","graph_title":"Pourcentage de personnes \u00e0 faible revenu","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":7.25,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Personnes \u00e0 faible revenu","value":"Toutes les personnes"}],"indicator_name":"Taux de pauvret\u00e9 bas\u00e9 sur le seuil officiel de la pauvret\u00e9 canadienne","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.1.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.1","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0135-01  Statistiques du faible revenu selon l'\u00e2ge, le sexe et le type de famille \u00e9conomique","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013501-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-05-02","national_data_updated_date":"2023-05-02","target_number":"1.1","goal_number":"1"},"9-2-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.2","indicator_number":"9.2.1","indicator_sort_order":"09-02-01","national_indicator_available":"Gross domestic expenditure on research and development intensity","indicator_name":"Gross domestic expenditure on research and development intensity","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of gross domestic expenditure allocated to research & development (GERD). The GERD is the aggregate of the total R&D expenditures and serves as a general indicator of R&D activity.","computation_calculations":"The GERD is the aggregate of the total R&D expenditures of the performing sectors. There are four major sectors of R&D performance and five for funding: Government; Business enterprise; Higher education; Private non-profit organizations; Foreign (funding only).","comments_limitations":"Total for Canada includes the Yukon, Northwest Territories and Nunavut.","graph_title":"Total domestic expenditures on R&D as percentage of GDP","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 27-10-0359-01  Total domestic expenditures on research and development (R&D) as percentage of gross domestic product (GDP), Canada and provinces, and G-7 countries","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2710035901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.2","indicator_number":"9.2.1","indicator_sort_order":"09-02-01","national_indicator_available":"Intensit\u00e9 des d\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement","indicator_name":"Intensit\u00e9 des d\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la d\u00e9pense int\u00e9rieure brute allou\u00e9e \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement (DIRD). La DRID est la d\u00e9pense totale affect\u00e9e \u00e0 des travaux de R-D et est utilis\u00e9e comme indicateur g\u00e9n\u00e9ral des activit\u00e9s de R.-D..","computation_calculations":"La DIRD repr\u00e9sente le total des d\u00e9penses de R-D des secteurs d'ex\u00e9cution. Il existe quatre grands secteurs d'ex\u00e9cution de la R-D et cinq pour le financement : l'administration publique ; les entreprises commerciales; l'enseignement sup\u00e9rieur; les organismes priv\u00e9s sans but lucratif; l'\u00e9tranger (financement seulement).","comments_limitations":"Le total pour le Canada inclut le Yukon, les Territoires du Nord-Ouest et le Nunavut.","graph_title":"D\u00e9penses int\u00e9rieures totales en R.-D. en pourcentage du PIB","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 27-10-0359-01 D\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement (R.-D.) en pourcentage du Produit int\u00e9rieur brut (PIB), Canada et provinces, et pays du G-7","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2710035901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-10-17","target_number":"9.2","goal_number":"9"},"12-3-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.3","indicator_number":"12.3.1","indicator_sort_order":"12-03-01","national_indicator_available":"Total waste diversion per capita","indicator_name":"Total waste diversion per capita","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_units":"Kilograms","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the amount of waste diverted per capita.","computation_calculations":"<p>Non-residential sources include solid non-hazardous recyclable material from the Industrial, Commercial, and Institutional sector as well as the Construction, Renovation and Demolition sector. Materials are those generated by all IC and I and CRD sources in a municipality, and are excluded from the residential waste stream. <br><br>Residential non-hazardous recyclable materials include solid non-hazardous materials produced in all residences and include non-hazardous materials that are picked up by the municipality and non-hazardous materials from residential sources that are self-hauled to depots, transfer stations and disposal facilities.</p>","comments_limitations":"<p>This information covers only those companies and local waste management organizations that reported non-hazardous recyclable material preparation activities and refers only to that material entering the waste stream and does not cover any waste that may be managed on-site by a company or household. <br><br>Additionally, these data do not include those materials transported by the generator directly to secondary processors, such as pulp and paper mills, while bypassing entirely any firm or local government involved in waste management activities. Residential and non-residential splits are not available at the total level, as electronic and tire source data are unavailable.</p>","graph_title":"Waste diversion per capita","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Geography","value":"Alberta"},{"field":"Type of materials diverted","value":"All materials diverted"},{"field":"Sources of materials prepared for recycling","value":"All sources of diverted materials"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 38-10-0138-01  Waste materials diverted, by type and by source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013801-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0005-01  Population estimates on July 1st, by age and sex","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.3","indicator_number":"12.3.1","indicator_sort_order":"12-03-01","national_indicator_available":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","indicator_name":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Kilogrammes","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant.","computation_calculations":"<p>Les mati\u00e8res non dangereuses de sources r\u00e9sidentielles qui sont recyclables incluent les mati\u00e8res solides non dangereuses provenant de tous les m\u00e9nages ainsi que les mati\u00e8res non dangereuses qui sont recueillies par les municipalit\u00e9s (soit par leurs propres employ\u00e9s, soit au moyen de contrats attribu\u00e9s \u00e0 des entreprises) de m\u00eame que les mati\u00e8res non dangereuses de sources r\u00e9sidentielles qui sont apport\u00e9es \u00e0 des d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 des stations de transfert et \u00e0 des installations d'\u00e9limination des d\u00e9chets.<br><br> Les sources non r\u00e9sidentielles comprennent les mati\u00e8res solides non dangereuses et recyclables provenant des secteurs industriel, commercial et institutionnel ainsi que du secteur de la construction, de la r\u00e9novation et de la d\u00e9molition.</p>","comments_limitations":"<p>Ces donn\u00e9s ne portent que sur les entreprises et les organisations locales de gestion des d\u00e9chets qui ont d\u00e9clar\u00e9 des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9paration des mati\u00e8res non dangereuses en vue du recyclage. Elles se rapportent seulement aux mati\u00e8res qui entrent dans le flux des d\u00e9chets et ne couvrent pas les d\u00e9chets qui pourraient \u00eatre g\u00e9r\u00e9s sur place par les entreprises ou les m\u00e9nages. <br><br>De plus, ces donn\u00e9es n'incluent pas les mati\u00e8res transport\u00e9es par le producteur directement chez des transformateurs secondaires, comme des usines de p\u00e2tes et papiers, sans que n'intervienne aucune entreprise ou administration locale participant \u00e0 des activit\u00e9s de gestion des d\u00e9chets.</p>","graph_title":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de mati\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es","value":"Toutes les mati\u00e8res"},{"field":"Sources des mati\u00e8res pr\u00e9par\u00e9es en vue du recyclage","value":"Toutes les sources des mati\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0138-01  Mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es, selon le type et selon la source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013801-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>"},"national_metadata_updated_date":"2024-04-09","national_data_updated_date":"2024-04-09","target_number":"12.3","goal_number":"12"},"3-5-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Percentage of Canadians who are satisfied or very satisfied with their life","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of the population aged 12 and over who reported being satisfied or very satisfied with their life in general.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_calculations":"Life satisfaction is based on a self-reported score from 0 to 10 for how respondents feel about their life as a whole at the moment. Satisfied or very satisfied represents those who indicated a value of 6 or more out of 10.","comments_limitations":"The indicator covers the population 12 years of age and over living in the ten provinces. Excluded from the survey\u2019s coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements; the institutionalized population, and children aged 12-17 that are living in foster care.","graph_title":"Percentage of Canadians who are satisfied or very satisfied with their life","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Percentage of Canadians who are satisfied or very satisfied with their life","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.5.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans ou plus qui est satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Le degr\u00e9 de satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie est fond\u00e9 sur une note autod\u00e9clar\u00e9e sur une \u00e9chelle de 0 \u00e0 10 indiquant l'\u00e9tat de satisfaction du r\u00e9pondant \u00e0 l'\u00e9gard de sa vie \u00e0 l'heure actuelle. Une r\u00e9ponse \u00ab satisfait(e) \u00bb ou \u00ab tr\u00e8s satisfait(e) \u00bb correspond \u00e0 une note de 6 ou plus sur une \u00e9chelle de 10.","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.5.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.5","goal_number":"3"},"8-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion of youth not in education, employment or training","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of youth not in education, employment or training.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces and territories","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the survey's coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Proportion of youth not in education, employment or training (NEET)","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 15 to 29 years"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Proportion of youth not in education, employment or training","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 37-10-0196-01  Percentage of 15-to 29-year-olds in education and not in education by labour force status, highest level of education attained, age group and sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 15 to 29 years"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0196-01 Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 29 ans aux \u00e9tudes et pas aux \u00e9tudes selon la situation dans la population active, le niveau de formation le plus \u00e9lev\u00e9 atteint, le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2024-04-02","target_number":"8.3","goal_number":"8"},"7-1-1":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.1","indicator_number":"7.1.1","indicator_sort_order":"07-01-01","national_indicator_available":"Annual energy savings resulting from adoption of energy efficiency codes, standards and practices","indicator_name":"Annual energy savings resulting from adoption of energy efficiency codes, standards and practices","target_name":"By 2030, 600 petajoules of total annual energy savings will be achieved as a result of adoption of energy efficiency codes, standards and practices from a baseline savings of 20.0 petajoules in 2017 to 2018","computation_units":"Petajoules","national_geographical_coverage":"Canada","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the total annual energy savings resulting from adoption of energy efficiency codes, standards and practices.","computation_calculations":"Formula/calculation: Sum of petajoules (PJ) saved by energy efficiency programs (residential, commercial and institutional buildings, industry, equipment).","comments_limitations":"Not applicable","graph_type":"line","graph_title":"Annual Energy Savings","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Natural Resources Canada. Custom tabulation","source_url_1":"https://www.tbs-sct.gc.ca/ems-sgd/edb-bdd/index-eng.html#orgs/program/NR-BTM10/infograph/results","source_organisation_1":"Natural Resources Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":600,"target_year":2030}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.1","indicator_number":"7.1.1","indicator_sort_order":"07-01-01","national_indicator_available":"\u00c9conomies d'\u00e9nergie annuelles provenant de l'adoption des codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique","indicator_name":"\u00c9conomies d'\u00e9nergie annuelles provenant de l'adoption des codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique","target_name":"D'ici 2030, des \u00e9conomies d'\u00e9nergie annuelles totales de 600 p\u00e9tajoules seront r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l'adoption de codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 partir d'une \u00e9conomie de base de 20,0 p\u00e9tajoules de 2017 \u00e0 2018","computation_units":"P\u00e9tajoules","national_geographical_coverage":"Canada","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie annuelles totales d\u00e9coulant de l\u2019adoption de codes, de normes et de pratiques d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.","computation_calculations":"Formule ou calcul : Somme des p\u00e9tajoules (Pj) \u00e9conomis\u00e9s par les sous-programmes d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques (b\u00e2timents r\u00e9sidentiels, commerciaux et industriels, industrie, \u00e9quipement).","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_type":"line","graph_title":"\u00c9conomies d\u2019\u00e9nergie annuelles","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ressources naturelles Canada. Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":"https://www.tbs-sct.gc.ca/ems-sgd/edb-bdd/index-fra.html#orgs/program/NR-BTM10/infograph/results","source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-09","national_data_updated_date":"2023-02-16","target_number":"7.1","goal_number":"7"},"3-6-1":{"national_indicator_available":"Percentage of Canadians who perceived their overall health and social well-being as very good to excellent","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage of Canadians aged 12 and over who reported perceiving their own health status as being either excellent or very good or fair or poor. Perceived health refers to the perception of a person's health in general, either by the person himself or herself, or, in the case of proxy response, by the person responding. Health means not only the absence of disease or injury but also physical, mental and social well-being.","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"The indicator covers the population 12 years of age and over living in the ten provinces. Excluded from the survey\u2019s coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements; the institutionalized population, and children aged 12-17 that are living in foster care.","graph_title":"Percentage of Canadians who perceived their overall health and social well-being as very good to excellent","graph_type":"line","computation_units":"Percentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 12 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"indicator_name":"Percentage of Canadians who perceived their overall health and social well-being as very good to excellent","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.6.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bon ou excellent. La sant\u00e9 per\u00e7ue r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la perception d'une personne de sa sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, ou dans le cas d'une entrevue par procuration, la perception de la personne qui r\u00e9pond. La sant\u00e9 r\u00e9f\u00e8re non seulement \u00e0 l'absence de maladie ou de blessure mais aussi \u00e0 un bien-\u00eatre physique, mental et social.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.6.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-11-07","target_number":"3.6","goal_number":"3"},"6-3-1":{"national_indicator_available":"Water use growth rate","target_name":"No specific target","national_indicator_description":"This indicator measures the growth rate in water use for different sectors of the economy as well as for households. Water use refers to the intake of water either self-supplied (i.e. direct abstraction from the environment) or supplied from municipal systems.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"The data does not include an estimate for the volume of water that passes through hydro-electric turbines, nor of the water that flows through agricultural crops and cultivated forests as a result of the uptake of soil water by plants.","graph_title":"Annual growth rate in water use","graph_type":"bar","indicator_name":"Water use growth rate","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.3.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 38-10-0250-01  Physical flow account for water use (x 1,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810025001-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Every 2 years","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":false,"progress_status":"moderate_deterioration","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau pour les m\u00e9nages et pour plusieurs secteurs de l'\u00e9conomie. L'utilisation de l'eau comprend la consommation d'eau sous forme d'intrants naturels et d'eau fournie par les syst\u00e8mes municipaux de distribution d'eau ou les syst\u00e8mes d'irrigation par les industries, les administrations publiques, les institutions et les m\u00e9nages.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'estimation de l'eau utilis\u00e9e ne comprend pas l'eau utilis\u00e9e pour la production d'hydro\u00e9lectricit\u00e9, l'eau pour les cultures agricoles ainsi que les for\u00eats cultiv\u00e9es.","computation_units":"Taux de croissance","graph_title":"Taux de croissance annuelle de l\u2019utilisation de l\u2019eau","graph_type":"bar","indicator_name":"Taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.3.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0250-01  Compte de flux physique d'utilisation de l'eau (x 1 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810025001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2023-02-16","national_data_updated_date":"2023-02-27","target_number":"6.3","goal_number":"6"}}