{"Year":[2019,2019,2019],"Les tendances des populations d'esp\u00e8ces menac\u00e9es et de leur r\u00e9partition sont conformes aux objectifs":["Oui","Preuves mitig\u00e9es","Non"],"Value":[42,11,47]}