{"Year":[2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2002,2002,2002,2002,2002,2003,2003,2003,2003,2003,2004,2004,2004,2004,2004,2005,2005,2005,2005,2005,2006,2006,2006,2006,2006,2007,2007,2007,2007,2007,2008,2008,2008,2008,2008,2009,2009,2009,2009,2009,2010,2010,2010,2010,2010,2011,2011,2011,2011,2011,2012,2012,2012,2012,2012,2013,2013,2013,2013,2013,2014,2014,2014,2014,2014,2015,2015,2015,2015,2015,2016,2016,2016,2016,2016,2017,2017,2017,2017,2017,2018,2018,2018,2018,2018,2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023,2024,2024,2024,2024,2024,2021,2022,2023,2002,2002,2003,2003,2004,2004,2005,2005,2006,2006,2007,2007,2008,2008,2009,2009,2010,2010,2011,2011,2012,2012,2013,2013,2014,2014,2015,2015,2016,2016,2017,2017,2018,2018,2019,2019],"R\u00f4les de leadership":["Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Gestion","Membres des corps l\u00e9gislatifs et cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Juges nomm\u00e9es par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral","Juges nomm\u00e9es par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral","Juges nomm\u00e9es par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations"],"Value":[21.1,20.9,21.2,21.1,20.8,20.9,21.3,22.3,21.8,24.7,24.8,24.8,24.8,25.3,26.1,27.2,27.0,27.2,29.0,29.4,30.6,30.6,24.3,23.7,28.9,24.3,20.8,20.0,20.0,27.0,25.0,23.7,23.7,25.0,30.8,30.8,50.0,50.0,50.0,48.6,48.6,48.6,48.7,48.7,32.9,25.5,42.0,40.2,16.3,34.5,24.8,46.3,40.9,16.9,35.4,22.1,47.8,42.1,17.7,34.7,24.1,47.3,41.5,16.2,34.9,26.1,45.3,42.6,17.3,35.7,26.1,47.9,42.2,17.6,34.7,29.1,45.2,42.4,16.2,35.4,31.1,48.4,41.4,17.0,35.4,31.7,48.5,41.5,16.3,35.5,27.8,49.5,42.1,15.5,35.3,26.7,49.5,40.9,16.2,34.4,27.8,47.6,41.2,15.5,34.5,30.5,45.8,42.2,16.1,34.8,30.3,46.8,41.4,17.3,34.6,36.2,46.7,40.1,16.9,34.6,29.5,47.8,38.6,17.6,34.7,32.7,48.0,38.0,18.4,35.1,32.0,51.2,38.8,16.1,35.7,29.0,49.7,39.2,17.4,35.6,29.9,49.2,40.1,17.1,35.3,31.5,47.9,39.8,16.8,35.1,29.8,47.8,37.5,17.6,36.4,29.2,48.7,38.3,17.7,43.8,45.3,46.7,14.9,27.0,16.4,27.1,15.5,27.6,16.0,28.6,17.3,29.2,18.7,30.3,20.1,31.0,18.8,31.0,19.0,29.0,17.8,29.1,16.5,29.4,17.1,28.7,18.6,29.0,19.5,30.5,19.7,30.7,18.8,28.6,20.4,28.2,18.5,27.4]}