{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","indicator_name":"Proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","target_name":"No specific target ","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong.","computation_calculations":"Number of people aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong divided by total population.","comments_limitations":"<p>All estimates are calculated excluding non-response categories ('refusal', 'don't know', and 'not stated') in the denominator. <br><br> Beginning in 2023, the coverage of the Canadian Community Health Survey (CCHS) was changed to include adults aged 18 and older. Data for the series \"Aged 18 years and older\" has been revised to reflect this change. <br><br> Data for the series \"Aged 12 to 17 years\" uses the pre-2023 coverage of the Canadian Community Health Survey (CCHS).</p>","graph_titles":[{"series":"Aged 18 years and older","title":"Proportion of the population aged 18 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong"},{"series":"Aged 12 to 17 years","title":"Proportion of the population aged 12 to 17 years who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong"}],"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Series","value":"Aged 18 years and older"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 18 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Series","value":"Aged 12 to 17 years"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0905-01  Health characteristics, annual estimates","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1310090501","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 13-10-0906-01  Health indicator statistics, annual estimates, by household income quintile and highest level of education","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/en/tv.action?pid=1310090601","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Occasional","source_geographical_coverage_2":"Canada (excluding territories) and provinces","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 13-10-0096-01  Health characteristics, annual estimates, inactive","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1310009601-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Occasional","source_geographical_coverage_3":"Canada (excluding territories) and provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"series":"Aged 12 to 17 years","direction":"positive","limit":100},{"series":"Aged 18 years and older","direction":"positive","limit":100}],"progress_status":"deterioration","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","indicator_name":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort.","computation_calculations":"Nombre de personne ayant d\u00e9clar\u00e9 voir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort divis\u00e9 par la population totale.","comments_limitations":"<p>Toutes les estimations dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur. <br><br> \u00c0 compter de 2023, la couverture de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC) a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e pour inclure les adultes de 18 ans et plus. Les donn\u00e9es pour la s\u00e9rie \u00ab \u00c2g\u00e9s de 18 ans et plus \u00bb ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9es pour refl\u00e9ter ce changement. <br><br> Les donn\u00e9es pour la s\u00e9rie \u00ab \u00c2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans \u00bb utilisent la couverture d'avant 2023 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC). </p>","graph_titles":[{"series":"Aged 18 years and older","title":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort"},{"series":"Aged 12 to 17 years","title":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort"}],"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Series","value":"Aged 18 years and older"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Age group","value":"Total, 18 years and over"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Series","value":"Aged 12 to 17 years"},{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0905-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1310090501","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0906-01  Statistiques d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le quintile de revenu du m\u00e9nage et le plus haut niveau de scolarit\u00e9 du m\u00e9nage","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1310090601","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_2":"Canada (sauf territoires) et provinces","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles, inactif","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_3":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2025-02-26","national_data_updated_date":"2025-02-10","target_number":"11.7","goal_number":"11","graph_title":"Proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong"}