{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion of 15+ employees earning less than 66% of the median hourly wage of permanent full-time 15+ employees","national_indicator_available":"Proportion of 15+ employees earning less than 66% of the median hourly wage of permanent full-time 15+ employees","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Percentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the percentage and number of 15+ employees earning less than two-thirds of the annual median wage of permanent full-time 15+ employees.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; full-time members of the Canadian Armed Forces, the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density. Estimates for Canada (total) are a sum of the provincial totals and exclude the territories. Estimates for proportions by sex and age groups exclude the territories.","graph_title":"Employees 15+ earning less than two-thirds of the annual median wage of permanent full-time 15+ employees","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Total"},{"field":"Age group","value":"Total"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada.  Labour Force Survey - Custom tabulation","source_url_1":"https://www23.statcan.gc.ca/imdb/p2SV.pl?Function=getSurvey&SDDS=3701","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"negative"}],"progress_status":"substantial_progress","page_content":"","fr":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","national_indicator_available":"Proportion des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage et le nombre des employ\u00e9s 15 ans + qui gagnent moins du deux tiers de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Les estimations pour le Canada (total) sont une somme des totaux provinciaux et excluent les territoires. Les estimations des proportions selon le sexe et les groupes d'\u00e2ge excluent les territoires.","graph_title":"Employ\u00e9s 15 ans + gagnant moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s 15 ans + permanents \u00e0 temps plein","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada.  Enqu\u00eate sur la population active. Totalisation personnalis\u00e9e","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"<i>Cet indicateur n'affiche pas de mesure de progr\u00e8s car il n'y a qu'une seule ann\u00e9e actuellement disponible.</i>\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-02-21","national_data_updated_date":"2023-02-23","target_number":"8.2","goal_number":"8"}