{"sdg_goal":"8","target_id":"8.4","indicator_number":"8.4.1","indicator_sort_order":"08-04-01","national_indicator_available":"Rate of involuntary part-time work","indicator_name":"Rate of involuntary part-time work","target_name":"No specific target","national_geographical_coverage":"Canada (excluding territories) and provinces","computation_units":"Percentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"This indicator measures the rate of involuntary part-time work. The rate of involuntary part-time work can be derived in different ways. The one used for this indicator is based on all involuntary part-time workers, whether they looked for full-time work or not. The rate is then presented as the number of involuntary part-timers as a share of the part-time employed.","computation_calculations":"Not applicable","comments_limitations":"Excluded from the survey\u2019s coverage are: persons living on reserves and other Aboriginal settlements in the provinces; the institutionalized population, and households in extremely remote areas with very low population density.","graph_title":"Rate of involuntary part-time work","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0029-01  Part-time employment by reason, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410002901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluding territories) and provinces","page_content":"","fr":{"national_indicator_available":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire. Celui-ci peut \u00eatre d\u00e9riv\u00e9e de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons. Celle qui est utilis\u00e9e pour cet indicateur se base sur tous les travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire, qu'ils aient cherch\u00e9 un travail \u00e0 temp plein ou non. Le taux est pr\u00e9sent\u00e9 comme le nombre de travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire par rapport au nombre de travailleurs \u00e0 temps partiel.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l\u2019enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d\u2019autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d\u2019\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"Geography","value":"Canada"},{"field":"Sex","value":"Both sexes"},{"field":"Age group","value":"15 years and over"}],"indicator_name":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.4.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0029-01 Emploi \u00e0 temps partiel selon la raison, donn\u00e9es annuelles (x 1 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410002901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluant les territoires) et provinces","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2021-06-16","national_data_updated_date":"2022-03-29","target_number":"8.4","goal_number":"8"}