{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","indicator_name":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort.","computation_calculations":"Nombre de personne ayant d\u00e9clar\u00e9 voir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort divis\u00e9 par la population totale.","comments_limitations":"<p>Toutes les estimations dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur. <br><br> \u00c0 compter de 2023, la couverture de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC) a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e pour inclure les adultes de 18 ans et plus. Les donn\u00e9es pour la s\u00e9rie \u00ab \u00c2g\u00e9s de 18 ans et plus \u00bb ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9es pour refl\u00e9ter ce changement. <br><br> Les donn\u00e9es pour la s\u00e9rie \u00ab \u00c2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans \u00bb utilisent la couverture d'avant 2023 de l'Enqu\u00eate sur la sant\u00e9 dans les collectivit\u00e9s canadiennes (ESCC). </p>","graph_titles":[{"series":"\u00c2g\u00e9s de 18 ans et plus","title":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort"},{"series":"\u00c2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans","title":"Proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 12 \u00e0 17 ans ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort"}],"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Series","value":"\u00c2g\u00e9s de 18 ans et plus"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 18 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Series","value":"\u00c2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0905-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1310090501","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0906-01  Statistiques d'indicateurs de la sant\u00e9, estimations annuelles, selon le quintile de revenu du m\u00e9nage et le plus haut niveau de scolarit\u00e9 du m\u00e9nage","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1310090601","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_2":"Canada (sauf territoires) et provinces","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles, inactif","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_3":"Canada (sauf territoires) et provinces","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"series":"\u00c2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans","direction":"positive","limit":100},{"series":"\u00c2g\u00e9s de 18 ans et plus","direction":"positive","limit":100}],"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-05-20","national_data_updated_date":"2025-08-12","target_number":"11.7","goal_number":"11","graph_title":"Proportion of the population aged 12 and over who reported their sense of belonging to their local community as being very strong or somewhat strong","progress_status":"deterioration"}