{"sdg_goal":"16","target_id":"16.1","indicator_number":"16.1.1","indicator_sort_order":"16-1-01","national_indicator_available":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","indicator_name":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femme, genre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir.","computation_calculations":"Les pourcentages ont \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9s en incluant les cat\u00e9gories de non-r\u00e9ponse (\u00ab Refus \u00bb, \u00ab Ne sait pas \u00bb et \u00ab Sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur.","comments_limitations":"Exclut les donn\u00e9es des territoires pour l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2021. Hommes+ comprend les hommes ainsi que certaines personnes non binaires. Femmes+ comprend les femmes ainsi que certaines personnes non binaires. L'Enqu\u00eate canadienne sur le logement (ECL) de 2021 a demand\u00e9 \u00e0 une personne (la \u00ab personne de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb) de chaque m\u00e9nage \u00e9chantillonn\u00e9 de remplir le questionnaire. La personne de r\u00e9f\u00e9rence est le membre du m\u00e9nage responsable des d\u00e9cisions relatives au logement. Par cons\u00e9quent, les r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s dans ce tableau repr\u00e9sentent la perspective de la personne de r\u00e9f\u00e9rence, et non celle de tous les membres du m\u00e9nage.","graph_title":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Minorit\u00e9 visible","value":"Population totale"},{"field":"Caract\u00e9ristiques sociod\u00e9mographiques","value":"Total, 15 ans et plus"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 43-10-0058-01  Satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9gard du sentiment d\u2019appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 et du quartier, sentiment de s\u00e9curit\u00e9 et difficult\u00e9s \u00e9conomiques, selon la minorit\u00e9 visible et certaines caract\u00e9ristiques","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4310005801-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive"}],"progress_status":"negligible_progress","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-12-11","national_data_updated_date":"2024-12-17","target_number":"16.1","goal_number":"16"}