{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","target_name":"D\u2019ici 2023, moins de 10 % des \u00e9l\u00e8ves (de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e) ont utilis\u00e9 des produits de vapotage (cigarette \u00e9lectronique seulement) dans les derniers 30 jours","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage d'\u00e9l\u00e8ves de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e (de la 1re \u00e0 la 5e ann\u00e9e du secondaire au Qu\u00e9bec) qui ont utilis\u00e9 des produits de vapotage (cigarettes \u00e9lectroniques seulement) au cours des 30 derniers jours. Ceci inclue les utilisateurs actuel ainsi que les utilisateurs exp\u00e9rimentaux qui ont essay\u00e9s une cigarette \u00e9lectronique au cours des 30 dernier jours.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Pr\u00e9valence de l'utilisation de cigarettes \u00e9lectroniques au cours des 30 derniers jours","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":10,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Niveaux de scolarit\u00e9","value":"Tous les niveaux"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Type de cigarettes","value":"Les deux types"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate canadienne sur le tabac, l'alcool et les drogues chez les \u00e9l\u00e8ves de 2018-2019","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/sante-canada/services/enquete-canadienne-tabac-alcool-et-drogues-eleves/2018-2019-tableaux-detailles.html","source_organisation_1":"Centre pour l'avancement de la sant\u00e9 des populations Propel de l'Universit\u00e9 de Waterloo","source_periodicity_1":"Tous les 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-07-14","national_data_updated_date":"2021-06-14","target_number":"3.2","goal_number":"3"}