{"national_indicator_available":"Taux de vaccination pour certaines maladies","target_name":"D'ici 2025, 95 % de couverture pour tous les vaccins pour nourrissons et enfants et 90 % de couverture pour tous les vaccins pour adolescents","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de vaccination pour certaines maladies. L'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada surveille la couverture vaccinale des enfants \u00e0 l'aide de l\u2019Enqu\u00eate nationale sur la couverture vaccinale des enfants.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"L'\u00e9tat du progr\u00e8s pour cet indicateur est bas\u00e9 sur les [objectifs de couverture vaccinale nationaux du Canada pour 2025](https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/priorites-immunization-et-vaccins/strategie-nationale-immunisation/vaccination-objectifs-nationaux-couverture-vaccinale-cibles-nationales-reduction-maladies-evitables-2025.html#1.0).\n<br><br>\nLes estimations de la couverture contre la dipht\u00e9rie sont utilis\u00e9es pour mesurer les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s quant au pourcentage d'enfants ayant re\u00e7u les doses recommand\u00e9es du vaccin contre la dipht\u00e9rie, le t\u00e9tanos, la coqueluche et l'Haemophilus influenzae de type B (Hib).\n<br><br>\nLes estimations de la couverture contre les oreillons sont utilis\u00e9es pour mesurer les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s quant au pourcentage d'enfants ayant re\u00e7u les doses recommand\u00e9es du vaccin contre la rougeole, les oreillons et la rub\u00e9ole. Le vaccin contre la rougeole n\u2019est pas utilis\u00e9 parce que les enfants n\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger du Canada peuvent avoir re\u00e7u le vaccin monovalent contre la rougeole dans un autre pays et la couverture serait par cons\u00e9quent plus \u00e9lev\u00e9e.\n<br><br>\nL'\u00e9valuation des progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s quant \u00e0 la couverture vaccinale contre la varicelle \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans prend l'ann\u00e9e 2017 comme ann\u00e9e de base en raison de diff\u00e9rences m\u00e9thodologiques entre 2015 et 2017.\n<br><br>\nLes estimations de la couverture contre l'h\u00e9patite B par l'\u00e2ge de 14 ans sont utilis\u00e9es pour mesurer les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s quant au pourcentage d'adolescents ayant re\u00e7u la ou les doses recommand\u00e9es du vaccin contre l'h\u00e9patite B. Les donn\u00e9es de la couverture contre l'h\u00e9patite B par l'\u00e2ge de 14 ans sont disponibles depuis 2017. Auparavant, la couverture contre l'h\u00e9patite B chez les adolescents \u00e9tait mesur\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans.","comments_limitations":"Les vaccins pour enfants inclus dans l'ENCVE sont des vaccins financ\u00e9s par les fonds publics, dans le cadre des programmes de vaccination provinciaux et territoriaux. Les vaccins recommand\u00e9s seulement aux voyages et \u00e0 certains groupes \u00e0 haut risque ont \u00e9t\u00e9 exclus. L'enqu\u00eate a exclu les enfants habitant dans les r\u00e9serves des Premi\u00e8res Nations et en \u00e9tablissement.\n<br><br>\nTous les programmes de vaccination au Canada administrent un vaccin sp\u00e9cifique contre la varicelle ou un vaccin combin\u00e9 (RRO-V vaccin multivalent contre la rougeole, des oreillons, de la rub\u00e9ole et de la varicelle). En 2013 et 2015, le vaccin RRO-V n'a pas \u00e9t\u00e9 inclus dans le calcul de la couverture vaccinale contre la varicelle, ce qui a entra\u00een\u00e9 une sous-estimation du nombre de doses de vaccin contre la varicelle re\u00e7ues.","graph_title":"Taux de vaccination pour certaines maladies","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Dipht\u00e9rie"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"M\u00e9ningocoque de type C"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"H\u00e9patite B"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Polio"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Oreillons"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Varicelle"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Pneumocoque"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}],"indicator_name":"Taux de vaccination pour certaines maladies","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.9.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.9","data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0870-01  Estimation de la couverture vaccinale pour les vaccins recommand\u00e9s chez les enfants et les femmes enceintes","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310087001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province et territoire","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Dipht\u00e9rie"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Polio"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"H\u00e9patite B"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Oreillons"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"base_year":2017,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Varicelle"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Pneumocoque"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"M\u00e9ningocoque de type C"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 2 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Dipht\u00e9rie"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 7 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Polio"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 7 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":95,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Oreillons"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 7 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":90,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Virus du papillome humain (VPH)"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 14 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":90,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"M\u00e9ningocoque de type C"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 17 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":90,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"H\u00e9patite B"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 14 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]},{"direction":"positive","target":90,"target_year":2025,"disaggregation":[{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Vaccin de rappel contre la dipht\u00e9rie, la coqueluche et le t\u00e9tanos (dcaT)"},{"field":"Population cible","value":"Vaccins recommand\u00e9s aux enfants de 17 ans"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"}]}],"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-09-15","national_data_updated_date":"2025-09-09","target_number":"3.9","goal_number":"3","progress_status":"limited_progress"}