{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Taux d'emploi","national_indicator_available":"Taux d'emploi","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion \u00e9conomique, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'emploi. Le taux d'emploi est le nombre de personnes occup\u00e9es exprim\u00e9 en pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus.","computation_calculations":"Le taux d'emploi pour un groupe donn\u00e9 (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat matrimonial, etc.) correspond au nombre de personnes occup\u00e9es dans ce groupe exprim\u00e9 en pourcentage de la population active de ce groupe. Les estimations sont exprim\u00e9es en pourcentage et arrondies au dixi\u00e8me pr\u00e8s.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Les estimations pour le Canada (total) sont une somme des totaux provinciaux et excluent les territoires. Les estimations des proportions selon le sexe et les groupes d'\u00e2ge excluent les territoires.\n<br><br>\nLes estimations de la population autochtone qui figurent dans le pr\u00e9sent tableau sont issues d'une projection fond\u00e9e sur les chiffres de population de 2016; il ne s'agit pas d'estimations d\u00e9mographiques. Dans la mesure du possible, la projection a \u00e9t\u00e9 \u00e9talonn\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 refl\u00e9ter les tendances observ\u00e9es r\u00e9cemment quant \u00e0 l'ensemble de la population canadienne, mais elle repose principalement sur des hypoth\u00e8ses relatives aux composantes de l'accroissement et comporte donc un certain degr\u00e9 d'incertitude. \u00c0 titre d'exemple de ce degr\u00e9 d'incertitude, la population autochtone projet\u00e9e en 2015 varie de 96 000 personnes selon les cinq sc\u00e9narios pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport de Statistique Canada Projections de la population et des m\u00e9nages autochtones au Canada, 2011 \u00e0 2036.\n<br><br>\nSelon la Loi sur l'\u00e9quit\u00e9 en mati\u00e8re d'emploi, on entend par minorit\u00e9s visibles \u00ab les personnes, autres que les Autochtones, qui ne sont pas de race blanche ou qui n'ont pas la peau blanche \u00bb. Minorit\u00e9 visible, n.i.a. comprend les personnes ayant fourni une r\u00e9ponse \u00e9crite comme Guyanais, Antillais britannique, Tib\u00e9tain, Polyn\u00e9sien, Insulaire des \u00eeles du Pacifique. L'abr\u00e9viation \u00ab n.i.a. \u00bb signifie \u00ab non incluses ailleurs \u00bb. Minorit\u00e9s visible multiples comprennent les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 plus d'un groupe de minorit\u00e9s visibles en cochant au moins deux r\u00e9ponses, par exemple, Noir et Sud-Asiatique.\n<br><br>\nImmigrants re\u00e7us d\u00e9signent les personnes qui sont immigrantes re\u00e7ues au Canada ou l'ont \u00e9t\u00e9. Un immigrant re\u00e7u est une personne \u00e0 qui les autorit\u00e9s de l'immigration ont accord\u00e9 le droit de r\u00e9sider au Canada en permanence. Les citoyens canadiens de naissance et les r\u00e9sidents non permanents (\u00e9trangers vivant au Canada avec un permis de travail ou d'\u00e9tudes, ou qui r\u00e9clament le statut de r\u00e9fugi\u00e9, ainsi que les membres de leur famille vivant avec eux) ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des immigrants re\u00e7us.\n<br><br>\nL\u2019Enqu\u00eate sur la population active (EPA) a commenc\u00e9 \u00e0 collecter le genre de la personne en 2022. Avant 2022, l\u2019EPA ne collectait que des renseignements sur le sexe de la personne ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019enqu\u00eate (masculin ou f\u00e9minin), tels que d\u00e9clar\u00e9s par cette personne ou qu'enregistr\u00e9s par la personne ayant men\u00e9 l\u2019interview. La variable \u00ab\u00a0sexe\u00a0\u00bb des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant 2022 et la variable \u00ab\u00a0genre\u00a0\u00bb \u00e0 deux cat\u00e9gories \u00e0 partir de 2022 sont regroup\u00e9es dans ce tableau. Bien que le sexe et le genre soient deux concepts diff\u00e9rents, l\u2019introduction du concept du genre ne devrait pas avoir d\u2019incidence importante sur l\u2019analyse de donn\u00e9es et la comparabilit\u00e9 historique, \u00e9tant donn\u00e9 la petite taille des populations transgenre et non binaire.\n<br><br>\n\u00c9tant donn\u00e9 que la population non binaire est petite, l\u2019agr\u00e9gation des donn\u00e9es en une variable de genre \u00e0 deux cat\u00e9gories est n\u00e9cessaire pour prot\u00e9ger la confidentialit\u00e9 des r\u00e9ponses fournies. Les personnes de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0personnes non binaires\u00a0\u00bb sont r\u00e9parties dans les deux autres cat\u00e9gories de genre et sont d\u00e9sign\u00e9es par le symbole \u00ab\u00a0+\u00a0\u00bb. La cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0Hommes+\u00a0\u00bb comprend les hommes de m\u00eame que certaines personnes non binaires, alors que la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0Femmes+\u00a0\u00bb comprend les femmes de m\u00eame que certaines personnes non binaires.","graph_title":"Taux d'emploi","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 15 ans et plus"},{"field":"Genre","value":"Total - Genre"},{"field":"Groupe autochtone","value":"Population totale"},{"field":"Niveau de scolarit\u00e9 atteint","value":"Total, tous les niveaux de scolarit\u00e9"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":true,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0327-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon le sexe et le groupe d'\u00e2ge d\u00e9taill\u00e9, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0464-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon la province, le territoire et la r\u00e9gion \u00e9conomique, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1410046401","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion \u00e9conomique","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0440-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon le groupe de minorit\u00e9s visibles, donn\u00e9es annuelles","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1410044001-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Annuelle","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces et territoires","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0472-01  Caract\u00e9ristiques de la population active des immigrants, donn\u00e9es annuelles","source_url_4":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1410047201","source_organisation_4":"Statistique Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","source_active_5":true,"source_url_text_5":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0359-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon le groupe autochtone et le niveau de scolarit\u00e9 atteint","source_url_5":"https://doi.org/10.25318/1410035901-fra","source_organisation_5":"Statistique Canada","source_periodicity_5":"Annuelle","source_geographical_coverage_5":"Canada, R\u00e9gion g\u00e9ographique du Canada","auto_progress_calculation":true,"progress_calculation_options":[{"direction":"positive","limit":100}],"page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2025-05-20","national_data_updated_date":"2025-01-31","target_number":"8.2","goal_number":"8","progress_status":"deterioration"}