{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total 15 \u00e0 29 ans"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0196-01 Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 29 ans aux \u00e9tudes et pas aux \u00e9tudes selon la situation dans la population active, le niveau de formation le plus \u00e9lev\u00e9 atteint, le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-06-09","national_data_updated_date":"2021-06-07","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f97955e947176f103d0133f04af35c5285d99a6b","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/4a036a9a0b17c37b8ab1ded2e481f2b8bffe067f","indicator":"8.3.1"}