{"5-1-2":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","target_name":"Moins de femmes sont victimes de violence et d\u2019agressions sexuelles de la part du partenaire intime","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois. La violence entre partenaires intimes est d\u00e9finie comme tout acte ou comportement violent commis par un partenaire intime actuel ou ancien et est g\u00e9n\u00e9ralement class\u00e9e en trois cat\u00e9gories, soit la violence psychologique, la violence physique et la violence sexuelle.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Repr\u00e9sente le pourcentage de tous les r\u00e9pondants, \u00e0 l\u2019exception de ceux qui ont d\u00e9clar\u00e9 n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 dans une relation avec un partenaire intime et de ceux qui ont d\u00e9clar\u00e9 n\u2019avoir eu aucun contact avec un partenaire intime actuel ou ancien au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents.","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"La population cible de l\u2019Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s est compos\u00e9e des Canadiens de 15 ans et plus r\u00e9sidant dans les provinces et les territoires. Les personnes vivant en \u00e9tablissement ne sont pas incluses.","graph_title":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type de violence entre partenaires intimes","value":"Total de tous les types de violence"},{"field":"Caract\u00e9ristiques s\u00e9lectionn\u00e9es","value":"Total, toutes les femmes"}],"indicator_name":"Proportion de femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus ayant \u00e9t\u00e9 assujetties \u00e0 de la violence physique, sexuelle ou psychologique par leur partenaire intime actuel ou un ancien partenaire intime dans les 12 derniers mois","indicator_sort_order":"05-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada, Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003-fra.htm","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e2bd141384ed4aee5de619e07afdebf9231f4fdd","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"5.1.2"},"10-1-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.1","indicator_number":"10.1.1","indicator_sort_order":"10-01-01","national_indicator_available":"Coefficient de Gini","indicator_name":"Coefficient de Gini","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le coefficient de Gini. Le coefficient de Gini, compris entre z\u00e9ro et un, mesure le degr\u00e9 relatif d'in\u00e9galit\u00e9 dans la distribution du revenu.","computation_calculations":"Le coefficient de Gini serait de z\u00e9ro (in\u00e9galit\u00e9 minimale) dans le cas d'une population dont chaque personne touche exactement le m\u00eame revenu du m\u00e9nage ajust\u00e9 et il serait de un (in\u00e9galit\u00e9 maximale) si une personne touchait tout le revenu du m\u00e9nage ajust\u00e9 et les autres n'en touchaient pas du tout.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Dans l'ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 2 % de la population.","graph_title":"Coefficient de Gini du revenu ajust\u00e9 apr\u00e8s imp\u00f4t","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0134-01 Coefficients de Gini du revenu ajust\u00e9 du march\u00e9, total et apr\u00e8s imp\u00f4t","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluant les territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f37b7141b774ff34f96ad88648787d1934f25083","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/c0130cc12d7621b2fac27de2152bfbc043f3929f","indicator":"10.1.1"},"12-2-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.2","indicator_number":"12.2.1","indicator_sort_order":"12-02-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","indicator_name":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement.","computation_calculations":"Les pourcentage sont calcul\u00e9s selon le nombre d'entreprises dans les cat\u00e9gories de r\u00e9f\u00e9rences.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion d\u2019entreprises qui ont adopt\u00e9 des activit\u00e9s de protection ou des pratiques de gestion de l\u2019environnement","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Industries","value":"Total, industries"},{"field":"Activit\u00e9s de protection de l'environnement","value":"Total, activit\u00e9s de protection de l'environnement"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0132-01  Activit\u00e9s de protection de l'environnement selon l'industrie","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013201-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0137-01  Pratiques de gestion de l'environnement selon l'industrie","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3810013701-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b69d960c70d506293a3e3a969e968719b0499b6b","national_data_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a5fdff176c00a3c5ab177cdb9c9a957b0103d440","indicator":"12.2.1"},"17-1-1":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.1","indicator_number":"17.1.1","indicator_sort_order":"17-1-01","national_indicator_available":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","indicator_name":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada.","computation_calculations":"L'indicateur repr\u00e9sente le nombre de jeux de donn\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s chaque mois depuis le relancement du portail du gouvernement ouvert, soit le 18 juin 2013.","comments_limitations":"Cet indicateur pr\u00e9sente le nombres de jeux de donn\u00e9es en date du 12 mai 2021.","graph_title":"Nombre de jeux de donn\u00e9es ouverts diffus\u00e9s par le gouvernement du Canada","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Analyses concernant le gouvernement ouvert","source_url_1":"https://ouvert.canada.ca/fr/contenu/analyses-concernant-gouvernement-ouvert","source_organisation_1":"Gouvernement du Canada","source_periodicity_1":"Mensuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/2477986f2f826dd1bf2b664e6102d5270da080c5","national_data_update_url_text":"2021-06-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b5e367d6127b794cc818f4ec9dab7796ccb33c99","indicator":"17.1.1"},"16-5-1":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"La justice civile est une composante importante de l\u2019ambition canadienne <em>Les Canadiens ont un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 la justice</em> puisque la capacit\u00e9 des Canadiens \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la justice civile a un impact mat\u00e9riel dans leur vie. Des donn\u00e9es pertinentes sur la justice civile est actuellement en collection par Statistique Canada et seront diffus\u00e9es en 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.5","indicator_number":"16.5.1","indicator_sort_order":"16-5-01","national_indicator_available":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","indicator_name":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","computation_units":"Nombre de jours","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"femme, genre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle selon le nombre de jours n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler la cause, de la premi\u00e8re comparution \u00e0 la d\u00e9cision finale.","computation_calculations":"<p>Une cause regroupe toutes les accusations port\u00e9es contre la m\u00eame personne ou soci\u00e9t\u00e9, dont les principales dates se chevauchent (date de l'infraction, date de l'introduction, date de la premi\u00e8re comparution, date de la d\u00e9cision) et qui ont fait l'objet d'une d\u00e9cision finale. Cette d\u00e9finition cherche \u00e0 repr\u00e9senter le traitement judiciaire. Toutes les donn\u00e9es qui figurent dans le pr\u00e9sent tableau ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es au moyen de cette d\u00e9finition.<br><br> La dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement est calcul\u00e9e selon le nombre de jours n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler la cause, de la premi\u00e8re comparution \u00e0 la d\u00e9cision finale. La m\u00e9diane est le point central d'une s\u00e9rie de valeurs repr\u00e9sentant la dur\u00e9e des causes, la moiti\u00e9 des valeurs y \u00e9tant sup\u00e9rieures et l'autre moiti\u00e9 y \u00e9tant inf\u00e9rieures.</p>","comments_limitations":"Exclut les causes dont la dur\u00e9e \u00e9tait inconnue. Au Qu\u00e9bec, le sexe de l'accus\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9 d'apr\u00e8s son nom, ce qui produit un taux relativement \u00e9lev\u00e9 de causes o\u00f9 le sexe est inconnu. Au Manitoba, le sexe de l'accus\u00e9 n'est pas disponible.","graph_title":"Dur\u00e9e de traitement des causes devant les tribunaux de juridiction criminelle","graph_type":"line","expected_disaggregations":["\u00c2ge","Sexe"],"data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de tribunaux","value":"Tribunaux pour adultes"},{"field":"Type de tribunaux","value":"Tribunaux de la jeunesse"},{"field":"Infractions","value":"Total des infractions"},{"field":"\u00c2ge","value":"Total"},{"field":"Sexe","value":"Total"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0029-01  Tribunaux de juridiction criminelle pour adultes, causes selon la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement en jours","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0040-01  Tribunaux de la jeunesse, causes selon la dur\u00e9e m\u00e9diane de traitement en jours","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3510004001-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/91e4cca9c76fbb4bb774cb06bc2a85e80ae83ffd","national_data_update_url_text":"2021-05-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d0181947ca2537f5d264c86c4da33ae7aaf12c33","indicator":"16.5.1"},"6-2-1":{"national_indicator_available":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont re\u00e7u un avis prolong\u00e9 concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable par ann\u00e9e. Un avis prolong\u00e9 concernant la qualit\u00e9 de l'eau dure plus de 15 jours.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Les estimations pour 2018 ne sont peut-\u00eatre pas comparables \u00e0 celle pour 2016 en raison d'une am\u00e9lioration de la couverture et des d\u00e9finitions ainsique des changements dans la m\u00e9thodologie d'enqu\u00eate.","graph_title":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","indicator_name":"Pourcentage des municipalit\u00e9s au Canada qui ont eu des avis prolong\u00e9s concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.2.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0208-01  Propri\u00e9taires publics d\u2019actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable selon le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable qui ont exc\u00e9d\u00e9 15 jours, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410020801-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0209-01  Propri\u00e9taires municipaux d\u2019actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable selon le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l\u2019eau potable qui ont exc\u00e9d\u00e9 15 jours, la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410020901-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0192-01  Stocks d'actifs relatifs \u00e0 l\u2019eau potable de propri\u00e9t\u00e9 publique, Infrastructure Canada","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3410019201-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ba364915269096d5119c0a502317e2bcabeed913","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3a745ba0e149716e3449aab85116e71895b185c0","indicator":"6.2.1"},"15-1-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.1","indicator_number":"15.1.1","indicator_sort_order":"15-1-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9 selon le risque de disparition national","indicator_name":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9 selon le risque de disparition national","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur principal r\u00e9sume le risque de disparition des diff\u00e9rentes esp\u00e8ces au Canada. Une esp\u00e8ce est d\u00e9finie comme une population d'organismes qui ne s'accouplent pas avec d'autres populations m\u00eame lorsqu'elles occupent un m\u00eame territoire au m\u00eame moment. <em>(ECCC)</em>","computation_calculations":"<p>Le niveau de risque de disparition national est une \u00e9valuation de la probabilit\u00e9 qu'une esp\u00e8ce donn\u00e9e disparaisse du Canada. Ce niveau de risque est fond\u00e9 sur la raret\u00e9 de l'esp\u00e8ce, sur les tendances r\u00e9centes de la taille et de la r\u00e9partition de sa population ainsi que sur les menaces pesant sur elle. <br><br>La proportion d'esp\u00e8ces \u00e9valu\u00e9es dans chaque cat\u00e9gorie de risque est rapport\u00e9e ainsi que la proportion d'esp\u00e8ces dont le risque de disparition est connu par rapport au nombre total d'esp\u00e8ces connues. Le risque de disparition des esp\u00e8ces qui ne sont pas indig\u00e8nes au Canada, dites esp\u00e8ces exotiques, n'est pas \u00e9valu\u00e9. <em>(ECCC)</em></p>","comments_limitations":"<p>Le nombre d'esp\u00e8ces \u00e9valu\u00e9es dans la s\u00e9rie de rapports Esp\u00e8ces sauvages est pass\u00e9 de 1 670 en 2000 \u00e0 29 848 en 2015. Cependant, il reste encore de nombreuses esp\u00e8ces \u00e0 \u00e9valuer, la grande majorit\u00e9 d'entre elles \u00e9tant des insectes et d'autres invert\u00e9br\u00e9s.<br><br> Les cotes de conservation ne tiennent compte que du risque de disparition du Canada. Il s'ensuit que pour certaines esp\u00e8ces, des changements importants de la taille ou de la r\u00e9partition de leur population pourraient ne pas susciter un changement de leur cote de conservation. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces sauvages indig\u00e8nes class\u00e9es comme \u00e9tant en s\u00e9curit\u00e9 ou apparemment en s\u00e9curit\u00e9","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Conseil canadien de conservation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril (2016) Esp\u00e8ces sauvages 2015 : la situation g\u00e9n\u00e9rale des esp\u00e8ces au Canada, Groupe de travail national sur la situation g\u00e9n\u00e9rale.","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/situation-especes-sauvages.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/situation-especes-sauvages.html\"> <em>Situation des esp\u00e8ces sauvages </em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/6e62e5f495776cbc408eb4524f51286219bf03e2","national_data_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/8f5d557c4364a12a22114f1534294ffe809d696f","indicator":"15.1.1"},"9-3-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.3","indicator_number":"9.3.1","indicator_sort_order":"09-03-01","national_indicator_available":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","indicator_name":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","target_name":"D\u2019ici 2026, 98 % des m\u00e9nages et petites entreprises canadiens ont acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Internet \u00e0 des vitesses de t\u00e9l\u00e9chargement de 50 Mbps et de t\u00e9l\u00e9versement de 10 Mbps, avec l\u2019objectif de connecter tous les Canadiens \u00e0 ces vitesses d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de t\u00e9l\u00e9chargement de 50 Mbps et de t\u00e9l\u00e9versement de 10 Mbps et des donn\u00e9es illimit\u00e9es.","computation_calculations":"Les centres urbains, aussi connus comme centres de population de petite, moyenne et grande taille, sont class\u00e9s comme suit : les centres de population de petite taille comptent une population de 1 000 \u00e0 29 999 habitants; les centres de population de moyenne taille comptent une population de 30 000 \u00e0 99 999 habitants; et les centres de population urbains de grande taille comptent une population de 100 000 habitants et plus. Les collectivit\u00e9s rurales comprennent les r\u00e9gions comptant moins de 1 000 habitants et une densit\u00e9 de population de 400 habitants ou moins par kilom\u00e8tre carr\u00e9.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion des m\u00e9nages qui ont acc\u00e8s \u00e0 des services Internet \u00e0 large bande \u00e0 des vitesses de 50/10 Mbps","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes.  Rapport de surveillance des communications","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/fra/publications/reports/policymonitoring/2020/cmr4.htm","source_organisation_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/dd417beb8711643335dc33da292918e6b7502988","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/9b19d53d9ce6c876c16da97cf9365a3beb913122","indicator":"9.3.1"},"16-4-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.4","indicator_number":"16.4.1","indicator_sort_order":"16-4-01","national_indicator_available":"Incidence de cybercrimes","indicator_name":"Incidence de cybercrimes","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d'infractions reli\u00e9e \u00e0 la cybercriminalit\u00e9.","computation_calculations":"Une affaire criminelle peut \u00eatre constitu\u00e9e de plusieurs infractions de la loi. Pour l'analyse des infractions reli\u00e9es \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, une infraction distincte au sein de l'affaire a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e comme l'\u00ab infraction de la cybercriminalit\u00e9 \u00bb. L'infraction de cybercriminalit\u00e9 repr\u00e9sente l'infraction sp\u00e9cifique au sein d'une affaire o\u00f9 un ordinateur ou l'internet \u00e9tait la cible du crime, ou l'instrument utilis\u00e9 pour commettre le crime. Pour la majorit\u00e9 des affaires, l'infraction de la cybercriminalit\u00e9 et l'infraction la plus grave \u00e9taient pareilles.","comments_limitations":"Comprend les donn\u00e9es des services de police municipaux et provinciaux ainsi que de la Gendarmerie royale du Canada (GRC), lesquels desservaient 99.7 % de la population du Canada. Les donn\u00e9es sur la cybercriminalit\u00e9 du service de police de Calgary de 2017, 2018 et 2019 devraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es uniquement comme des crimes soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre des crimes de cybercriminalit\u00e9.","graph_title":"Incidence de cybercrimes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type d'infractions reli\u00e9e \u00e0 la cybercriminalit\u00e9","value":"Contre la personne"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0001-01  Cybercrimes d\u00e9clar\u00e9s par la police, selon l'infraction reli\u00e9e \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, Canada (certains services de police)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510000101-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ccbe1fd4a0fc54621ce92070498632488aafd46c","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/c23294ac8e661c4a6d47f0dad8841dfdd7a01f2e","indicator":"16.4.1"},"3-8-1":{"national_indicator_available":"Taux de vaccination pour certaines maladies","target_name":"D'ici 2025, 95 % de couverture pour les vaccins pour nourrissons et enfants et 90 % de couverture pour tous les vaccins pour adolescents","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de vaccination pour certaines maladies. L'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada surveille la couverture vaccinale des enfants \u00e0 l'aide de l\u2019Enqu\u00eate nationale sur la couverture vaccinale des enfants.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Les vaccins pour enfants inclus dans l'ENCVE sont des vaccins financ\u00e9s par les fonds publics, dans le cadre des programmes de vaccination provinciaux et territoriaux. Les vaccins recommand\u00e9s seulement aux voyages et \u00e0 certains groupes \u00e0 haut risque ont \u00e9t\u00e9 exclus. L'enqu\u00eate a exclu les enfants habitant dans les r\u00e9serves des Premi\u00e8res Nations et en \u00e9tablissement.","graph_title":"Taux de vaccination pour certaines maladies","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"M\u00e9ningite de type\u00a0C"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"H\u00e9patite B"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Polio"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Rougeole"},{"field":"Antig\u00e8ne ou vaccin","value":"Varicelle"},{"field":"\u00c2ge","value":"2 ans"},{"field":"Sexe","value":"Tous les enfants"}],"indicator_name":"Taux de vaccination pour certaines maladies","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.8.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.8","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"L\u2019Enqu\u00eate nationale sur la couverture vaccinale des enfants","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/vie-saine/2017-enquete-nationale-couverture-vaccinale-enfants.html","source_organisation_1":"Statistique Canada et l'Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"\u00c0 chaque 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/694c83e623da4606dbc7ac4342dbf7e0ae3cff10","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"3.8.1"},"6-4-1":{"sdg_goal":"6","target_id":"6.4","indicator_number":"6.4.1","indicator_sort_order":"06-04-01","national_indicator_available":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","indicator_name":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","computation_units":"Pourcentage ou nombre","national_geographical_coverage":"Canada et r\u00e9gions","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Ces indicateurs fournissent une mesure de la capacit\u00e9 des cours d'eau du Canada \u00e0 maintenir la flore et la faune. \u00c0 chaque site de suivi, des donn\u00e9es sp\u00e9cifiques sur la qualit\u00e9 de l'eau sont compar\u00e9es aux valeurs recommand\u00e9es de qualit\u00e9 de l'eau en vue de cr\u00e9er une cote pour le site. Si les mesures de la qualit\u00e9 de l'eau demeurent dans les seuils recommand\u00e9s, un \u00e9cosyst\u00e8me sain peut \u00eatre maintenu. <br><br>La qualit\u00e9 de l'eau \u00e0 un site de suivi est cot\u00e9e excellente lorsque les param\u00e8tres dans un cours d'eau sont presque toujours conformes aux seuils recommand\u00e9s. \u00c0 l'inverse, la qualit\u00e9 de l'eau est cot\u00e9e mauvaise lorsque les param\u00e8tres ne sont habituellement pas conformes \u00e0 ces seuils, parfois de beaucoup. (<em>Environnement et changement climatique Canada (ECCC)</em>)</p>","computation_calculations":"Aux fins de ces indicateurs, la qualit\u00e9 de l'eau est d\u00e9termin\u00e9e par la mesure des concentrations de produits chimiques et des valeurs de propri\u00e9t\u00e9s physiques (param\u00e8tres) de l'eau. Les valeurs de chaque param\u00e8tre sont compar\u00e9es aux valeurs recommand\u00e9es en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l'eau. (<em>ECCC</em>)","comments_limitations":"<p>Ces indicateurs refl\u00e8tent l'\u00e9tat de la qualit\u00e9 de l'eau dans les rivi\u00e8res du sud du Canada. Le nord du Canada est sous-repr\u00e9sent\u00e9.<br><br> Les indicateurs utilisent seulement les donn\u00e9es pour les sous-ensemble de sous-variables l\u00e0 o\u00f9 des recommandations existent. Ils ne couvrent pas tous les probl\u00e8mes \u00e9ventuels li\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 de l'eau au Canada.<br><br> Les indicateurs sont bas\u00e9s sur l'incidence de certains param\u00e8tres \u00e0 chaque site. Ces concentrations ne pr\u00e9sentent pas l'effet des d\u00e9versements ou d'autres \u00e9v\u00e9nements transitoires, \u00e0 moins que des \u00e9chantillons aient \u00e9t\u00e9 recueillis tout de suite apr\u00e8s le d\u00e9versement ou que leur effet sur la qualit\u00e9 de l'eau soit de longue dur\u00e9e. (<em>ECCC</em>)</p>","graph_type":"bar","graph_title":"Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Cat\u00e9gorie d'utilisation des sols","value":"Total"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Excellente"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Bonne"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Satisfaisante"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Douteuse"},{"field":"Qualit\u00e9 de l'eau","value":"Mauvaise"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et changement climatique Canada. Tabulation sp\u00e9ciale","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/qualite-eau-cours-eau-canadiens.html","source_organisation_1":"Environnement et changement climatique Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada et r\u00e9gions","source_release_date_1":null,"page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l'indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/qualite-eau-cours-eau-canadiens.html\"> <em>Qualit\u00e9 de l'eau des cours d'eau canadiens</em></a>. \n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/12337777f5d0c6b131eb1bb6dfe8f4ab89e823b8","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b23e43d1d5a208c1bff7ccd00cfd00663f4bd1a1","indicator":"6.4.1"},"15-2-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.2","indicator_number":"15.2.1","indicator_sort_order":"15-2-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","indicator_name":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur montre si les tendances des populations et de la r\u00e9partition des esp\u00e8ces en p\u00e9ril sont conformes aux objectifs des programmes de r\u00e9tablissement ou des plans de gestion d\u00e9finitifs. <em>(ECCC)</em>","computation_calculations":"L'information sur les tendances en mati\u00e8re de population et de r\u00e9partition de chaque esp\u00e8ce est compar\u00e9e aux objectifs afin de d\u00e9terminer si ces derniers sont en voie d'\u00eatre atteints. Chaque esp\u00e8ce est class\u00e9e dans l'une des 4 cat\u00e9gories selon qu'elle progresse vers l'atteinte des objectifs : oui, non, preuves mitig\u00e9es ou information insuffisante. L'indicateur est un d\u00e9compte du nombre d'esp\u00e8ces dans les cat\u00e9gories de preuves oui, non ou preuves mitig\u00e9es. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"Les r\u00e9sultats de l'indicateur ne doivent pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9s comme une mesure du succ\u00e8s du r\u00e9tablissement jusqu'\u00e0 ce qu'il se soit \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour permettre aux esp\u00e8ces de se r\u00e9tablir et pour recueillir assez d'information pour \u00e9valuer ce r\u00e9tablissement. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Proportion d\u2019esp\u00e8ces affichant des progr\u00e8s vers leurs objectifs de population et de r\u00e9partition","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Les tendances des populations d'esp\u00e8ces menac\u00e9es et de leur r\u00e9partition sont conformes aux objectifs","value":"Oui"},{"field":"Les tendances des populations d'esp\u00e8ces menac\u00e9es et de leur r\u00e9partition sont conformes aux objectifs","value":"Preuves mitig\u00e9es"},{"field":"Les tendances des populations d'esp\u00e8ces menac\u00e9es et de leur r\u00e9partition sont conformes aux objectifs","value":"Non"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada, P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada, Parcs Canada et le Secr\u00e9tariat du Comit\u00e9 sur la situation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril au Canada","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/tendances-populations-especes-peril.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada, P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada, Parcs Canada et le Secr\u00e9tariat du Comit\u00e9 sur la situation des esp\u00e8ces en p\u00e9ril au Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/tendances-populations-especes-peril.html\"> <em>Tendances des populations d'esp\u00e8ces en p\u00e9ril</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/62fadfedf46fd3c4aed10ec5ab5d665d6f05bec7","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3a0638fa2a1041e2c40ee2031db31740b7a8bb05","indicator":"15.2.1"},"2-1-1":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Cette variable est fond\u00e9e sur un ensemble de 18 questions et indique si les m\u00e9nages avec ou sans enfants avaient les moyens d'acheter les aliments dont ils avaient besoin au cours des 12 mois qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'enqu\u00eate.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"<p>Les niveaux de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire se d\u00e9finissent comme: <br>1 - S\u00e9curit\u00e9 alimentaire : Aucun signe d'un probl\u00e8me concernant l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture li\u00e9 au revenu; <br>2- Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire marginale : Exactement un signe d'un probl\u00e8me concernant l'acc\u00e8s \u00e0 la nourriture li\u00e9 au revenu; <br>3 - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e : Signe de compromis en mati\u00e8re de qualit\u00e9 et/ou de quantit\u00e9 d'aliments consomm\u00e9s; <br>4 - Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire grave : Signe de consommation alimentaire r\u00e9duite et d'habitudes alimentaires perturb\u00e9es.</p>","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"S\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage selon la disposition de vie","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Disposition de vie","value":"Toutes dispositions de vie"},{"field":"Niveau de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage","value":"Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e et grave"},{"field":"Niveau de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage","value":"Ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire marginale"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.1.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0385-01  S\u00e9curit\u00e9 alimentaire du m\u00e9nage selon la disposition de vie","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310038501-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a80a1b76d2a49a78ffb7d4c05d53bb3868ce085a","national_data_update_url_text":"2021-06-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a9eb606e0c355165be7b42a02bd57b6ba7f67f82","indicator":"2.1.1"},"4-2-1":{"national_indicator_available":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire. Les cat\u00e9gories repr\u00e9sentent le plus haut niveau de scolarit\u00e9 atteint et sont mutuellement exclusives.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"L'enseignement tertiaire de cycle court comprend les dipl\u00f4mes ou les certificats non universitaires d'un coll\u00e8ge communautaire, c\u00e9gep, d'une \u00e9cole de sciences infirmi\u00e8res et de programmes semblables de ce niveau; Comprend \u00e9galement les certificats universitaires inf\u00e9rieurs au baccalaur\u00e9at. Maitrise ou doctorat comprend les dipl\u00f4mes ou certificats universitaires sup\u00e9rieurs au baccalaur\u00e9at. Les donn\u00e9es reposent sur une moyenne de 12 mois compris entre janvier et d\u00e9cembre.","computation_units":"Pourcentage","comments_limitations":"La population cible comprend la population canadienne civile non institutionnalis\u00e9e de 15 ans et plus. L'enqu\u00eate est men\u00e9e dans l'ensemble du pays, tant dans les provinces que dans les territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Niveau de scolarit\u00e9","value":"\u00c9tudes tertiaires"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 25 \u00e0 64 ans"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Taux de scolarit\u00e9 au niveau postsecondaire","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.2.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0130-01  Niveau de scolarit\u00e9 de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe, Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE), Canada, provinces et territoires","source_url_1":" https://doi.org/10.25318/3710013001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/45e46e1fd2e07122aa1628d5bf78d9f77d384fa6","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/db15113a92032f613943ac7550871e29197b4f42","indicator":"4.2.1"},"8-2-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.2","indicator_number":"8.2.1","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion des employ\u00e9s qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s permanents \u00e0 temps plein","national_indicator_available":"Proportion des employ\u00e9s qui gagnent moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s permanents \u00e0 temps plein","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage et le nombre des employ\u00e9s qui gagnent moins du deux tiers de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s permanents \u00e0 temps plein.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Employ\u00e9s gagnant moins de 66 % de la m\u00e9diane du salaire horaire des employ\u00e9s permanents \u00e0 temps plein","graph_type":"bar","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada.  Enqu\u00eate sur la population active. Totalisation personnalis\u00e9e","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3a820d0b05fe4d02c520d8dcfbc9108c84125287","national_data_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/7f9a13f29d9699565ee5a898df3fa13826f3efe2","indicator":"8.2.1"},"16-7-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.7","indicator_number":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-7-01","national_indicator_available":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","indicator_name":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires)","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femme, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion de la population ayant une grande confiance envers certaines institutions","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Institutions","value":"Police"},{"field":"Caract\u00e9ristiques","value":"Population totale"},{"field":"Niveau de confiance","value":"Une grande confiance"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sociale g\u00e9n\u00e9rale - Tabulation sp\u00e9cialis\u00e9","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2020001/article/00014/tbl/tbl01-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d583e24fb91e42b9e2aa560e147bb28e2fed77a3","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e73e755c2960175be2b1f413bfbd40f5e5a82cd0","indicator":"16.7.1"},"13-1-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.1","indicator_number":"13.1.1","indicator_sort_order":"13-01-01","national_indicator_available":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","indicator_name":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","target_name":"D'ici 2030, r\u00e9duire les \u00e9missions totales de gaz \u00e0 effet de serre du Canada de 40 \u00e0 45 % par rapport aux niveaux d'\u00e9mission de 2005. D\u2019ici 2050, atteindre une \u00e9conomie carboneutre.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"M\u00e9gatonnes d'\u00e9quivalent en dioxyde de carbone (Mt d'\u00e9q. CO2)","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les gaz \u00e0 effet de serre (GES) sont des gaz atmosph\u00e9rique responsable pour le r\u00e9chauffement climatique ainsi que le changement climatique. Les trois principaux types de gaz \u00e0 effet de serre sont le dyoxyde de carbonne, le m\u00e9thane et l'oxyde nitreux. <em>(d\u00e9finition des Nations Unies)</em>","computation_calculations":"<p>En g\u00e9n\u00e9ral, pour \u00e9valuer les \u00e9missions de GES, on multiplie les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s par le facteur d'\u00e9mission associ\u00e9.<br><br> \u00c9missions = donn\u00e9es sur les activit\u00e9s \u00d7 facteur d'\u00e9mission<br><br> Les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s se rapportent \u00e0 la somme quantitative d'activit\u00e9s humaines entra\u00eenant des \u00e9missions durant une p\u00e9riode donn\u00e9e. Les donn\u00e9es sur les activit\u00e9s annuelles pour les sources de combustion de combustible, par exemple, sont les quantit\u00e9s totales de combustible br\u00fbl\u00e9 pour une ann\u00e9e.<br><br> Les facteurs d'\u00e9mission sont bas\u00e9s sur un \u00e9chantillonnage de mesures de donn\u00e9es effectu\u00e9es et sont des taux repr\u00e9sentatifs des \u00e9missions pour un niveau d'activit\u00e9 donn\u00e9 selon un ensemble pr\u00e9cis de conditions d'exploitation. Ils repr\u00e9sentent le taux d'\u00e9mission moyen estim\u00e9 d'un polluant pour une source donn\u00e9e, relativement aux unit\u00e9s d'activit\u00e9s.<br><br> Les lignes directrices produites par le Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat fournissent aux pays qui pr\u00e9sentent des d\u00e9clarations \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques diverses m\u00e9thodes pour calculer les \u00e9missions de GES dues \u00e0 une activit\u00e9 humaine donn\u00e9e. Les m\u00e9thodes d'estimation des \u00e9missions sont class\u00e9es en \u00ab niveaux \u00bb, selon les diff\u00e9rents degr\u00e9s d'activit\u00e9s et de pr\u00e9cision technologique. La m\u00eame structure g\u00e9n\u00e9rale est employ\u00e9e pour tous les niveaux, bien que le degr\u00e9 de pr\u00e9cision du calcul puisse varier. L'annexe 3 du Rapport d'inventaire national d\u00e9crit les m\u00e9thodes utilis\u00e9es pour estimer les \u00e9missions de GES du Canada et montre que le choix du type de m\u00e9thode du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat d\u00e9pend fortement de l'importance de chaque cat\u00e9gorie et de la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es.<br><br> Les \u00e9missions de GES sont d\u00e9clar\u00e9es en \u00e9quivalent en dioxyde de carbone (\u00e9q. CO2), calcul\u00e9es en multipliant la quantit\u00e9 des \u00e9missions d'un gaz \u00e0 effet de serre en particulier par le potentiel de r\u00e9chauffement global de ce gaz. <em>(ECCC)</em></p>","comments_limitations":"<p>Les indicateurs sur les \u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre sont exhaustifs. Cependant, les \u00e9missions de certaines sources n'ont pas \u00e9t\u00e9 incluses dans les indicateurs car elles ne se trouvent pas dans le Rapport d'inventaire national. Parce que ces sources ont une contribution relativement faible aux totaux des \u00e9missions, elles n'influencent pas de fa\u00e7on significative l'exhaustivit\u00e9 de l'inventaire. De plus amples renseignements sur les sources d'\u00e9mission exclues peuvent \u00eatre trouv\u00e9s dans l'annexe 5 du Rapport d'inventaire national.<br><br> Bien qu'elles soient incluses dans le Rapport d'inventaire national, les \u00e9missions et les absorptions de l'affectation des terres, des changements d'affectation des terres et de la foresterie sont exclues des totaux nationaux et des indicateurs sur les \u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Mt d'\u00e9q. CO2","value":510.82,"preset":"target_line"}],"data_footnote":"La cible pour 2030 correspond seulement \u00e0 la cible pour l'inventaire total pour le Canada","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Source","value":"Inventaire provincial"},{"field":"Source","value":"Inventaire territorial"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada (2021) Rapport d'inventaire national 1990-2019 : Sources et puits de gaz \u00e0 effet de serre au Canada.","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/emissions-gaz-effet-serre.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/emissions-gaz-effet-serre.html\"> <em>\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a5588ec63c03ea1b670377a6f7c7ce24b685fc90","national_data_update_url_text":"2021-06-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/7b3b8704a23126733ca307dab2061eceb908b8a7","indicator":"13.1.1"},"3-6-1":{"national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bon ou excellent. La sant\u00e9 per\u00e7ue r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la perception d'une personne de sa sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, ou dans le cas d'une entrevue par procuration, la perception de la personne qui r\u00e9pond. La sant\u00e9 r\u00e9f\u00e8re non seulement \u00e0 l'absence de maladie ou de blessure mais aussi \u00e0 un bien-\u00eatre physique, mental et social.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 et bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral comme tr\u00e8s bons ou excellents","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.6.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/964f618b8ad843f9a9ad61e1513d5d123f4d5922","national_data_update_url_text":"2021-06-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/597943b9aa0407c23e6f8d2c62e045845606f821","indicator":"3.6.1"},"6-3-1":{"national_indicator_available":"Taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau pour les m\u00e9nages et pour plusieurs secteurs de l'\u00e9conomie. L'utilisation de l'eau comprends la consommation d'eau sous forme d'intrants naturels et d'eau fournie par les syst\u00e8mes municipaux de distribution d'eau ou les syst\u00e8mes d'irrigation par les industries, les administrations publiques, les institutions et les m\u00e9nages.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'estimation de l'eau utilis\u00e9e ne comprend pas l'eau utilis\u00e9e pour la production d'hydro\u00e9lectricit\u00e9, l'eau pour les cultures agricoles ainsi que les for\u00eats cultiv\u00e9es.","computation_units":"Taux de croissance","graph_title":"Taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau","graph_type":"bar","indicator_name":"Taux de croissance de l\u2019utilisation de l\u2019eau","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.3.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0250-01  Compte de flux physique d'utilisation de l'eau (x 1 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810025001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/77c4bca9183223178f6d7ee13c79e3563f9eb80e","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/99930aec3305bcf43a864174070d44b4acc2848e","indicator":"6.3.1"},"9-2-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.2","indicator_number":"9.2.1","indicator_sort_order":"09-02-01","national_indicator_available":"Intensit\u00e9 des d\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement","indicator_name":"Intensit\u00e9 des d\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la d\u00e9pense int\u00e9rieure brute allou\u00e9e \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement (DIRD). La DRID est la d\u00e9pense totale affect\u00e9e \u00e0 des travaux de R-D et est utilis\u00e9e comme indicateur g\u00e9n\u00e9ral des activit\u00e9s de R.-D..","computation_calculations":"La DIRD repr\u00e9sente le total des d\u00e9penses de R-D des secteurs d'ex\u00e9cution. Il existe quatre grands secteurs d'ex\u00e9cution de la R-D et cinq pour le financement : l'administration publique ; les entreprises commerciales; l'enseignement sup\u00e9rieur; les organismes priv\u00e9s sans but lucratif; l'\u00e9tranger (financement seulement).","comments_limitations":"Le total pour le Canada inclut le Yukon, les Territoires du Nord-Ouest et le Nunavut.","graph_title":"D\u00e9penses int\u00e9rieures totales en R.-D. en pourcentage du PIB","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 27-10-0359-01 D\u00e9penses int\u00e9rieures totales au titre de la recherche et d\u00e9veloppement (R.-D.) en pourcentage du Produit int\u00e9rieur brut (PIB), Canada et provinces, et pays du G-7","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2710035901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/7a9fd6839468fbf3099dc8a731e028895a0ba7cf","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/cc50768a3b3a395dbe43f71a76ac3f8ddfbe6df8","indicator":"9.2.1"},"3-11-1":{"national_indicator_available":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","target_name":"\u00c9liminer la tuberculose \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Inuit Nunangat d\u2019ici 2030, et r\u00e9duire l\u2019incidence de la tuberculose active d\u2019au moins 50 % d\u2019ici 2025","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat.","national_geographical_coverage":"Inuit Nunangat","computation_calculations":"Le Syst\u00e8me canadien de d\u00e9claration des cas de tuberculose est un syst\u00e8me de surveillance contenant des donn\u00e9es non nominales sur les cas de tuberculose active au Canada. Les donn\u00e9es sont recueillies annuellement par les provinces et territoires, analys\u00e9es par l\u2019Agence de la sant\u00e9 publique du Canada (ASPC) et valid\u00e9es par chaque province et chaque territoire.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","graph_type":"line","computation_units":"Taux d\u2019incidence par 100 000 habitants","indicator_name":"Incidence de la tuberculose par 100 000 habitants dans l\u2019Inuit Nunangat","indicator_sort_order":"03-11-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.11.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.11","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Le Syst\u00e8me canadien de d\u00e9claration des cas de tuberculose","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/rapports-publications/releve-maladies-transmissibles-canada-rmtc/numero-mensuel/2019-45/numero-2-7-fevrier-2019/article-4-tuberculose-au-canada.html","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3beac28a8234f9216987a9e907099df639058009","national_data_update_url_text":"2021-06-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d14c2e1e6b44726a3dd88b184a330734c539e143","indicator":"3.11.1"},"14-1-1":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.1","indicator_number":"14.1.1","indicator_sort_order":"14-01-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","indicator_name":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","target_name":"Conserver 25 % des oc\u00e9ans canadiens d\u2019ici 2025, pour atteindre 30 % d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur mesure proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es. Les aires conserv\u00e9es sont des terres et des eaux dont l'utilisation est restreinte. <em>(ECCC)</em>","computation_calculations":"On estime la superficie conserv\u00e9e au moyen d'une analyse g\u00e9ographique fond\u00e9e sur les limites d\u00e9clar\u00e9es, en tenant compte des chevauchements. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>L'acc\u00e8s aux terres ou \u00e0 l'eau et leur utilisation \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une aire conserv\u00e9e sont restreints, principalement dans le but de conserver la nature (par exemple, un parc, une aire de conservation ou une r\u00e9serve faunique). D'autres mesures de conservation efficaces par zone sont \u00e9galement g\u00e9r\u00e9es \u00e0 long terme de mani\u00e8re \u00e0 assurer la conservation efficace de la biodiversit\u00e9. Cependant, les aires de conservation peuvent avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies \u00e0 d'autres fins. Dans certains cas, certaines activit\u00e9s commerciales et l'exploitation de ressources biologiques peuvent \u00eatre permises tant qu'il n'y ait pas d'impact n\u00e9gatif majeur sur les objectifs de conservation de l'aire. <br><br>Les donn\u00e9es sont r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9vis\u00e9es et mises \u00e0 jour. L'exhaustivit\u00e9 de la base de donn\u00e9es est constamment am\u00e9lior\u00e9e \u00e0 mesure que les aires conserv\u00e9es existantes sont examin\u00e9es et ajout\u00e9es \u00e0 la base de donn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion d\u2019aires marines et c\u00f4ti\u00e8res conserv\u00e9es","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Pourcentage","minimum":0,"maximum":50}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada. Aires conserv\u00e9es au Canada","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html\"> <em>Aires conserv\u00e9es au Canada</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/866601923d9932df0d24072e89b41a97c9ded7fc","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a84d4cbcd9727c0810ea65b461c3bf18784c841f","indicator":"14.1.1"},"8-5-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.5","indicator_number":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","national_indicator_available":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","indicator_name":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Dollars","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le produit int\u00e9rieur brut (PIB) par habitant.","computation_calculations":"Le produit int\u00e9rieur brut (PIB) par habitant correspond au PIB annuel divis\u00e9 par la population du Canada au 1er juillet.","graph_title":"Produit int\u00e9rieur brut par habitant","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 36-10-0222-01 Produit int\u00e9rieur brut, en termes de d\u00e9penses, provinciaux et territoriaux, annuel (x 1 000 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610022201-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01 Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/6270fcadb0433a598dd2977b27f7b9f2e0347e9f","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f69a60880a5ee9faac8906587083a496552f8890","indicator":"8.5.1"},"11-6-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.6","indicator_number":"11.6.1","indicator_sort_order":"11-06-01","national_indicator_available":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","indicator_name":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"kilogrammes","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la quantit\u00e9 de d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9liminations (en kilogrammes) par habitant provenant de sources r\u00e9sidentielles ou non r\u00e9sidentielles.","computation_calculations":"La quantit\u00e9 de d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9liminations est convertie en kilogramme et disiv\u00e9e par la population pour obtenir une quantit\u00e9 par habitant.","comments_limitations":"La quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets non dangereux \u00e9limin\u00e9s dans des installations d'\u00e9limination des d\u00e9chets publics et priv\u00e9s inclut les d\u00e9chets export\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la province productrice ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays en vue d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s. Ceci n'inclut pas les d\u00e9chets \u00e9limin\u00e9s dans des installations d'\u00e9limination de d\u00e9chets dangereux ni les d\u00e9chets produits sur un site industriel et \u00e9limin\u00e9s sur place.","graph_title":"Quantit\u00e9 totale de d\u00e9chets envoy\u00e9s aux fins d'\u00e9limination par habitant","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sources des d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9limination","value":"Toutes les sources de d\u00e9chets \u00e0 des fins d'\u00e9limination"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0032-01  \u00c9limination de d\u00e9chets, selon la source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810003201-fra","source_organisation_1":" Statistique Canada ","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_organisation_2":" Statistique Canada ","source_periodicity_2":"Annuelle","source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/0cece84ac96d8a42a525bed0ee4efab7f2003dfd","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d2979c21fcab3ef251a08a7a9e6f8571be336b58","indicator":"11.6.1"},"9-4-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.4","indicator_number":"9.4.1","indicator_sort_order":"09-04-01","national_indicator_available":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente","indicator_name":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente","target_name":"Acc\u00e8s am\u00e9lior\u00e9 aux plus r\u00e9cents services de technologie sans fil mobile","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la disponibilit\u00e9 de la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente. On inclut les technologies telles que HSPA+ (acc\u00e8s haute vitesse par paquets), LTE (\u00e9volution \u00e0 long terme) et LTE \u2011A ainsi que la technologie 5G \u00e0 venir.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Centres de population","value":"Principales routes et autoroutes"},{"field":"Centres de population","value":"R\u00e9gions urbaines"},{"field":"Centres de population","value":"Communaut\u00e9s rurales"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes.  Rapport de surveillance des communications","source_url_1":"https://crtc.gc.ca/fra/publications/reports/policymonitoring/2020/cmr4.htm","source_organisation_1":"Conseil de la radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ccc0bc869893a3363384c4cd4e7949833c224bf7","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"9.4.1","graph_title":"Proportion des Canadiens qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie sans fil mobile g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9ploy\u00e9e la plus r\u00e9cente"},"6-1-1":{"national_indicator_available":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","target_name":"Tous les avis \u00e0 long terme sur l'eau potable dans les syst\u00e8mes d'aqueduc publics situ\u00e9s dans les r\u00e9serves doivent \u00eatre r\u00e9solus","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves. Les avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable sont \u00e9mis pour informer les gens de ne pas boire l'eau qui pourrait \u00eatre ou qui est insalubre en se fondant sur des tests sur la qualit\u00e9 de l'eau.","national_geographical_coverage":"R\u00e9serves situ\u00e9s au sud du 60e parall\u00e8le","computation_calculations":"Ne s'applique pas","computation_units":"Nombre","comments_limitations":"Les donn\u00e9es n'inclus pas les syst\u00e8mes d\u2019eau non publics et sont limit\u00e9s aux r\u00e9serves situ\u00e9s au sud du 60e parall\u00e8le.","graph_title":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019avis concernant la qualit\u00e9 de l'eau potable \u00e0 long terme visant les syst\u00e8mes d'aqueduc publics dans les r\u00e9serves","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"6.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"target_id":"6.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Service aux Autochtones Canada. Tabulation sp\u00e9cialis\u00e9","source_url_1":"https://www.sac-isc.gc.ca/fra/1506514143353/1533317130660","source_organisation_1":"Service aux Autochtones Canada","source_geographical_coverage_1":"R\u00e9serves situ\u00e9s au sud du 60e parall\u00e8le","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/7cfee911278d69c657b882e232be0de40d37f09c","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/12b13b323927e2a5ff009723facd7fde484d8097","indicator":"6.1.1"},"11-3-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.3","indicator_number":"11.3.1","indicator_sort_order":"11-03-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020","indicator_name":"Pourcentage de la population vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux Normes Canadiennes de Qualit\u00e9 de l\u2019Air Ambiant de 2020","target_name":"Augmenter le pourcentage des Canadiens vivant dans des zones o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques sont moins \u00e9lev\u00e9es ou \u00e9gales aux normes, d\u2019un pourcentage de 60% en 2005 \u00e0 85% en 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population dans des r\u00e9gions o\u00f9 les concentrations des polluants atmosph\u00e9riques ext\u00e9rieurs \u00e9taient inf\u00e9rieures aux normes pour 2020. Les Normes canadiennes de qualit\u00e9 de l'air ambiant (NCQAA, les normes) sont des objectifs de qualit\u00e9 de l'air pour les concentrations de polluants dans l'air ext\u00e9rieur ax\u00e9es sur la sant\u00e9 et l'environnement. Elles visent \u00e0 mieux prot\u00e9ger la sant\u00e9 humaine et l'environnement ainsi qu'\u00e0 favoriser l'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de l'air partout au Canada. <em>(Environnement et Changement climatique Canada (ECCC))</em>","computation_calculations":"L'indicateur est calcul\u00e9 en comparant la concentration moyenne des polluants pour chaque zone g\u00e9ographique avec les Normes canadiennes de qualit\u00e9 de l'air ambiant (NCQAA, les normes) de 2020 correspondantes. Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la population totale de toutes les zones g\u00e9ographiques o\u00f9 les concentrations moyennes de tous les polluants sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales aux normes correspondantes sont compar\u00e9es \u00e0 celles de la population nationale. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"De 2005 \u00e0 2018, environ 63 % de la population vivait dans des zones couvertes par des stations de surveillance de la qualit\u00e9 de l'air d\u00e9sign\u00e9e qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res d'exhaustivit\u00e9 des donn\u00e9es.  Voir l'annexe A pour la liste des zones g\u00e9ographiques utilis\u00e9es dans l'indicateur. L'indicateur se fonde sur l'hypoth\u00e8se que le reste de la population vit dans des zones o\u00f9 les concentrations d'ozone, de particules fines, de dioxyde de soufre et de dioxyde d'azote dans l'air ext\u00e9rieur sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales aux normes pour 2020 qui les r\u00e9gissent. Les populations des r\u00e9gions du Nord disposent d'une couverture moins importante, car les stations de surveillance ont tendance \u00e0 \u00eatre situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 de zones urbaines qui ont une densit\u00e9 de population plus \u00e9lev\u00e9e. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Pourcentage des Canadiens vivant dans des r\u00e9gions o\u00f9 les concentrations de polluants dans l'air \u00e9taient inf\u00e9rieures aux normes canadiennes de la qualit\u00e9 de l'air de 2020","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":85,"preset":"target_line","description":"A target line crosses the graph at 85%."}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada.  Division de la recherche sur la qualit\u00e9 de l'air; Sant\u00e9 Canada.  Division de l'\u00e9valuation des effets de l'air sur la sant\u00e9","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/exposition-population-polluants-atmospheriques-exterieurs.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada et Sant\u00e9 Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/exposition-population-polluants-atmospheriques-exterieurs.html\"> <em>Exposition de la population aux polluants atmosph\u00e9riques ext\u00e9rieurs</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/cb463d9cc5581ebd1b7d3d8fcd35b17967ff638a","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"11.3.1"},"3-13-1":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la consommation de cigarettes","target_name":"D\u2019ici 2035, moins de 5 % des Canadiens \u00e2g\u00e9s de 15 ans et plus fument la cigarette","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des Canadiens qui fument actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Le fumeur quotidien fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceux qui ont dit fumer des cigarettes \u00e0 chaque jour. Le fumeur occasionnel fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceux qui ont dit fumer des cigarettes \u00e0 l'occasion. Cela inclut les anciens fumeurs quotidiens qui fument maintenant occasionnellement.","comments_limitations":"<p>Due \u00e0 la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es, cet indicateur mesure les personnes de 12 ans et plus qui ont d\u00e9clar\u00e9 qu'elles fumaient et non ceux de 15 ans et plus. L'indicateur ne tient pas compte du nombre de cigarettes fum\u00e9es. <br><br>L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.</p>","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui fument actuellement, tous les jours ou \u00e0 l'occasion","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":5,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la consommation de cigarettes","indicator_sort_order":"03-13-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.13.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.13","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b481160f977a78533df3bbc8dfbc317ff26bfcc4","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/befa93e06d4e17bfce29211bc088fd7bea9115d1","indicator":"3.13.1"},"14-2-1":{"sdg_goal":"14","target_id":"14.2","indicator_number":"14.2.1","indicator_sort_order":"14-02-01","national_indicator_available":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","indicator_name":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","target_name":"D\u2019ici 2023, tous les stocks majeurs de poisons et d\u2019invert\u00e9br\u00e9s sont g\u00e9r\u00e9s et r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables, partant de 96 % en 2016","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"L'indicateur permet de comparer les taux de r\u00e9colte avec les limites de r\u00e9colte \u00e9tablies. Ces limites sont fond\u00e9es sur des donn\u00e9es scientifiques et fournissent une mesure directe indiquant si la gestion de l'utilisation de ces ressources respecte les limites des \u00e9cosyst\u00e8mes. Cela constitue une mesure de la pression de la p\u00eache sur les stocks de poissons sauvages. <em>(ECCC)</em>","computation_calculations":"L'indicateur permet de comparer les taux de r\u00e9colte avec les limites de r\u00e9colte. Ces limites sont fond\u00e9es sur des donn\u00e9es scientifiques et permettent de d\u00e9terminer directement si l'utilisation de ces ressources est g\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur des limites de l'\u00e9cosyst\u00e8me. L'indicateur est un simple d\u00e9nombrement des stocks qui se retrouvent \u00e0 l'int\u00e9rieur des limites des niveaux d'exploitation de r\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 l'int\u00e9rieur des autres limites de r\u00e9colte ou au-dessus des limites de r\u00e9colte. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"<p>L'\u00c9tude sur la durabilit\u00e9 des p\u00eaches (l'\u00e9tude) contient les meilleurs renseignements disponibles. Comme les oc\u00e9ans sont vastes et profonds et que les poissons se d\u00e9placent entre les habitats, leurs populations sont difficiles \u00e0 surveiller. <br><br>L'\u00e9tude r\u00e9sume les renseignements sur une grande vari\u00e9t\u00e9 d'esp\u00e8ces, de r\u00e9gimes de gestion, de types de p\u00eache, de r\u00e9gions g\u00e9ographiques et de contextes socio-\u00e9conomiques. De petits changements dans l'ensemble des stocks \u00e9tudi\u00e9s se produisent \u00e0 la suite de changements dans l'\u00e9valuation ou la gestion des stocks. Il convient d'en tenir compte dans l'interpr\u00e9tation des r\u00e9sultats. <br><br>L'indicateur ne tient pas compte des stocks faisant l'objet d'une p\u00eache s'ils ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res des principaux stocks. Les algues et les autres plantes aquatiques sont \u00e9galement exclues. <em>(ECCC)</em></p>","graph_title":"Proportion des stocks de poissons r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 des niveaux consid\u00e9r\u00e9s durables","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada - \u00c9tude sur la durabilit\u00e9 des p\u00eaches","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/pratiques-peche-durables.html","source_organisation_1":"P\u00eaches et Oc\u00e9ans Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"page_content":"L'indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/pratiques-peche-durables.html\"> <em>Pratiques de p\u00eache durables</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d55841edcbdca86073ee92433c830355482961d4","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f428bc62bb5b5e0ea8e1bd7bbe3f224cb91b7df8","indicator":"14.2.1"},"5-2-1":{"data_keywords":"femme, genre","national_indicator_available":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","target_name":"Repr\u00e9sentation accrue des femmes dans les r\u00f4les de leadership","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de r\u00f4les de leadership exerc\u00e9s par des femmes. Le types de r\u00f4les de leadership inclues la repr\u00e9sentation des femmes \u00e9lus au Parlement national, les ministres nomm\u00e9s au sein du Cabinet f\u00e9d\u00e9ral, les juges canadiens dans l'administration publique f\u00e9d\u00e9ral et ceux dans les administrations provincials et territoriales ainsi que d'autres r\u00f4les de leadership.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","graph_type":"line","graph_limits":[{"unit":"Pourcentage","minimum":0,"maximimum":80}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Parlement national"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Cabinet f\u00e9d\u00e9ral"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Gestion"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Juges - administration publique f\u00e9d\u00e9rale"},{"field":"R\u00f4les de leadership","value":"Juges - administrations provincials et territoriales"}],"indicator_name":"Proportion de r\u00f4les de leadership tenus par des femmes","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.2.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 10-10-0137-01  Repr\u00e9sentation des femmes et des hommes \u00e9lus au Parlement national et des ministres nomm\u00e9s au sein du Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010013701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada et la Chambre des Communes","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0335-01  Caract\u00e9ristiques de la population active selon la profession, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410033501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0208-01  Juges canadiens selon les caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es et le sexe","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3710020801-fra","source_organisation_3":"Statistique Canada","source_periodicity_3":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_3":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/79a62b0482021f1a48b89ea298e8c97c0cce14b0","national_data_update_url_text":"2021-05-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/1e6656793df67a8bb4aba4f4bc63d68e46dd3c1e","indicator":"5.2.1"},"11-1-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.1","indicator_number":"11.1.1","indicator_sort_order":"11-01-01","national_indicator_available":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","indicator_name":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","target_name":"R\u00e9duire l\u2019itin\u00e9rance chronique d\u2019au moins 31 % d\u2019ici mars 2024","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure le taux de croissance des personnes en situation d\u2019itin\u00e9rance chronique. L\u2019itin\u00e9rance chronique d\u00e9signe les personnes qui sont actuellement en situation d\u2019itin\u00e9rance et qui rencontrent l\u2019un des crit\u00e8res suivants :<br> 1) ont \u00e9t\u00e9 en situation d\u2019itin\u00e9rance pendant 6 mois (180 jours) ou plus au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, ou<br> 2) ont \u00e9t\u00e9 en situation d\u2019itin\u00e9rance pendant 18 mois (546 jours) ou plus au cours des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es. <em>(Directives de Vers un chez-soi : la strat\u00e9gie canadienne de lutte contre l'itin\u00e9rance)</em>","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux de croissance de l'itin\u00e9rance chronique au Canada","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"percentage","value":-31.0,"preset":"target_line","description":"A target labelled target 2024 crosses the graph at -31%."}],"data_start_values":[{"field":"Estimation","value":"Croissance depuis 2016-17"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Emploi et D\u00e9veloppement social Canada.  Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":null,"source_organisation_1":"Emploi et D\u00e9veloppement social Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/4c7e8e7c8e58d6d6989f9d7720d8f091d80a1ab3","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a8e59ce92bdad8d5cbf30e79efb9c988ff2bb5eb","indicator":"11.1.1"},"9-6-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.6","indicator_number":"9.6.1","indicator_sort_order":"09-06-01","indicator_name":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es le long des grandes autoroutes et dans les zones rurales et urbaines du Canada","national_indicator_available":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es le long des grandes autoroutes et dans les zones rurales et urbaines du Canada","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2024, avoir un au moins 1 000 bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques, 22 postes de ravitaillement de gaz naturel, et 15 postes de ravitaillement d\u2019hydrog\u00e8ne en cours de d\u00e9veloppement ou compl\u00e9t\u00e9 le long des autoroutes principales, corridors de fret et principaux centres m\u00e9tropolitains","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur fait un suivi sur le nombre de stations de ravitaillement alternatives (pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques, \u00e0 hydrog\u00e8ne et \u00e0 gaz naturel liquide) au Canada. Les stations en d\u00e9veloppement sont celles pour lesquelles il y a une entente mais qui ne sont pas ouvertes au puiblic. Les stations compl\u00e9t\u00e9es sont celles qui sont construites et ouvertes au public pour la recharge ou le ravitaillement.","computation_calculations":"Diverses m\u00e9thodes sont utilis\u00e9es pour recueillir et v\u00e9rifier les donn\u00e9es du Localisateur de stations de ravitaillement en carburants de remplacement. Ressources naturelles Canada (RNCan) obtient de l\u2019information sur les nouvelles stations aupr\u00e8s des m\u00e9dias sp\u00e9cialis\u00e9s, par l\u2019interm\u00e9diaire du formulaire \u00ab Proposer une nouvelle station \u00bb sur le site Web du Localisateur de stations, et aussi en collaborant avec les fournisseurs d\u2019infrastructures et de carburants, les fabricants d\u2019\u00e9quipement d\u2019origine (FEO) et les groupes industriels.","graph_title":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type de poste de recharge","value":"\u00c9lectrique"},{"field":"Type de poste de recharge","value":"Gaz naturel"},{"field":"Type de poste de recharge","value":"Hydrog\u00e8ne"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ressources naturelles Canada.  Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":null,"source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/883f59ea92829092e6ab0e5afd63948fc24db135","national_data_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/029093b9f57e76783121fcd441c1174e82ba60be","indicator":"9.6.1"},"3-1-1":{"national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2022, 30 % des Canadiens d\u00e9clarent consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour. Cela inclut des jus de fruit purs, les fruits et l\u00e9gumes congel\u00e9s ou en conserve, et les fruits s\u00e9ch\u00e9s, mais exclut les pommes de terre frites.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"<p>En raison de changements dans le contenu, cet indicateur provient maintenant de donn\u00e9es recueillies d'un module de contenu optionnel (bas\u00e9 sur la s\u00e9lection des provinces et territoires). Ce changement est survenu en 2018. <br><br>L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil, et les personnes vivant dans les r\u00e9gions sociosanitaires : R\u00e9gion du Nunavik et R\u00e9gion des Terres-Cries-de-la-Baie-James au Qu\u00e9bec. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.</p>","graph_title":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":30,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens d\u00e9clarant consommer des fruits et des l\u00e9gumes au moins 5 fois par jour","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.1.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/bb2e6e0b089a3e0955b082560163f580b68c198e","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/2c7c5c3378998832b2fb8681b30e71fc3a5e4cd6","indicator":"3.1.1"},"16-6-1":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"La justice civile est une composante importante de l\u2019ambition canadienne <em>Les Canadiens ont un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 la justice</em> puisque la capacit\u00e9 des Canadiens \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la justice civile a un impact mat\u00e9riel dans leur vie. Des donn\u00e9es pertinentes sur la justice civile est actuellement en collection par Statistique Canada et seront diffus\u00e9es en 2022.","data_notice_class":"warning","sdg_goal":"16","target_id":"16.6","indicator_number":"16.6.1","indicator_sort_order":"16-6-01","national_indicator_available":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration","indicator_name":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","computation_units":"Taux par 100 000 adultes","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incarc\u00e9ration par 100 000 adultes dans la population totale (18 ans et plus). Cela inclue les adultes en d\u00e9tention apr\u00e8s condamnation, d\u00e9tention provisoire ainsi que ceux ayant un autre statut.","computation_calculations":"Les taux d'incarc\u00e9ration sont fond\u00e9s sur le compte r\u00e9el total, ainsi que sur les estimations d\u00e9mographiques fournies par la Division de la d\u00e9mographie de Statistique Canada.","comments_limitations":"<p> Les donn\u00e9es pour certaines ann\u00e9es peuvent \u00eatre incompl\u00e8tes en raison de donn\u00e9es manquantes pour un ou plusieurs secteurs de comp\u00e9tence. Les comparaisons entre les ann\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelon national doivent \u00eatre effectu\u00e9es avec prudence. <br><br>Les chiffres ayant \u00e9t\u00e9 arrondis, leur somme peut ne pas correspondre aux totaux indiqu\u00e9s. </p>","graph_title":"Taux d\u2019incarc\u00e9ration par 100 000 adultes","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0154-01  Comptes moyens des adultes dans les programmes correctionnels provinciaux et territoriaux","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510015401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/aee932b62966f19b120dd88fdaddce462ecb7f5b","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/d04c637a3b3147e1c52e5891b90fe827be8e9e24","indicator":"16.6.1"},"3-5-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans ou plus qui est satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Le degr\u00e9 de satisfaction \u00e0 l'\u00e9gard de la vie est fond\u00e9 sur une note autod\u00e9clar\u00e9e sur une \u00e9chelle de 0 \u00e0 10 indiquant l'\u00e9tat de satisfaction du r\u00e9pondant \u00e0 l'\u00e9gard de sa vie \u00e0 l'heure actuelle. Une r\u00e9ponse \u00ab satisfait(e) \u00bb ou \u00ab tr\u00e8s satisfait(e) \u00bb correspond \u00e0 une note de 6 ou plus sur une \u00e9chelle de 10.","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui sont satisfait ou tr\u00e8s satisfait \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la vie","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.5.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/5ec9456d06b5d5e0dfa4516fb707ddab8ace28d1","national_data_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/eb68c8c2a0af1d549759fa63c0d3a27b309339cf","indicator":"3.5.1"},"12-3-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.3","indicator_number":"12.3.1","indicator_sort_order":"12-03-01","national_indicator_available":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","indicator_name":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Kilogrammes","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant.","computation_calculations":"<p>Les mati\u00e8res non dangereuses de sources r\u00e9sidentielles qui sont recyclables incluent les mati\u00e8res solides non dangereuses provenant de tous les m\u00e9nages ainsi que les mati\u00e8res non dangereuses qui sont recueillies par les municipalit\u00e9s (soit par leurs propres employ\u00e9s, soit au moyen de contrats attribu\u00e9s \u00e0 des entreprises) de m\u00eame que les mati\u00e8res non dangereuses de sources r\u00e9sidentielles qui sont apport\u00e9es \u00e0 des d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 des stations de transfert et \u00e0 des installations d'\u00e9limination des d\u00e9chets.<br><br> Les sources non r\u00e9sidentielles comprennent les mati\u00e8res solides non dangereuses et recyclables provenant des secteurs industriel, commercial et institutionnel ainsi que du secteur de la construction, de la r\u00e9novation et de la d\u00e9molition.</p>","comments_limitations":"<p>Ces donn\u00e9s ne portent que sur les entreprises et les organisations locales de gestion des d\u00e9chets qui ont d\u00e9clar\u00e9 des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9paration des mati\u00e8res non dangereuses en vue du recyclage. Elles se rapportent seulement aux mati\u00e8res qui entrent dans le flux des d\u00e9chets et ne couvrent pas les d\u00e9chets qui pourraient \u00eatre g\u00e9r\u00e9s sur place par les entreprises ou les m\u00e9nages. <br><br>De plus, ces donn\u00e9es n'incluent pas les mati\u00e8res transport\u00e9es par le producteur directement chez des transformateurs secondaires, comme des usines de p\u00e2tes et papiers, sans que n'intervienne aucune entreprise ou administration locale participant \u00e0 des activit\u00e9s de gestion des d\u00e9chets.</p>","graph_title":"Total des mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par habitant","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de mati\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es","value":"Toutes les mati\u00e8res"},{"field":"Sources des mati\u00e8res pr\u00e9par\u00e9es en vue du recyclage","value":"Toutes les sources des mati\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 38-10-0138-01  Mati\u00e8res r\u00e9siduelles r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es, selon le type et selon la source","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810013801-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/53faacf69a5cd25b70d4b1457a7c08a8bbeeca43","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/bb51476dbf9514c1d1b4fe6e2e34fa1ec4eef3fd","indicator":"12.3.1"},"3-9-1":{"national_indicator_available":"Incidence de certaines maladies","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure l'incidence de 10 maladies s\u00e9lectionn\u00e9es \u00e0 l'aide du taux pour 100 000 habitants.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux d'incidence de certaines maladies","graph_type":"line","computation_units":"Taux pour 100 000","data_start_values":[{"field":"Maladies","value":"Hypertension"},{"field":"Maladies","value":"D\u00e9mence, y compris la maladie d'Alzheimer"},{"field":"Maladies","value":"Cancer"},{"field":"Maladies","value":"Maladie pulmonaire obstructive chronique"},{"field":"Maladies","value":"Diab\u00e8te"}],"indicator_name":"Incidence de certaines maladies","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.9.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.9","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Syst\u00e8me canadien de surveillance des maladies chroniques (SCSMC)","source_url_1":"https://sante-infobase.canada.ca/scsmc/outil-de-donnees/?G=00&V=1&M=1","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Estimations de l\u2019incidence et de la pr\u00e9valence du VIH","source_url_2":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/publications/maladies-et-affections/esume-estimations-incidence-prevalence-vih-progres-realises-canada-90-90-90.html","source_organisation_2":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Canada","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Rapport du syst\u00e8me de surveillance de la maladie de Creutzfeldt-Jakob (SSMCJ)","source_url_3":"https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/surveillance/programme-contributions-surete-sang/maladie-creutzfeldt-jakob/mcj-surveillance-systeme.html","source_organisation_3":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_3":"Annuelle","source_geographical_coverage_3":"Canada","source_active_4":true,"source_url_text_4":"Outils de donn\u00e9es sur le cancer au Canada","source_url_4":"https://sante-infobase.canada.ca/odcc","source_organisation_4":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_4":"Annuelle","source_geographical_coverage_4":"Canada","source_active_5":true,"source_url_text_5":"Maladies \u00e0 d\u00e9claration obligatoire en direct","source_url_5":"https://maladies.canada.ca/declaration-obligatoire/graphiques?c=pl","source_organisation_5":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_5":"Annuelle","source_geographical_coverage_5":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ddc4a13e4d192a6cdbed7ad267ced96db9ce5e7b","national_data_update_url_text":"2021-05-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/8b150dbfaa99b6083b89f64ffb02dc3254fc714f","indicator":"3.9.1"},"3-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9 (IMC). L'indice de masse corporelle (IMC) est calcul\u00e9e en divisant le poids du r\u00e9pondant (exprim\u00e9 en kilogramme) par le carr\u00e9 de la taille (exprim\u00e9e en m\u00e8tres).","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"<p>Les cat\u00e9gories d'indice de masse corporelle de la population de 18 ans et plus, fond\u00e9es sur les lignes directrices de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) et de Sant\u00e9 Canada, sont les suivantes : <br>moins de 18,50 (poids insuffisant); <br>18,50 \u00e0 24,99 (poids normal); <br>25,00 \u00e0 29,99 (embonpoint); <br>30,00 \u00e0 34,99 (ob\u00e9sit\u00e9, classe I); <br>35,00 \u00e0 39,99 (ob\u00e9sit\u00e9, classe II); <br>40,00 ou plus (ob\u00e9sit\u00e9, classe III). <br>Les jeunes de 12 \u00e0 17 ans sont class\u00e9s comme \u00e9tant \u00ab gravement ob\u00e8se \u00bb, \u00ab ob\u00e8se \u00bb ou en \u00ab exc\u00e8s de poids \u00bb d'apr\u00e8s les seuils selon l'\u00e2ge et le sexe d\u00e9finis par l'OMS.</p>","comments_limitations":"La population observ\u00e9e exclut: les femmes enceintes ainsi que les personnes vivant dans les trois territoires, les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les habitants de certaines r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es. En tout, ces exclusions repr\u00e9sentent approximativement 4 % de la population cible.","graph_title":"Embonpoint et ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Mesures","value":"Embonpoint"},{"field":"Mesures","value":"Ob\u00e8se"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"5 \u00e0 79 ans"}],"indicator_name":"Pourcentage de la population vivant avec de l\u2019embonpoint ou de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.3.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0373-01  Embonpoint et ob\u00e9sit\u00e9 selon l'indice de masse corporelle mesur\u00e9, selon le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310037301-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/acb15cfe6fcc755db1effc223637018f620e7f8f","national_data_update_url_text":"2021-05-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/1c97f7671059f6b07561cd0675241159df0338b0","indicator":"3.3.1"},"10-2-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.2","indicator_number":"10.2.1","indicator_sort_order":"10-02-01","national_indicator_available":"Proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes","indicator_name":"Proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada et provinces","computation_units":"Taux pour 100 000 habitants","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes. Un crime haineux est une infraction criminelle motiv\u00e9e par le biais, les pr\u00e9jug\u00e9s ou par la haine de la race, de l\u2019origine nationale ou ethnique, de la langue, de la couleur, de la religion, du sexe, de l\u2019\u00e2ge, de l\u2019incapacit\u00e9 mentale ou physique, de l\u2019orientation sexuelle, de l\u2019identit\u00e9 ou expression de genre, ou de tout autre facteur semblable comme la profession ou les convictions politiques.","computation_calculations":"Les estimations repr\u00e9sentent la proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 de la discrimination ou des traitements injustes pour 100 000 habitants.","comments_limitations":"Au cours des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les services de police d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du Canada ont continu\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la fa\u00e7on dont ils d\u00e9tectent et d\u00e9clarent les affaires de crimes haineux. Les changements apport\u00e9s aux pratiques de d\u00e9claration peuvent avoir une incidence sur les statistiques concernant les crimes motiv\u00e9s par la haine. Par exemple, une hausse du nombre de crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s peut \u00eatre influenc\u00e9e par la mise en place d'une campagne de sensibilisation sur les crimes haineux. Les donn\u00e9es du Canada incluent les provinces et les territoires.","graph_title":"Crimes haineux d\u00e9clar\u00e9s par la police","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":" Statistique Canada. Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00002-fra.htm","source_organisation_1":" Statistique Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada et provinces","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e6b5e8a726b5856296183bb05ab08ac75bd2cae1","national_data_update_url_text":"2021-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/5705955bb91c7b7ed3b0630e3f8e275a80a41522","indicator":"10.2.1"},"16-2-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.2","indicator_number":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-2-01","national_indicator_available":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","indicator_name":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Indice 2006=100","national_indicator_description":"L'Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 (IGC) mesure les variations dans le niveau de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 au Canada d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre. L'Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 comprend toutes les infractions au Code criminel, y compris les d\u00e9lits de la route, ainsi que les infractions relatives aux drogues et toutes les infractions \u00e0 des lois f\u00e9d\u00e9rales.","computation_calculations":"On attribue \u00e0 tous les crimes un poids fond\u00e9 sur leur gravit\u00e9. Le niveau de gravit\u00e9 est fond\u00e9 sur les peines actuellement prononc\u00e9es par les tribunaux dans l'ensemble des provinces et des territoires. Les crimes plus graves ont des poids plus \u00e9lev\u00e9s, et les crimes moins graves, des poids moins \u00e9lev\u00e9s. Par cons\u00e9quent, les infractions plus graves ont un effet plus marqu\u00e9 sur les variations de l'Indice. L'Indice est \u00e9tabli sur la base 2006=100.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Indice","value":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Indice des crimes avec violence"},{"field":"Indice","value":"Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 chez les jeunes"},{"field":"Indice","value":"Indice des crimes avec violence chez les jeunes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0026-01  Indice de gravit\u00e9 de la criminalit\u00e9 et taux de classement pond\u00e9r\u00e9, Canada, provinces, territoires et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510002601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ab048012a31784a96746a06e842b9a1f3fef5060","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"16.2.1"},"10-3-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.3","indicator_number":"10.3.1","indicator_sort_order":"10-03-01","national_indicator_available":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian","indicator_name":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada et provinces","computation_units":"Nombre","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme. Il peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme la proportion d'un dollar gagn\u00e9 par une femme pour chaque dollar gagn\u00e9 par un homme.","computation_calculations":"Le ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme est le salaire de la femme divis\u00e9 par le salaire de l'homme. Par ailleurs, on peut soustraire ce ratio de un et le multiplier par 100 de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'il repr\u00e9sente, quand il est positif, combien les femmes gagnent de moins que les hommes en termes de pourcentage (ou, s'il est n\u00e9gatif, combien les femmes gagnent de plus que les hommes).","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. R\u00e9unies, les personnes exclues de l'enqu\u00eate repr\u00e9sentent environ 2 % de la population de 15 ans et plus.","graph_title":"Ratio du salaire horaire m\u00e9dian entre homme et femme","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Genre de travail","value":"Ensemble des employ\u00e9s \u00e0 temps plein et \u00e0 temps partiel"},{"field":"Classification nationale des professions (CNP)","value":"Total des employ\u00e9s, toutes les professions"},{"field":"\u00c2ge","value":"15 ans et plus"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau14-10-0340-01 Salaire des employ\u00e9s selon la profession, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410034001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/97cee5e8cdb9e9dbf8d3b6f8dae4b0de98def093","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/fa6a664e74af7a32daa2281af2100d01ea2ee4b3","indicator":"10.3.1"},"11-7-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.7","indicator_number":"11.7.1","indicator_sort_order":"11-07-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","indicator_name":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort.","computation_calculations":"Nombre de personne ayant d\u00e9clar\u00e9 voir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort divis\u00e9 par la population totale.","comments_limitations":"<p>Toutes les estimations dans ce tableau excluent les cat\u00e9gories de non r\u00e9ponse (\u00ab refus \u00bb, \u00ab ne sait pas \u00bb et \u00ab sans objet \u00bb) au d\u00e9nominateur. <br><br>\u00c0 la suite du remaniement de 2015, l'ESCC a mis en \u0153uvre une nouvelle strat\u00e9gie de collecte, un nouveau plan d\u2019\u00e9chantillonnage, et a vu des r\u00e9visions importantes apport\u00e9es \u00e0 son contenu. Tous ces facteurs r\u00e9unis signifient qu'il faut \u00eatre prudent pour comparer des donn\u00e9es des cycles ant\u00e9rieurs aux donn\u00e9es publi\u00e9es pour le cycle de 2015 et les cycles ult\u00e9rieurs.</p>","graph_title":"Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 leur communaut\u00e9 locale plut\u00f4t fort ou tr\u00e8s fort","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada (sans les territoires)"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":" Statistique Canada ","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/bea61373ecc0825af011c5048e51a38aed1271e9","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/77742c95b227d54eea9c0e1cab90568754e0ada2","indicator":"11.7.1"},"12-1-1":{"sdg_goal":"12","target_id":"12.1","indicator_number":"12.1.1","indicator_sort_order":"12-01-01","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_available":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","indicator_name":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","target_name":"Les v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission repr\u00e9sentent 10 % des nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers vendus au Canada d'ici 2025, 30 % d'ici 2030 et 100 % d'ici 2040","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission.","computation_calculations":"Le nombre d'immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission est divis\u00e9 par le nombre de nouvelles imatriculations \u00e9misent afin d'obtenir la proportion.","comments_limitations":"<p>Les donn\u00e9es pour Terre-Neuve-et-Labrador, la Nouvelle-\u00c9cosse et L'Alberta ne sont pas disponibles en ce moment en raison des limitations contractuelles de l'accord de partage de donn\u00e9es existant. Toutefois, elles sont comprises dans le total du Canada. Le total, genre de v\u00e9hicule, exclut les autobus, les remorques, les v\u00e9hicules r\u00e9cr\u00e9atifs, les motocyclettes, les motoneiges, les voiturettes de golf, et cetera.<br><br> Les immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules peuvent diff\u00e9rer des ventes si:<br> 1) une personne am\u00e9nage au Canada avec un v\u00e9hicule acheter \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Canada, si l'auto est de l'ann\u00e9e ou d'une ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ou<br> 2) une personne ach\u00e8te un v\u00e9hicule au Canada mais ne l'immatricule pas au Canada.","graph_title":"Proportion des immatriculations de nouveaux v\u00e9hicules l\u00e9gers qui sont pour des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 20-10-0021-01  Immatriculations des v\u00e9hicules automobiles neufs","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2010002101-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b6368cd81bae76232b64067b36c69e052dcf966d","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/eacb137ce9b7952619c108a2fd1833437863af66","indicator":"12.1.1"},"11-5-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.5","indicator_number":"11.5.1","indicator_sort_order":"11-05-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","indicator_name":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","target_name":"D\u2019ici 2030, 22% des navetteurs adoptent le transport en commun ou actif","national_geographical_coverage":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population qui utilise le transport en commun ou actif pour le navettage. Le transport public inclut autobus, m\u00e9tro, m\u00e9tro a\u00e9rien, train l\u00e9ger, tramway, train de banlieu et traversier de passagers. Le transport actif inclut la marche et le v\u00e9lo.","computation_calculations":"Nombre de personnes qui utilise le transport en commun ou actif pour le navettage divis\u00e9 par le nombre total de navetteurs.","comments_limitations":"Ne s'applicable pas","graph_title":"Pourcentage de la population ayant adopt\u00e9 le transport en commun ou actif pour le navettage","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":22,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Type de navettage","value":"Transport en commun"},{"field":"Type de navettage","value":"Transport actif"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Nouvelle-\u00c9cosse"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Qu\u00e9bec"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Ontario"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Manitoba"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Alberta"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Colombie-Britannique"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 23-10-0286-01  Proximit\u00e9 au transport en commun dans les villes m\u00e9tropolitaines cannadiennes, et des donn\u00e9es reli\u00e9es","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/594029fd705a9fa7fd1118e8b9c5f00b87a40c49","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"11.5.1"},"3-10-1":{"national_indicator_available":"Taux de mortalit\u00e9 pour certaines causes de d\u00e9c\u00e8s","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de mortalit\u00e9 pour les principales causes de d\u00e9c\u00e8s. Le taux de mortalit\u00e9 selon l'\u00e2ge repr\u00e9sente le nombre de d\u00e9c\u00e8s dans un groupe d'\u00e2ge particulier pendant une ann\u00e9e donn\u00e9e pour 100 000 personnes dans le m\u00eame groupe d'\u00e2ge de la m\u00eame ann\u00e9e.","national_geographical_coverage":"Canada","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"La cause de d\u00e9c\u00e8s totalis\u00e9e est la cause initiale de d\u00e9c\u00e8s. Cette derni\u00e8re se d\u00e9finit comme \u00e9tant (a) la maladie ou le traumatisme qui a d\u00e9clench\u00e9 l'\u00e9volution morbide conduisant directement au d\u00e9c\u00e8s, ou (b) les circonstances de l'accident ou de la violence qui ont entra\u00een\u00e9 le traumatisme mortel. La cause initiale est choisie parmi les \u00e9tats indiqu\u00e9s sur le certificat m\u00e9dical de la cause de d\u00e9c\u00e8s.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Taux de mortalit\u00e9 pour les principales causes de d\u00e9c\u00e8s","graph_type":"line","computation_units":"Taux pour 100 000 personnes","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"\u00c2ge au d\u00e9c\u00e8s","value":"Tous les \u00e2ges"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Tumeurs malignes"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Maladies du coeur"},{"field":"Principales causes de d\u00e9c\u00e8s","value":"Maladies c\u00e9r\u00e9brovasculaires"}],"indicator_name":"Taux de mortalit\u00e9 pour certaines causes de d\u00e9c\u00e8s","indicator_sort_order":"03-10-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.10.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.10","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0394-01  Les principales causes de d\u00e9c\u00e8s, population totale, selon le groupe d'\u00e2ge","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310039401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/5629a9869caf7dc39872e50419554978fd2f4a41","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"3.10.1"},"7-3-1":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.3","indicator_number":"7.3.1","indicator_sort_order":"07-03-01","national_indicator_available":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","indicator_name":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","target_name":"D'ici 2030, 90 % et \u00e0 long terme, 100 % de l'\u00e9lectricit\u00e9 du Canada est produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d'\u00e9lectricit\u00e9 qui est produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Proportion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de sources renouvelables et non \u00e9mettrices de gaz \u00e0 effet de serre","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de production d'\u00e9lectricit\u00e9","value":"Total, tous les genres de production d'\u00e9lectricit\u00e9"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistique Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510002001-fra","source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0020-01 L'\u00e9nergie \u00e9lectrique, production annuelle selon la classe de producteur d'\u00e9lectricit\u00e9","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_release_date_1":false,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/18cbe1412277fbdfb5429ac2e259df5c0656c7ca","national_data_update_url_text":"2021-05-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3c2ab12ab11b37a0535a6d33937b2b9ee206b75b","indicator":"7.3.1"},"9-5-1":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"Les donn\u00e9es pour cet indicateur seront disponible au cours de l'\u00e9t\u00e9, et le carrefour de donn\u00e9es sera mis \u00e0 jour \u00e0 ce moment.","data_notice_class":"danger","sdg_goal":"9","target_id":"9.5","indicator_number":"9.5.1","indicator_sort_order":"09-05-01","national_indicator_available":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollar de valeur ajout\u00e9e de la production d'actifs d'infrastructure","indicator_name":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effets de serre par dollar de valeur ajout\u00e9e de la production d'actifs d'infrastructure","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Non disponible","computation_units":null,"published":true,"reporting_status":"notstarted","national_indicator_description":" Non disponible ","computation_calculations":"Non disponible","comments_limitations":" Non disponible","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Custom tabulation","source_url_1":"","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Non disponible","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/396fdfead795d42b56cecd92ef5baac151f78710","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e3957c11674f7466a21e9d91a7c9bef309f68133","indicator":"9.5.1","graph_type":"line","graph_title":"Greenhouse gas emissions per dollar of value-added from the production of infrastructure assets"},"16-3-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.3","indicator_number":"16.3.1","indicator_sort_order":"16-3-01","national_indicator_available":"Incidence de certains types de crime","indicator_name":"Incidence de certains types de crime","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Taux pour 100 000 habitants","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux d'incidence de certains types de crimes.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Chaque ann\u00e9e, au cours de la production des statistiques sur la criminalit\u00e9, les donn\u00e9es de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente sont r\u00e9vis\u00e9es en fonction des mises \u00e0 jour ou changements qui ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us des services de police.","graph_title":"Taux pour 100 000 habitants de certains types de crimes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Infractions","value":"Voies de fait simples (niveau 1)"},{"field":"Infractions","value":"Menaces"},{"field":"Infractions","value":"Voies de fait arm\u00e9es ou causant des l\u00e9sions corporelles (niveau 2)"},{"field":"Infractions","value":"Agression sexuelle de niveau 1"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 35-10-0177-01  Statistiques des crimes fond\u00e9s sur l'affaire, par infractions d\u00e9taill\u00e9es, Canada, provinces, territoires et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines de recensement","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510017701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3db4b0c2ad8a19d48a7bc61b38e964a8824ead89","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"16.3.1"},"3-2-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","target_name":"D\u2019ici 2023, moins de 10 % des \u00e9l\u00e8ves (de la 7e \u00e0 la 12e ann\u00e9e) ont utilis\u00e9 des produits de vapotage (cigarette \u00e9lectronique seulement) dans les derniers 30 jours","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure l'utilisation des cigarettes \u00e9lectroniques au cours des 30 derniers jours. Ceci inclue les fumeurs quotidiens et les fumeurs occasionnels.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"La 1re \u00e0 la 3e ann\u00e9e du secondaire au Qu\u00e9bec est la 7e \u00e0 la 9e ann\u00e9e puis de la 10e \u00e0 la 12e ann\u00e9e est secondaire 4 \u00e0 5 au Qu\u00e9bec.","graph_title":"Utilisation des cigarettes \u00e9lectroniques au cours des 30 derniers jours","graph_type":"bar","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":10,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Niveaux de scolarit\u00e9","value":"Tous les niveaux"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Type de cigarettes","value":"Les deux types"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence du vapotage chez les jeunes","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate canadienne sur le tabac, l'alcool et les drogues chez les \u00e9l\u00e8ves de 2018-2019","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/sante-canada/services/enquete-canadienne-tabac-alcool-et-drogues-eleves/2018-2019-tableaux-detailles.html","source_organisation_1":"Centre pour l'avancement de la sant\u00e9 des populations Propel de l'Universit\u00e9 de Waterloo","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/8ac7a21f79299f043babc9d677b7b63c2e40109b","national_data_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/db11f4b08861c7bfb98d26137951d4caceb9dfce","indicator":"3.2.1"},"3-4-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool. Par consommation abusive d'alcool, on entend les hommes qui ont d\u00e9clar\u00e9 avoir bu cinq verres d'alcool, ou les femmes ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir bu quatre verres d'alcool, en une m\u00eame occasion, au moins une fois par mois au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"\u00c2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la consommation abusive d\u2019alcool","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.4.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e0df4be1069de9644846568b00af30107bb5bf01","national_data_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/5a00d2587fde580741cb35d1d6b0386b863a9b69","indicator":"3.4.1"},"5-1-1":{"national_indicator_available":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","target_name":"Moins de femmes sont victimes de violence et d\u2019agressions sexuelles de la part du partenaire intime","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","data_keywords":"women, gender","comments_limitations":"La population cible de l\u2019Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s est compos\u00e9e des Canadiens de 15 ans et plus r\u00e9sidant dans les provinces et les territoires. Les personnes vivant en \u00e9tablissement ne sont pas incluses.","graph_title":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type d'auteur pr\u00e9sum\u00e9","value":"Tous les types d'auteurs pr\u00e9sum\u00e9"},{"field":"Sexe","value":"Femmes"}],"indicator_name":"Proportion de la population ayant auto-d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement dans les 12 derniers mois","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.1.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics et priv\u00e9s","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2021001/article/00003-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/ba00eba81ccc30f6c6922d083e98c86c57b4ff4d","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e0993d6bd03ab9661e31e5cdc0295c47c5d0d0a3","indicator":"5.1.1"},"8-4-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.4","indicator_number":"8.4.1","indicator_sort_order":"08-04-01","national_indicator_available":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","indicator_name":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire. Celui-ci peut \u00eatre d\u00e9riv\u00e9e de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons. Celle qui est utilis\u00e9e pour cet indicateur se base sur tous les travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire, qu'ils aient cherch\u00e9 un travail \u00e0 temp plein ou non. Le taux est pr\u00e9sent\u00e9 comme le nombre de travailleurs ayant un emploi \u00e0 temps partiel involontaire par rapport au nombre de travailleurs \u00e0 temps partiel.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l\u2019enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d\u2019autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d\u2019\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de travail \u00e0 temps partiel involontaire","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"15 ans et plus"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0029-01 Emploi \u00e0 temps partiel selon la raison, donn\u00e9es annuelles (x 1 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410002901-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (excluant les territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/821f5d5e2e1bbf6e00b5020be6b93309ee90af13","national_data_update_url_text":"2021-05-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/64ed4b81337e335ac8973b694b2a143c2b82dfcb","indicator":"8.4.1"},"8-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total 15 \u00e0 29 ans"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"indicator_name":"Proportion des jeunes qui ne sont ni en emploi, ni aux \u00e9tudes, ni en formation","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"8.3.1","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"target_id":"8.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0196-01 Pourcentage de la population \u00e2g\u00e9e de 15 \u00e0 29 ans aux \u00e9tudes et pas aux \u00e9tudes selon la situation dans la population active, le niveau de formation le plus \u00e9lev\u00e9 atteint, le groupe d'\u00e2ge et le sexe","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f97955e947176f103d0133f04af35c5285d99a6b","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/4a036a9a0b17c37b8ab1ded2e481f2b8bffe067f","indicator":"8.3.1"},"4-1-1":{"national_indicator_available":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de personnes qui poss\u00e8dent un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires ou une attestation d'\u00e9quivalence.","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","data_keywords":"women, gender","graph_title":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus"},{"field":"Caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques d\u00e9termin\u00e9es","value":"Total, toutes les personnes"}],"indicator_name":"Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"target_id":"4.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 37-10-0170-01  Taux d'ach\u00e8vement des \u00e9tudes secondaires selon le sexe, le groupe d'\u00e2ge et certaines caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710017001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/31baafcc58eba5386bd773f2be700612cdad2184","national_data_update_url_text":"2021-06-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/8597dd362ab6ed0df4a564faea12307e962bd8fd","indicator":"4.1.1"},"3-12-1":{"national_indicator_available":"Incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","target_name":"Diminution d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019autre de l\u2019incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure l'incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants par 100 000 habitants. Plus sp\u00e9cifiquement, il mesure le taux d'incidence de: <br> 1. d\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9s \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes;<br> 2. intoxication aux opio\u00efdes et stimulants; and<br> 3. interventions des services m\u00e9dicaux d\u2019urgence (SMU) pour surdoses suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre li\u00e9es aux opio\u00efdes</p>","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"<p>D\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9 \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes : un d\u00e9c\u00e8s caus\u00e9 par intoxication (empoisonnement) ou la toxicit\u00e9 d'une substance consomm\u00e9e, lorsqu'une ou plusieurs des substances en cause(s) sont des opio\u00efdes, peu importe la fa\u00e7on dont elles ont \u00e9t\u00e9 obtenues (p. ex. ill\u00e9galement ou sur ordonnance). D\u2019autres substances peuvent \u00e9galement \u00eatre impliqu\u00e9es. <br><br>Les donn\u00e9es sur les d\u00e9c\u00e8s apparemment li\u00e9s \u00e0 une intoxication aux opio\u00efdes et des stimulants ne sont pas mutuellement exclusives. Une grande proportion des d\u00e9c\u00e8s impliquant un stimulant impliquait \u00e9galement un opio\u00efde. Le total sera une surestimation du fardeau r\u00e9el des opio\u00efdes et des stimulants.</p>","comments_limitations":"Les donn\u00e9es pour 2020 incluent les donn\u00e9es de janvier \u00e0 septembre seulement. Les donn\u00e9es de Qu\u00e9bec sont exclue du taux hospitalisation.","graph_title":"Taux d'incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","graph_type":"line","computation_units":"Taux par 100 000 habitants","data_start_values":[{"field":"Types de m\u00e9faits","value":"Hospitalisations"},{"field":"Types de m\u00e9faits","value":"D\u00e9c\u00e8s"}],"indicator_name":"Incidence des m\u00e9faits associ\u00e9s aux surdoses d\u2019opio\u00efdes et de stimulants","indicator_sort_order":"03-12-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"3.12.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"target_id":"3.12","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"M\u00e9faits associ\u00e9s aux opio\u00efdes et aux stimulants au Canada","source_url_1":"https://sante-infobase.canada.ca/mefaits-associes-aux-substances/opioides-stimulants","source_organisation_1":"Agence de la sant\u00e9 publique du Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/222b23c447401682f30306b19d2d9b6b94851ca9","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"3.12.1"},"11-2-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.2","indicator_number":"11.2.1","indicator_sort_order":"11-02-01","national_indicator_available":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement","indicator_name":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":" Canada","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des m\u00e9nages vivant dans des logements ayant des besoins imp\u00e9rieux.","computation_calculations":"Nombre de m\u00e9nages vivant dans des logements ayant des besoins imp\u00e9rieux divis\u00e9 par le nombre total de m\u00e9nages pour chaque cat\u00e9gorie.","comments_limitations":"Sont pris en consid\u00e9ration dans l'\u00e9valuation des \u00ab besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement \u00bb uniquement les m\u00e9nages priv\u00e9s non agricoles, hors r\u00e9serve et propri\u00e9taires ou locataires qui ont un revenu positif et dont le rapport des frais de logement au revenu est inf\u00e9rieur \u00e0 100 %. Les m\u00e9nages non familiaux dont au moins un des soutiens est \u00e2g\u00e9 de 15 \u00e0 29 ans et est aux \u00e9tudes ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme ayant des \u00ab besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement \u00bb, peu importe leur situation de logement. On estime que les \u00e9tudes sont une \u00e9tape de transition et donc que les faibles revenus gagn\u00e9s par les m\u00e9nages compos\u00e9s d'\u00e9tudiants sont une situation temporaire.","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Certaines population vuln\u00e9rables en mati\u00e8re de logement","value":"Tous les m\u00e9nages"},{"field":"\u00c9prouvant des probl\u00e8mes de logement","value":"Ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 46-10-0046-01 M\u00e9nages \u00e9prouvant des probl\u00e8mes de logement, selon certaines populations vuln\u00e9rables et les besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement, y compris les normes de qualit\u00e9, d'abordabilit\u00e9 et de taille","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4610004601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/2dbcf9e30f11d95e35fe50283f5008f2b6fec6b5","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"11.2.1","graph_title":"Proportion des m\u00e9nages ayant des besoins imp\u00e9rieux en mati\u00e8re de logement"},"15-5-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.5","indicator_number":"15.5.1","indicator_sort_order":"15-05-01","national_indicator_available":"Surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre","indicator_name":"Surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la surface des zones foresti\u00e8res en proportion de la surface terrestre. La superficie foresti\u00e8re est un indicateur de base de la durabilit\u00e9 qu\u2019il est important de surveiller de pr\u00e8s, en particulier dans les r\u00e9gions o\u00f9 la superficie foresti\u00e8re est en train de dispara\u00eetre. <em>(RNCan)</em>","computation_calculations":"Les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es ici sont fond\u00e9es sur l\u2019Inventaire forestier national du Canada (ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2005), et font l\u2019objet de rajustements annuels en fonction de l\u2019estimation de la superficie foresti\u00e8re perdue (d\u00e9boisement) et gagn\u00e9e (boisement). <em>(RNCan)</em>","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Superficie foresti\u00e8re estim\u00e9e du Canada en proportion de la surface terrestre","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ressources naturelles Canada. Superficie foresti\u00e8re","source_url_1":"https://www.rncan.gc.ca/nos-ressources-naturelles/forets-foresterie/letat-des-forets-au-canada-rappo/quelle-superficie-la-foret-couvr/indicateur-superficie-forestiere/16398?_ga=2.77413789.949776736.1623266810-1855072022.1609855955","source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Inventaire Forestier National du Canada","source_url_2":"https://nfi.nfis.org/fr/standardreports","source_organisation_2":"Inventaire Forestier National du Canada","source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/fca3dd26d81c1567fd0bcf3d2cf7610e5303cba8","national_data_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/2893f2dbc06e84d38c0e3252656a3fd05f21cc33","indicator":"15.5.1"},"8-6-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.6","indicator_number":"8.6.1","indicator_sort_order":"08-06-01","national_indicator_available":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","indicator_name":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","target_name":"D'ici le 31 mars 2024, atteindre une croissance de 8% des emplois dans le secteurs des technologies propres","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le nombre d\u2019emplois qu'on peut attribuer dans les secteurs des produits environnementaux et des technologies propres.","computation_calculations":"On entend par produits environnementaux et de technologies propres l'ensemble des processus, des produits ou des services qui r\u00e9duisent les r\u00e9percussions environnementales par l'une des trois strat\u00e9gies suivantes : les activit\u00e9s de protection de l'environnement qui pr\u00e9viennent, r\u00e9duisent ou \u00e9liminent la pollution ou toute autre d\u00e9gradation de l'environnement; les activit\u00e9s de gestion des ressources qui d\u00e9bouchent sur une utilisation plus efficace des ressources naturelles, ce qui permet ainsi d'\u00e9viter leur \u00e9puisement; l'utilisation de produits qui ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s pour consommer beaucoup moins de ressources et d'\u00e9nergie que les quantit\u00e9s \u00e9tablies dans la norme industrielle.","comments_limitations":"N'inclut pas les travailleurs autonomes. Les donn\u00e9es de 2018 et 2019 sont pr\u00e9liminaires.","graph_title":"Emplois dans les secteurs des produits de technologies propres","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Compte des produits environnementaux et de technologies propres - Tabulation sp\u00e9ciale","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=3610063201&request_locale=fr","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b9e7278f75c0a077af0b583354917dab581f35ee","national_data_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/f34b5aa72ef8ce7c0086afd79100ef7e1ae6e6a0","indicator":"8.6.1"},"7-2-1":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.2","indicator_number":"7.2.1","indicator_sort_order":"07-02-01","national_indicator_available":"Consommation totale d\u2019\u00e9nergie par habitant","indicator_name":"Consommation totale d\u2019\u00e9nergie par habitant","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"T\u00e9rajoules ou t\u00e9rajoules par habitant","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la consommation de diff\u00e9rents types d'\u00e9nergie, en t\u00e9rajoules ou en t\u00e9rajoules par habitant.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Consommation \u00e9nerg\u00e9tique","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de combustible","value":"\u00c9nergie primaire et secondaire totale"},{"field":"Caract\u00e9ristiques d\u2019\u00e9coulement","value":"Consommation \u00e9nerg\u00e9tique finale"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0029-01 Disponibilit\u00e9 et \u00e9coulement d'\u00e9nergie primaire et secondaire en t\u00e9rajoules, annuel","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2510002901-fra","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces and territories","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 25-10-0020-01  L'\u00e9nergie \u00e9lectrique, production annuelle selon la classe de producteur d'\u00e9lectricit\u00e9","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/2510002001-fra","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces and territories","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistique Canada. Tableau 17-10-0005-01  Estimations de la population au 1er juillet, par \u00e2ge et sexe","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/1710000501-fra","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Annual","source_geographical_coverage_3":"Canada, provinces and territories","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/2d8fee7585dd73e5bf6eb53e6f43feb65efdfd4b","national_data_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a763ebb9b74c4e4c2e863afe0836ebcf449bef0f","indicator":"7.2.1"},"8-1-1":{"sdg_goal":"8","target_id":"8.1","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Taux de ch\u00f4mage","national_indicator_available":"Taux de ch\u00f4mage","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, Province et territoire","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Le taux de ch\u00f4mage est le nombre de personnes en ch\u00f4mage exprim\u00e9 en pourcentage de la population active.","computation_calculations":"Le taux de ch\u00f4mage pour un groupe donn\u00e9 (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat matrimonial, etc.) correspond au nombre de ch\u00f4meurs dans ce groupe exprim\u00e9 en pourcentage de la population active de ce groupe. Les estimations sont exprim\u00e9es en pourcentage et arrondies au dixi\u00e8me pr\u00e8s.","comments_limitations":"Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces arm\u00e9es canadiennes, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible.","graph_title":"Taux de ch\u00f4mage de la population active selon certaines caract\u00e9ristiques, donn\u00e9es annuelles","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"15 ans et plus"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0327-01 Caract\u00e9ristiques de la population active selon le sexe et le groupe d'\u00e2ge d\u00e9taill\u00e9, donn\u00e9es annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sans les territoires) et provinces","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 14-10-0393-01  Caract\u00e9ristiques de la population active, donn\u00e9es annuelles","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410039301-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada","source_periodicity_2":"Annuelle","source_geographical_coverage_2":"Territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/078df657f017000965e0a782a83592b79653cf7d","national_data_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/008b3f87335b59a3bc0ec20aac1cf67191ca8bfe","indicator":"8.1.1"},"5-3-1":{"data_keywords":"women, gender","national_indicator_available":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","target_name":"Partage \u00e9gal des r\u00f4les parentaux et des responsabilit\u00e9s familiales","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Les activit\u00e9s de travail non-r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 comprends les t\u00e2ches domestiques, les soins \u00e0 un enfant du m\u00e9nage de moins de 18 ans ou adulte du m\u00e9nage ainsi que le magasinage de biens ou de services.","national_geographical_coverage":"Canada, r\u00e9gions g\u00e9ographiques du Canada et provinces","computation_calculations":"La moyenne de temps consacr\u00e9 \u00e0 une activit\u00e9 est une moyenne quotidienne bas\u00e9e sur les sept jours de la semaine. La proportion de la journ\u00e9e est bas\u00e9e sur une journ\u00e9e de 24 heures.","comments_limitations":"Exclue la population des territoires et les personnes institutionalis\u00e9es.","graph_title":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","graph_type":"bar","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Sexe","value":"Femme"},{"field":"Sexe","value":"Homme"},{"field":"\u00c2ge","value":"Total, 15 ans et plus"},{"field":"Groupe d'activit\u00e9","value":"Activit\u00e9s de travail non-r\u00e9mun\u00e9r\u00e9"}],"indicator_name":"Proportion du temps consacr\u00e9 \u00e0 des soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"5.3.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"target_id":"5.3","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 45-10-0014-01  Moyenne de temps consacr\u00e9 en heures par jour \u00e0 diverses activit\u00e9s par groupe d'\u00e2ge et sexe, 15 ans et plus, Canada et provinces","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/4510001401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, r\u00e9gions g\u00e9ographiques du Canada et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/6ccadf7ef7820d0a293d32604b3b2cb9b9309344","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"5.3.1"},"15-4-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.4","indicator_number":"15.4.1","indicator_sort_order":"15-4-01","national_indicator_available":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","indicator_name":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante.","computation_calculations":"Cet indicateur est obtenue en divisant la superficie des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante par la superficie totale des zones foresti\u00e8res.","comments_limitations":"Les trois standards utilis\u00e9s sont l'Association canadienne de normalisation, <em>Forest Stewardship Council</em> et <em>Sustainable Forestry Initiative</em>.","graph_title":"Proportion des zones foresti\u00e8res soumises \u00e0 un syst\u00e8me de certification de la gestion foresti\u00e8re v\u00e9rifi\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante","graph_type":"line","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Certification de l\u2019am\u00e9nagement forestier durable","source_url_1":"https://certificationcanada.org/fr/statistiques/statistiques-canadiennes/","source_organisation_1":"L\u2019Association des produits forestiers du Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Superficie foresti\u00e8re","source_url_2":"https://www.rncan.gc.ca/nos-ressources-naturelles/forets-foresterie/letat-des-forets-au-canada-rappo/quelle-superficie-la-foret-couvr/indicateur-superficie-forestiere/16398?_ga=2.211620381.949776736.1623266810-1855072022.1609855955","source_organisation_2":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_2":null,"source_geographical_coverage_2":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/23ec9d7522518d6a89c8b6b2f9d75f61c87bb449","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"15.4.1"},"13-3-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.3","indicator_number":"13.3.1","indicator_sort_order":"13-03-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","indicator_name":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage ou nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"<p>Cet indicateur mesure la proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel. <br><br> \u00c0 partir de 2018, l\u2019adaptation aux changements climatiques est d\u00e9finit comme des changements aux processus, aux pratiques et aux structures visant \u00e0 att\u00e9nuer les dommages potentiels ou \u00e0 tirer parti des occasions li\u00e9es aux changements climatiques. Pour 2016, l\u2019adaptation aux changements climatiques \u00e9tait d\u00e9finit comme anticiper et suivre les changements climatiques et prendre des mesures \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs cons\u00e9quences.<br><br> Les changements climatiques s'entendent d'une modification \u00e0 long terme dans les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques mesur\u00e9es par les changements dans la temp\u00e9rature, les pr\u00e9cipitations, les vents, l'enneigement et d'autres indicateurs. Ils peuvent comprendre \u00e0 la fois les changements des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques moyennes ainsi que la variabilit\u00e9, y compris, par exemple, les changements dans les conditions extr\u00eames.</p>","computation_calculations":"L'indicateur est d\u00e9riv\u00e9 en divisant le nombre d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel par le nombre total de ce type d'organisation.","comments_limitations":"Les estimations pour 2018 ne sont peut-\u00eatre pas comparables \u00e0 celles pour 2016 en raison d'une am\u00e9lioration de la couverture et des d\u00e9finitions ainsi que des changements dans la m\u00e9thodologie d'enqu\u00eate.","graph_title":"Proportion d\u2019organisation municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l\u2019adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eau potable"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"D\u00e9chets solides"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eaux pluviales"},{"field":"Actifs d'infrastructures publiques essentielles","value":"Eaux us\u00e9es"},{"field":"Type de municipalit\u00e9 par taille de population","value":"Toutes les municipalit\u00e9s"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0277-01  Nombre d'organisations municipales qui ont pris en consid\u00e9ration l'adaptation aux changements climatiques dans leur processus d\u00e9cisionnel, selon les actifs d'infrastructures publiques essentielles, la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3410027701-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada et Infrastructure Canada","source_periodicity_1":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistique Canada. Tableau 34-10-0261-01  Propri\u00e9t\u00e9 municipale des actifs d'infrastructures essentielles, selon la zone (urbaine ou rurale) et la taille de la population, Infrastructure Canada","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3410026101-fra","source_organisation_2":"Statistique Canada et Infrastructure Canada","source_periodicity_2":"Aux 2 ans","source_geographical_coverage_2":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/b2255b82ccb8fd0b4a6d6887b9344c5659201b1e","national_data_update_url_text":"2021-06-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/a44cd3c4ce7949c60a9a5f0e93cc7acfcb8baf78","indicator":"13.3.1"},"1-1-1":{"national_indicator_available":"Taux de pauvret\u00e9 bas\u00e9 sur le seuil officiel de la pauvret\u00e9 canadienne","target_name":"D\u2019ici 2030, r\u00e9duction de 50 % du taux de pauvret\u00e9, par rapport au niveau de 2015","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de personnes \u00e0 faible revenu bas\u00e9 sur la Mesure du panier de consommation (MPC), qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e comme la mesure officielle de la pauvret\u00e9 canadienne. D'apr\u00e8s la MPC, une famille est \u00e0 faible revenu si son revenu est insuffisant pour acheter un panier sp\u00e9cifique de produits et services dans sa communaut\u00e9.","national_geographical_coverage":"Canada, province ou r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","data_keywords":"women, gender","computation_calculations":"La Mesure du panier de consommation (MPC) est fond\u00e9e sur le co\u00fbt d'un panier de biens et de services pr\u00e9cis correspondant \u00e0 un niveau de vie de base modeste. Le panier comprend la nourriture, les v\u00eatements, le transport, le logement et d'autres d\u00e9penses pour une famille de r\u00e9f\u00e9rence. Ces co\u00fbts sont compar\u00e9s au revenu disponible des familles pour d\u00e9terminer si elles vivent ou non sous le seuil de la pauvret\u00e9.","comments_limitations":"L'enqu\u00eate est men\u00e9e dans l'ensemble du pays, tant dans les provinces que dans les territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes qui vivent dans les r\u00e9serves et dans d'autres peuplements autochtones des provinces, les pensionnaires d'\u00e9tablissements institutionnels et les m\u00e9nages situ\u00e9s dans des r\u00e9gions extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9es o\u00f9 la densit\u00e9 de population est tr\u00e8s faible. Dans l'ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 2 % de la population.","graph_title":"Pourcentage de personnes \u00e0 faible revenu","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Pourcentage","value":7.25,"preset":"target_line"}],"computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Personnes \u00e0 faible revenu","value":"Toutes les personnes"}],"indicator_name":"Taux de pauvret\u00e9 bas\u00e9 sur le seuil officiel de la pauvret\u00e9 canadienne","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.1.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0135-01  Statistiques du faible revenu selon l'\u00e2ge, le sexe et le type de famille \u00e9conomique","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013501-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et r\u00e9gions m\u00e9tropolitaine de recensement","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e1c1e2849ea0acaf6b8b5344c5d37260716c4393","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/bd64c811a2100aab70fe4776e03a2fb96ceaef82","indicator":"1.1.1"},"10-4-1":{"sdg_goal":"10","target_id":"10.4","indicator_number":"10.4.1","indicator_sort_order":"10-04-01","national_indicator_available":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages","indicator_name":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires), provinces et villes choisies","computation_units":"Dollars constants de 2019","data_keywords":"femmes, genre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages. Le concept de revenu englobe les revenus que touche un r\u00e9sident du Canada ou qui sont pertinents aux fins de l'imp\u00f4t sur le revenu au Canada.","computation_calculations":"Le revenu du march\u00e9 est la somme du revenu d'emploi (travail salari\u00e9 ou montant net de travail autonome), du revenu de placements, du revenu de retraite (r\u00e9gime priv\u00e9 de pension) et des \u00e9l\u00e9ments compris dans autre revenu. Il correspond au revenu total moins les transferts gouvernementaux. Le revenu total est le revenu de toute provenance (y compris les transferts gouvernementaux) avant d\u00e9duction des imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9ral et provincial. Le revenu total est aussi appel\u00e9 revenu avant imp\u00f4t (mais apr\u00e8s transferts). Le revenu apr\u00e8s imp\u00f4t est le revenu total moins l'imp\u00f4t sur le revenu.","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Type de famille \u00e9conomique","value":"Familles \u00e9conomiques et personnes hors famille \u00e9conomique"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0190-01 Revenu du march\u00e9, transferts gouvernementaux, revenu total, imp\u00f4t sur le revenu et revenu apr\u00e8s imp\u00f4t selon le type de famille \u00e9conomique","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110019001-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires), provinces et villes choisies","page_content":"\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/39ca70bfa41b2a9c8a11555b4baafe83a9506a14","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/88c392cc6040042d69ffea6eb707355f63d8249e","indicator":"10.4.1","graph_title":"Revenu m\u00e9dian apr\u00e8s imp\u00f4t des m\u00e9nages"},"16-1-1":{"sdg_goal":"16","target_id":"16.1","indicator_number":"16.1.1","indicator_sort_order":"16-1-01","national_indicator_available":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","indicator_name":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"femme, genre","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir.","computation_calculations":"Le calcul des proportions exclut les personnes ayant d\u00e9clar\u00e9 ne jamais marcher seules dans leur voisinage quand il fait noir.","comments_limitations":"Exclut les donn\u00e9es des territoires.","graph_title":"Proportion des Canadiens ayant d\u00e9clar\u00e9 se sentir en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu\u2019ils marchent seuls dans leur voisinage quand il fait noir","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Femmes"},{"field":"Sexe","value":"Hommes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enqu\u00eate sociale g\u00e9n\u00e9rale - Tabulation sp\u00e9ciale","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/n1/pub/85-002-x/2017001/article/54889/tbl/tbl02-fra.htm","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Aux 5 ans","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/97d7192ab696e0a3a11998970103541fa4ae1042","national_data_update_url_text":"2021-05-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/5663ddb3c3d2bd4db93135182edb22bee18f87ad","indicator":"16.1.1"},"15-3-1":{"sdg_goal":"15","target_id":"15.3","indicator_number":"15.3.1","indicator_sort_order":"15-3-01","national_indicator_available":"Proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es","indicator_name":"Proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es","target_name":"Conserver 25 % des aires terrestres (terres et eaux douces) d\u2019ici 2025, pour atteindre 30 % d\u2019ici 2030","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion d\u2019aires terrestres (terres et eaux douces) conserv\u00e9es. <em>(ECCC)</em>","computation_calculations":"La superficie conserv\u00e9e est estim\u00e9e au moyen d'une analyse g\u00e9ographique fond\u00e9e sur les limites d\u00e9clar\u00e9es, en tenant compte des chevauchements. <em>(ECCC)</em>","comments_limitations":"Il faut rester prudent dans les comparaisons avec les rapports pr\u00e9c\u00e9dents, car la qualit\u00e9 et l'exhaustivit\u00e9 des donn\u00e9es sont en am\u00e9lioration constante. La protection priv\u00e9e de terres et les autres mesures de conservation efficaces par zone contribuent \u00e0 l'objectif canadien, mais bon nombre de ces mesures ne sont pas encore prises en compte dans la base de donn\u00e9es. <em>(ECCC)</em>","graph_title":"Proportion d\u2019aires terrestres conserv\u00e9es","graph_type":"line","graph_limits":{"minimum":0.0,"maximimum":50.0},"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Environnement et Changement climatique Canada. Base de donn\u00e9es canadienne sur les aires prot\u00e9g\u00e9es et de conservation","source_url_1":"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html","source_organisation_1":"Environnement et Changement climatique Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"Cet indicateur correspond \u00e0 l\u2019indicateur du Programme des Indicateurs canadiens de durabilit\u00e9 de l'environnement <a href=\"https://www.canada.ca/fr/environnement-changement-climatique/services/indicateurs-environnementaux/aires-conservees.html\"> <em>Aires conserv\u00e9es au Canada</em></a>.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-06-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e83009d284b2ec5481d78d83c974f6e5d308e915","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/fe8f0d3966de42fce3e266c5eaf5018ef3872bb0","indicator":"15.3.1"},"11-4-1":{"sdg_goal":"11","target_id":"11.4","indicator_number":"11.4.1","indicator_sort_order":"11-04-01","national_indicator_available":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","indicator_name":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de la population d'une unit\u00e9 g\u00e9ographique vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun.","computation_calculations":"<p>La principale m\u00e9thode utilis\u00e9e pour estimer le pourcentage de Canadiens vivant dans un rayon de 500 m\u00e8tres d'un point d'acc\u00e8s au transport en commun est la suivante : <br><br> a) L'emplacement des arr\u00eats de transport public de toutes sortes (bus, trolley, rail de surface et m\u00e9tro) a \u00e9t\u00e9 obtenu \u00e0 partir des sites web des villes ou acquis aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales de transport. Une couverture presque compl\u00e8te a \u00e9t\u00e9 obtenue pour les municipalit\u00e9s composant les 35 villes m\u00e9tropolitaines.<br><br> b) Les emplacements des arr\u00eats de transport public ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans les bases de donn\u00e9es g\u00e9ographiques de Statistique Canada contenant les chiffres de population pour les blocs de diffusion du recensement de 2016. Tous les blocs de diffusion situ\u00e9s dans un rayon de 500 m\u00e8tres d'un arr\u00eat de transport en commun ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s et additionn\u00e9s pour la municipalit\u00e9. Une distance en ligne droite n'est parfois pas l'itin\u00e9raire le plus direct, mais elle est appliqu\u00e9e de mani\u00e8re coh\u00e9rente pour faciliter la comparaison entre les villes. Cette approche produit une l\u00e9g\u00e8re surestimation.<br><br> c) Dans l'\u00e9tape finale, la population vivant dans un rayon de 500 m\u00e8tres est divis\u00e9e par la population totale de la ville m\u00e9tropolitaine enti\u00e8re. La population totale est utilis\u00e9e, car elle donne une meilleure indication du nombre r\u00e9el de personnes en interaction sociale et \u00e9conomique dans l'espace de la zone m\u00e9tropolitaine, et donc potentiellement utilisatrices des transports publics.</p>","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Pourcentage de la population vivant \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres d'un acc\u00e8s au transport en commun","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Terre-Neuve-et-Labrador"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"\u00cele-du-Prince-\u00c9douard"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Nouvelle-\u00c9cosse"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Nouveau-Brunswick"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Qu\u00e9bec"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Ontario"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Manitoba"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Saskatchewan"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Alberta"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Colombie-Britannique"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Yukon"},{"field":"G\u00e9ographie","value":"Territoires du Nord-Ouest"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 23-10-0286-01 Proximit\u00e9 au transport en commun dans les villes m\u00e9tropolitaines cannadiennes, et des donn\u00e9es reli\u00e9es","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2310028601-eng","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Province ou territoire, R\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement, Partie de r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de recensement","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Geo-located lists of bus stops provided directly by the municipalities or available on their Open Data website during fall 2019.","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/447828568c6a58dab2de9e8454b8e27212a1cd37","national_data_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/05a0ef8a181134b1547da0c807fbfeebce5edca4","indicator":"11.4.1"},"2-2-1":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"Les donn\u00e9es pour cet indicateur seront disponibles au courant de l'\u00e9t\u00e9 et l'indicateur sera alors mis \u00e0 jour.","data_notice_class":"danger","national_indicator_available":"Indices de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","target_name":"D'ici 2030, favoriser l'am\u00e9lioration des performances environnementales du secteur agricole en obtenant un score de 71 ou plus pour l'indice de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure l'agriculture \u00e9cologiquement durable au Canada \u00e0 l'aide d'indicateurs. Agriculture et Agroalimentaire Canada a d\u00e9velopp\u00e9 un groupe d'indicateurs agroenvironnementaux bas\u00e9 sur la science qui int\u00e8gre de l'information sur les sols, le climat et la topographie avec des statistiques sur l'utilisation des terres et de la gestion des cultures et du b\u00e9tail. Les indices sont divis\u00e9s en cinq \u00ab\u00a0classes de sant\u00e9\u00a0\u00bb, d\u00e9finies comme suit: 80-100 Souhaitable; 60-79 Bon; 40-59 Moyen; 20-39 M\u00e9diocre; 0-19 \u00c0 risque.","national_geographical_coverage":"Canada","computation_calculations":"Ne s'applique pas","computation_units":"Indice","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Indicateurs de gestion des terres agricoles","graph_type":"line","graph_annotations":[{"unit":"Indice","value":71,"preset":"target_line"}],"data_start_values":[{"field":"Indicateur","value":"Indice compos\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 des sols"},{"field":"Indice","value":"Biodiversit\u00e9"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 de l'air"},{"field":"Indice","value":"Qualit\u00e9 de l'eau"}],"indicator_name":"Indices de durabilit\u00e9 agroenvironnementale","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"2.2.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"target_id":"2.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"L'agriculture \u00e9cologiquement durable au Canada : S\u00e9rie sur les indicateurs agroenvironnementaux","source_url_1":"https://www.agr.gc.ca/fra/agriculture-et-environnement/l-agriculture-ecologiquement-durable-au-canada-serie-sur-les-indicateurs-agroenvironnementaux-rapport-numero-4/?id=1467307820931","source_organisation_1":"Agriculture et Agroalimentaire Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/520672b7a1101824f875cb054cc1ccfe277445f0","national_data_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/07105e5bf115dd83edc6a761c107c3b99ff64f24","indicator":"2.2.1"},"3-7-1":{"sdg_goal":"3","target_id":"3.7","indicator_number":"3.7.1","indicator_sort_order":"3-7-01","national_indicator_available":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","indicator_name":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada, provinces et territoires","computation_units":"Pourcentage","data_keywords":"women, gender","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure le pourcentage de la population qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente. La sant\u00e9 mentale per\u00e7ue r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la perception d'une personne de sa sant\u00e9 mentale en g\u00e9n\u00e9ral. L'\u00e9tat de sant\u00e9 mentale per\u00e7u fournit une indication g\u00e9n\u00e9rale de la population qui souffre d'une forme quelconque de d\u00e9sordre mental, probl\u00e8mes mentaux ou \u00e9motionnels ou de d\u00e9tresse. Ces troubles ne sont pas n\u00e9cessairement refl\u00e9t\u00e9s dans la sant\u00e9 per\u00e7ue.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"L'enqu\u00eate vise la population \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus vivant dans les dix provinces et les trois territoires. Sont exclus du champ de l'enqu\u00eate les personnes vivant dans les r\u00e9serves et autres peuplements autochtones des provinces, les membres \u00e0 temps plein des Forces canadiennes, la population vivant en \u00e9tablissement et les jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans demeurant dans des foyers d'accueil. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent moins de 3 % de la population canadienne \u00e2g\u00e9e de 12 ans et plus.","graph_title":"Pourcentage des Canadiens qui per\u00e7oivent leur sant\u00e9 mentale comme tr\u00e8s bonne ou excellente","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge","value":"Total, 12 ans et plus"},{"field":"Sexe","value":"Les deux sexes"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 13-10-0096-01  Caract\u00e9ristiques de la sant\u00e9, estimations annuelles","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310009601-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, provinces et territoires","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/74d78931f38900f6143dae497a5cbb7cbe1b03a2","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/03e44ec52712b0e6672d833b72e33c69a7dc7043","indicator":"3.7.1"},"7-1-1":{"sdg_goal":"7","target_id":"7.1","indicator_number":"7.1.1","indicator_sort_order":"07-01-01","national_indicator_available":"\u00c9conomies d'\u00e9nergie annuelles provenant de l'adoption des codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique","indicator_name":"\u00c9conomies d'\u00e9nergie annuelles provenant de l'adoption des codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique","target_name":"D'ici 2030, des \u00e9conomies d'\u00e9nergie annuelles totales de 600 p\u00e9tajoules seront r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l'adoption de codes, normes et pratiques en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 partir d'une \u00e9conomie de base de 20,0 p\u00e9tajoules de 2017 \u00e0 2018","computation_units":"P\u00e9tajoules","national_geographical_coverage":"Canada","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie annuelles totales d\u00e9coulant de l\u2019adoption de codes, de normes et de pratiques d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.","computation_calculations":"Formule ou calcul : Somme des p\u00e9tajoules (Pj) \u00e9conomis\u00e9s par les sous-programmes d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques (b\u00e2timents r\u00e9sidentiels, commerciaux et industriels, industrie, \u00e9quipement).","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_type":"line","graph_title":"\u00c9conomies d\u2019\u00e9nergie annuelles","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ressources naturelles Canada. Totalisation personnalis\u00e9e","source_url_1":"https://www.tbs-sct.gc.ca/ems-sgd/edb-bdd/index-fra.html#orgs/program/NR-BTM10/infograph/results","source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_release_date_1":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/aa1c5d48ffae42fd9c20e1af69ab9f0f958cde6e","national_data_update_url_text":"2021-05-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/4f7293b6bdc494c406d5f68164f48b0aa4d0da96","indicator":"7.1.1"},"9-1-1":{"sdg_goal":"9","target_id":"9.1","indicator_number":"9.1.1","indicator_sort_order":"09-01-01","indicator_name":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","national_indicator_available":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Pourcentage","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la proportion de brevets dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement par rapport au nombre total de brevets.","computation_calculations":"Une moyenne mobile de cinq ans a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour amoindrir l'impact des \u00e9lections et des politiques qui auraient pu influencer les donn\u00e9es d'une ann\u00e9e sp\u00e9cifique.","comments_limitations":"Les brevets sont assujetis \u00e0 certains inconv\u00e9nients: la valeur des brevets est tr\u00e8s dispers\u00e9e : de nombreux brevets ne donnent lieu \u00e0 aucune application industrielle (et sont par cons\u00e9quent de peu de valeur pour la soci\u00e9t\u00e9) tandis qu'un petit nombre de brevets ont une valeur substantielle; de nombreuses inventions ne sont pas brevet\u00e9es:  soit elles ne sont pas brevetables, soit les inventeurs d\u00e9cident d'employer une autre forme de protection (comme le secret, etc.); la propension \u00e0 breveter est sensible aux pays et aux types d'industrie; diff\u00e9rentes r\u00e8glementations en mati\u00e8re de brevets rendent les comparaisons entre pays d\u00e9licates; et les modifications des lois sur les brevets rendent difficiles les analyses temporelles. ([<em>OECD Stat</em>](https://stats.oecd.org/))","graph_title":"Proportion des innovations dans les technologies li\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement","graph_type":"line","data_start_values":null,"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques","source_url_1":"https://stats.oecd.org/","source_url_text_1":"OCDE. Base de donn\u00e9es de brevets, d\u00e9riv\u00e9e de l'<em>OEB Worldwide Patent Statistical Database</em>","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/cd69e927c7ec9376d23a04d804d595a2a3dbee07","national_data_update_url_text":"2021-05-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/3b9740d6e48128cfa78769f193b3e8a150eb12de","indicator":"9.1.1"},"1-2-1":{"national_indicator_available":"Pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs. Une personne est en situation de r\u00e9silience des actifs si elle a suffisamment d\u2019\u00e9pargne pour maintenir son bien-\u00eatre pendant une p\u00e9riode de temps pr\u00e9cise. Plus sp\u00e9cifiquement, c\u2019est la capacit\u00e9 qu\u2019ont les Canadiens de pouvoir faire face \u00e0 des d\u00e9penses inattendues ou \u00e0 un revenu r\u00e9duit en se servant de leurs actifs (par ex. un compte de banque) pour une p\u00e9riode de temps pr\u00e9cise.","national_geographical_coverage":"Canada (sauf les territoires) et provinces","computation_calculations":"Ne s'applique pas","data_keywords":"women, gender","comments_limitations":"La population cible de l'Enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re est les familles canadiennes provenant des dix provinces. Sont exclus de l'enqu\u00eate : les territoires, les personnes vivant dans les r\u00e9serves et d'autres \u00e9tablissements autochtones, les repr\u00e9sentants officiels des pays \u00e9trangers qui vivent au Canada et leur famille, les membres des communaut\u00e9s religieuses et autres communaut\u00e9s, les membres des Forces canadiennes qui vivent sur les bases militaires, les personnes \u00e2g\u00e9es qui vivent dans des r\u00e9sidences, et les personnes qui vivent \u00e0 plein temps dans un \u00e9tablissement institutionnel, comme un \u00e9tablissement carc\u00e9ral, un h\u00f4pital ou une maison de soins de longue dur\u00e9e. Ensemble, ces exclusions repr\u00e9sentent environ 2 % de la population.","graph_title":"Pourcentage de personnes en situation de r\u00e9silience des actifs pour au moins 3 mois","graph_type":"line","computation_units":"Pourcentage","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Groupe d'\u00e2ge et type de famille","value":"Personnes de tous \u00e2ge et types de familles"},{"field":"Statistiques","value":"Personnes en situation de r\u00e9silience des actifs pour au moins trois mois"}],"indicator_name":"Pr\u00e9valence de la r\u00e9silience sur le plan des actifs","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","indicator_number":"1.2.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"target_id":"1.2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 11-10-0083-01  Pourcentage de personnes en situation de r\u00e9silience des actifs, Canada et provinces","source_url_1":"https://www150.statcan.gc.ca/t1/tbl1/fr/tv.action?pid=1110008301","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Occasionnelle","source_geographical_coverage_1":"Canada (sauf les territoires) et provinces","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/be092ba9e0b2818b5db323553d426e36ad1a25c3","national_data_update_url_text":"2021-05-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e7cefc7a961663f49136d4f791cd1afd63c63840","indicator":"1.2.1"},"17-2-1":{"sdg_goal":"17","target_id":"17.2","indicator_number":"17.2.1","indicator_sort_order":"17-2-01","national_indicator_available":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","indicator_name":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Dollars (en millions)","national_indicator_description":"Le concept de 'd\u00e9veloppement durable' est d\u00e9finit comme un d\u00e9veloppement apte \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins du pr\u00e9sent sans compromettre la possibilit\u00e9 pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir de satisfaire les leurs (definition de l'<em>UNESCO</em>). Le soutien public total au d\u00e9veloppement durable (TOSSD) englobe tous les flux de ressources officiellement soutenus visant \u00e0 promouvoir le d\u00e9veloppement durable dans les pays en d\u00e9veloppement et \u00e0 soutenir et relever les d\u00e9fis mondiaux. ([<em>Affaires mondiales Canada</em>](https://www.international.gc.ca/transparency-transparence/international-assistance-report-stat-rapport-aide-internationale/2019-2020.aspx?lang=fra#a1_7))","computation_calculations":"Ne s'applique pas","comments_limitations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Soutien public total au d\u00e9veloppement durable","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Pilier","value":"Flux transfrontaliers vers les pays admissibles au TOSSD"},{"field":"R\u00e9gion","value":"Toutes les r\u00e9gions"},{"field":"Pilier","value":"D\u00e9penses mondiales et r\u00e9gionales pour les biens publics internationaux"},{"field":"R\u00e9gion","value":"Toutes les r\u00e9gions"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Rapport statistique sur l\u2019aide internationale","source_url_1":"https://www.international.gc.ca/transparency-transparence/international-assistance-report-stat-rapport-aide-internationale/2019-2020.aspx?lang=fra","source_organisation_1":"Affaires mondiales Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":false,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/6a2f63acab07c1c9c989b794a62b101330b6bc30","national_data_update_url_text":"2021-06-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/59c34eadc4d50a54082d41a253df12add90a8e60","indicator":"17.2.1"},"13-2-1":{"sdg_goal":"13","target_id":"13.2","indicator_number":"13.2.1","indicator_sort_order":"13-02-01","national_indicator_available":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","indicator_name":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","target_name":"Pas de cible sp\u00e9cifique","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"complete","national_indicator_description":"Cet indicateur mesure la fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles comme d\u00e9finie par la Base de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes.","computation_calculations":"<p>La Base de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes (BDC) permet de trouver les \u00ab catastrophes importantes \u00bb qui correspondent \u00e0 la d\u00e9finition utilis\u00e9e dans le document Un cadre de s\u00e9curit\u00e9 civile pour le Canada et satisfont \u00e0 l\u2019un ou \u00e0 plusieurs des crit\u00e8res suivants :<br> * dix personnes ou plus ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es;<br> * cent personnes ou plus ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es, bless\u00e9es, infect\u00e9es, \u00e9vacu\u00e9es ou se sont trouv\u00e9es sans logement;<br> * une demande d\u2019aide a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale ou internationale;<br> * la catastrophe rev\u00eat une importance historique;<br> * les dommages ou l\u2019interruption des processus normaux \u00e9taient tels que la collectivit\u00e9 touch\u00e9e n\u2019a pu se r\u00e9tablir seule. <em>(S\u00e9curit\u00e9 publique Canada)</em></p>","comments_limitations":"<p>La BDC pourrait ne pas convenir aux analyses comparatives en raison des \u00e9carts de responsabilit\u00e9s entre les diff\u00e9rentes administrations, du type de donn\u00e9es disponibles et des fa\u00e7ons de les recueillir et les utiliser au fil du temps.<br><br> Les renseignements pr\u00e9sent\u00e9s dans la BDC sont fond\u00e9s sur des donn\u00e9es fournies par des tiers et pourraient ne pas \u00eatre exacts. <em>(S\u00e9curit\u00e9 publique Canada)</em></p>","graph_title":"Fr\u00e9quence de certaines catastrophes naturelles","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Type d'\u00e9v\u00e9nement","value":"M\u00e9t\u00e9orologique - hydrologique"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Inondation"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Feu de for\u00eat"},{"field":"\u00c9v\u00e9nement","value":"Orages et orages graves"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Banque de donn\u00e9es canadienne sur les catastrophes","source_url_1":"https://www.securitepublique.gc.ca/cnt/rsrcs/cndn-dsstr-dtbs/index-fr.aspx","source_organisation_1":"S\u00e9curit\u00e9 publique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/e736ffef381fd968a9acf0ee83f68fbd0f0a7c6e","national_data_update_url_text":"2021-05-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/c5c305283141166b845678dd6bd46ad197d9faa5","indicator":"13.2.1"},"9-7-1":{"data_notice_heading":"Note \u00e0 l'utilisateur","data_notice_text":"Les donn\u00e9es pour cet indicateur seront disponibles au milieu de l'\u00e9t\u00e9 et l'indicateur sera alors mis \u00e0 jour.","data_notice_class":"danger","sdg_goal":"9","target_id":"9.7","indicator_number":"9.7.1","indicator_sort_order":"09-07-01","national_indicator_available":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","indicator_name":"Nombre de bornes de recharge et de stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","target_name":"D\u2019ici le 31 mars 2026, 20 000 bornes de recharge et stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail","national_geographical_coverage":"Canada","computation_units":"Nombre","published":true,"reporting_status":"notstarted","national_indicator_description":"Cet indicateur fait un suivi sur le nombre de bornes de recharge et stations de ravitaillement \u00e0 faibles \u00e9missions de carbone en cours de d\u00e9veloppement ou achev\u00e9es dans les lieux publics, sur la rue, aux immeubles d\u2019habitation, aux points de vente au d\u00e9tail et sur les lieux de travail. Les stations en d\u00e9veloppement sont celles pour lesquelles il y a une entente mais qui ne sont pas ouvertes au puiblic. Les stations compl\u00e9t\u00e9es sont celles qui sont construites et ouvertes au public pour la recharge ou le ravitaillement.","computation_calculations":"Ne s'applique pas","graph_title":"Greenhouse gas emission per value-added of infrastructure construction","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"G\u00e9ographie","value":"Canada"},{"field":"Centres de population","value":"Principales routes et autoroutes"},{"field":"Centres de population","value":"R\u00e9gions urbaines"},{"field":"Centres de population","value":"Communaut\u00e9s rurales"}],"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"","source_url_1":null,"source_organisation_1":"Ressources naturelles Canada","source_periodicity_1":null,"source_geographical_coverage_1":"Canada","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/cif-data-donnees-cic/commit/22f0adcb5c2c8e3cb150669bda1978a7a4ea7db0","indicator":"9.7.1"}}