{"data":{"Year":[2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021],"G\u00e9ographie":["Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada","Canada"],"Minorit\u00e9 visible":["Population totale","Population totale","Population totale","Population totale","Population totale","Population totale","Population totale","Population totale","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Total de la population des minorit\u00e9s visibles","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Sud-Asiatique","Chinois","Chinois","Chinois","Chinois","Chinois","Chinois","Chinois","Chinois","Noirs","Noirs","Noirs","Noirs","Noirs","Noirs","Noirs","Noirs","Philippin","Philippin","Philippin","Philippin","Philippin","Philippin","Philippin","Philippin","Arabe","Arabe","Arabe","Arabe","Arabe","Arabe","Arabe","Arabe","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Latino-Am\u00e9ricain","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Asiatique du Sud-Est","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible","Pas une minorit\u00e9 visible"],"Caract\u00e9ristiques sociod\u00e9mographiques":["Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants","Total, 15 ans et plus","Hommes+","Femmes+","15 \u00e0 24 ans","25 \u00e0 64 ans","65 ans et plus","Non-immigrants","Immigrants"],"Value":[79.0,81.5,76.0,78.0,80.4,75.0,79.0,78.0,77.0,79.0,75.0,75.0,78.0,78.0,72.0,78.0,81.0,83.6,78.0,80.0,80.5,85.5,71.0,83.2,76.0,77.0,76.0,76.0,76.0,78.0,72.0,77.0,75.0,77.0,74.0,75.0,76.0,76.0,76.0,74.0,77.0,77.0,76.0,74.0,78.0,71.0,74.0,76.0,76.0,80.0,72.0,70.0,78.0,67.0,63.0,79.0,78.0,80.0,77.0,74.0,81.2,65.0,76.0,78.0,67.0,75.0,63.0,57.0,69.0,78.0,59.0,66.0,80.0,82.6,77.0,80.8,81.6,74.0,80.0,79.0]},"edges":{"From":["G\u00e9ographie","Minorit\u00e9 visible"],"To":["Minorit\u00e9 visible","Caract\u00e9ristiques sociod\u00e9mographiques"]}}