{"data":{"Year":[2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2006,2011,2016,2006,2011,2016,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2021,2021,2021,2021,2021,2021],"R\u00f4les de leadership":["Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Parlement national","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Cabinet f\u00e9d\u00e9ral","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Gestion","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Cadres interm\u00e9diaires des m\u00e9tiers, des transports, de la production et des services d'utilit\u00e9 publique","Juges - administration publique f\u00e9d\u00e9rale","Juges - administration publique f\u00e9d\u00e9rale","Juges - administration publique f\u00e9d\u00e9rale","Juges - administrations provinciales et territoriales","Juges - administrations provinciales et territoriales","Juges - administrations provinciales et territoriales","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Chefs dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Membres de conseil des Premi\u00e8res Nations","Gestion","data.Management occupations","Cadres sup\u00e9rieures","Cadres interm\u00e9diaires sp\u00e9cialis\u00e9es","Cadres interm\u00e9diaires dans le commerce de d\u00e9tail, de gros et des services \u00e0 la client\u00e8le","data.Middle management occupations in trades, transportation, production and utilities"],"Value":[21.1,20.9,21.2,21.1,20.8,20.9,21.3,22.3,21.8,24.7,24.8,24.8,24.8,25.3,26.1,27.2,27.0,27.2,29.0,29.4,24.3,23.7,28.9,24.3,20.8,20.0,20.0,27.0,25.0,23.7,23.7,25.0,30.8,30.8,50.0,50.0,50.0,48.6,48.6,48.6,32.9,34.5,35.3,34.7,35.0,35.5,34.6,35.5,35.5,35.7,35.4,34.5,34.6,35.1,34.6,34.4,34.8,35.2,35.9,25.5,24.8,22.1,24.1,26.3,26.2,29.7,32.1,31.6,28.5,27.3,29.2,31.9,31.5,36.9,28.6,32.0,31.6,28.6,41.8,46.2,47.5,46.9,45.2,47.3,44.8,48.5,48.7,49.4,49.2,47.2,45.7,47.2,46.8,47.4,48.3,51.3,49.3,40.2,40.9,42.1,41.5,42.6,42.1,42.7,41.5,41.8,42.1,40.8,41.2,42.3,41.8,40.3,38.5,38.3,39.2,39.6,16.1,16.7,17.5,16.2,17.0,17.6,15.8,16.8,16.1,15.7,16.4,15.7,16.2,17.0,16.7,17.6,18.0,16.0,17.6,25.2,26.7,39.3,24.7,37.6,35.7,14.9,16.4,15.5,16.0,17.3,18.7,20.1,18.8,19.0,17.8,16.5,17.1,18.6,19.5,19.7,18.8,20.4,18.5,27.0,27.1,27.6,28.6,29.2,30.3,31.0,31.0,29.0,29.1,29.4,28.7,29.0,30.5,30.7,28.6,28.2,27.4,47.3,35.6,30.9,49.1,40.0,17.0]},"edges":[]}